<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<point text="Guía anotada de procedimientos e infracciones">
    <point text="1. Filosofia General">
        <point text="1.1. Definición de Penalizaciones">
            <point text="Advertencia (Warning)">
                <point text="
Las Advertencias se usan en situaciones de juego incorrecto cuando se necesita un poco de tiempo para implementar el procedimiento correctivo.

Las Advertencias son emitidas típicamente cuando los jueces tienen que intervenir para corregir una situación. El propósito principal de una Advertencia es dar mayor ‘peso’ al recordatorio de jugar con más cuidado. Es anotada y registrada, por lo tanto es importante, pero no necesita causar temor.
El propósito de una Advertencia es alertar a los jueces y jugadores involucrados que ha ocurrido un problema y mantener un registro permanente de la infracción.

Una Advertencia tiene que estar registrada y los jueces deben anotarla en el reverso del talón de resultados (si se están usando). Luego, el Administrador de resultados introducirá la penalización en el software de torneo para tener un registro de la infracción. Los Administradores de resultados pueden notificarte cuando un jugador está cerca de un aumento en la penalización y los jugadores necesitan saber cuántas penalizaciones han recibido.
Debería agregarse una extensión de tiempo si aplicarla toma más de un minuto.

Si arreglar el estado del juego ha tomado más de un minuto, da una extensión de tiempo igual al tiempo tomado, a menos que el juego esté en turnos extra. Miraste el reloj antes de ir a la mesa, ¿verdad?
"></point>
            </point>
            <point text="Pérdida de Juego (Game Loss)">
                <point text="
Una Pérdida de Juego termina el juego actual inmediatamente y el jugador que cometió la infracción se considera que perdió el juego a efectos de reportar la partida. El jugador que recibe la Pérdida de Juego elige si jugar o robar en el siguiente juego de la partida, si corresponde. Si se otorga una Pérdida de Juego antes de que comience la partida, ninguno de los jugadores involucrados en la partida puede usar el sideboard (si el torneo los incluye) para el primer juego que jueguen.

Si un jugador recibe una Pérdida de Juego, ese juego ha terminado. La situación de la mesa o si “iba a perder de todos modos” no se tienen en cuenta en la decisión. El resto de este párrafo nos dice qué hacer en el próximo juego. El jugador con la pérdida de juego… pierdió. Así que ese jugador decide si juega o roba en el siguiente juego de la partida. Sin embargo, si la Pérdida de Juego es asignada antes del primer juego, no han jugado aún un juego, así que no tienen la posibilidad de usar el Sideboard.
Las pérdidas de juego se aplican inmediatamente si el juego está en curso, si no se aplican al próximo juego del jugador, a menos que si indique lo contrario.

Por defecto, las Pérdidas de Juego se aplican inmediatamente. Si no hay un juego en curso, aplicas la penalización al próximo juego que se pueda, incluso si es una partida diferente. Sin embargo, hay algunas pocas infracciones donde la penalización te dice que debe ser aplicada en un momento específico. Sobretodo esto es para Problemas con la lista del mazo descubiertos durante un conteo.
Si se asignan Pérdidas de juego simultáneas a cada jugador, se registran, pero no afectan la puntuación de la partida.

Esto cubre situaciones en las que ambos jugadores tienen un mazo illegal, u otras circunstancias similares. Si asignamos una Pérdida de Juego a ambos jugadores, solo un juego de la partida determinará el ganador, y siempre es mejor para ambos jugadores jugar una partida completa. Para remediar esto, registras ambas penalizaciones, terminas el juego actual (si aún se está jugando) y ambos jugadores pasan al siguiente juego. En lo que respecta a la puntuación, este juego específico no ocurrió.
"></point>
            </point>
            <point text="Pérdida de Partida (Match Loss)">
                <point text="
Una Pérdida de Partida es una penalización severa que normalmente se asigna cuando la partida misma se encuentra comprometida.

Hay tres infracciones que resultan en una penalización de Pérdida de partida. Aumento de Tardanza; Ayuda Externa y Conducta Antideportiva – Mayor.
Nota que es posible que una partida sea comprometida pero aun así continúe, como cuando un espectador comete Ayuda Externa.
Las Pérdidas de partida se aplican a la partida en la cual ocurrió la infracción a menos que esa partida ya hubiera terminado, en cuyo caso la penalización se aplicará en la próxima partida del jugador.

Si la partida ya ha terminado, aplica la penalización a la siguiente partida.
"></point>
            </point>
            <point text="Descalificación (Disqualification)">
                <point text="
Una descalificación se asigna a actividades que dañan la integridad del torneo como tal, o por una conducta antideportiva severa.

Las Descalificaciones son para las infracciones más graves. No te sientas mal por ello. Recuerda, tú no das penalizaciones, los jugadores las ganan.
Quien recibe la descalificación no necesita ser un jugador en el torneo. Puede ser también un espectador. Si esto sucede, debe ser ingresado en el torneo en el Wizards Event Reporter (“WER”) para que pueda ser descalificado y reportado a la DCI.

La razón de ello es para asegurar que haya registro de descalificaciones y de que la información pueda ser utilizada por el Comité de Investigaciones. Obtén el nombre de la persona o su número de DCI, incluso si tienes que preguntar a quienes estén alrededor. Recuerda recoger declaraciones e introducir un informe de investigación.
La descalificación puede ocurrir sin prueba de hecho siempre y cuando el Juez Principal determine que tiene suficiente información para creer que la integridad del torneo fue comprometida. Se recomienda que el informe del Juez Principal refleje este hecho.

Los eventos de Magic no son un tribunal de justicia o un episodio de CSI:Miami. No necesitas un arma humeante o una prueba de ADN. El Juez principal no necesita probar que su decisión es correcta, solo necesita suficiente información para justificarla. Sin embargo, si descalificas sin evidencia, debes dejar constancia de ello. El Comité de Investigaciones sigue teniendo el derecho de pedir al Juez Principal que explique por qué pensó que el jugador debía ser descalificado.
Cuando se aplica esta penalización, el jugador pierde su partida actual y es retirado del torneo. Si un jugador ya recibió premios cuando es descalificado, ese jugador puede conservar esos premios, pero no recibe más premios que todavía pueda haber merecido.

Cuando un jugador es descalificado de un torneo, su evento ha terminado. Los resultados de las partidas o juegos que ha terminado no cambiarán, y, si el jugador ha recibido premios antes de la Descalificación, puede mantener lo que ya ha recibido. Sin embargo, no obtendrá nada que fuera a recibir. Esto es principalmente para evitar las complicaciones legales de recuperar algo que ya ha sido dado. Es importante informar a los jugadores que no recibirán Puntos Planeswalker por ese torneo.
Cuando un jugador es descalificado durante un torneo, es removido del torneo y no ocupa un lugar en las posiciones. Esto significa que todos los jugadores en el torneo avanzan un lugar en las posiciones y reciben cualquier premio relativo a la nueva posición. Si la Descalificación ocurrió después de hacer un corte, ningún jugador avanza en lugar del jugador descalificado, aunque sí se mueven un puesto en las posiciones. Por ejemplo, si un jugador es descalificado durante los cuartos de final de un Magic Tabletop Mythic Qualifier, el anterior 9no puesto no avanza a la eliminación simple del Top 8, pero sí al 8vo puesto en las posiciones.

Este párrafo está para decirle a los jueces (y jugadores) lo que sucede cuando un jugador es descalificado. Una pregunta muy frecuente es “Bueno, ahora que hay un hueco disponible en el Top 8, ¿puede el 9º tomarlo?” La respuesta es: si es después del corte, no, no se puede.
Se puede encontrar más información sobre el proceso de Descalificación en http://blogs.magicjudges.org/o/disqualification-process/.

El enlace anterior contiene toda la información acerca de qué debe ocurrir cuando un jugador es descalificado. También hay enlaces hacia documentos y el formulario para elevar el informe de descalificación al Comité de Investigaciones.
"></point>
            </point>
        </point>
        <point text="1.2. Aplicando Penalizaciones">
            <point text="
Las penalizaciones son informadas con el torneo para que quede un registro permanente en la base de datos de penalizaciones de la DCI.

Las penalizaciones necesitan ser registradas en el sistema. Para rastrearlas junto al evento y por cualquier motivo en que Wizards las utilice una vez que van al agujero negro. Principalmente esta frase está aquí como un amable recordatorio para que efectivamente ingresen las sanciones del evento en el WER.
Además, cualquier penalización de Pérdida de juego o mayor debería ser informada al Juez Principal, y se recomienda que sólo el Juez Principal asigne penalizaciones de este tipo (excepto las de Tardanza (3.1) o Error de lista de mazo (3.4)).

Las Pérdidas de Juego son un “gran asunto” y difíciles de corregir si son asignadas por error. Como resultado, se recomienda que el Juez Principal sea consultado antes de asignar alguna Pérdida de Juego o Pérdida de Partida. En cuanto a las Descalificaciones, sólo el Juez Principal puede asignarlas. La razón de que Tardanza y Error de Mazo tengan una excepción es porque hay muy poco arbitraje involucrado en una Pérdida de Juego por Tardanza (y son extremadamente comunes), y lo mismo es válido para Errores de Mazo. Sin embargo, si el juez está en un equipo, se recomienda que sean aplicadas por su líder de equipo. En algunos eventos, el Juez Principal puede modificar esta política. Una modificación común en los eventos de Grand Prix es que un Level 3 puede asignar Pérdidas de Juego en vez de tener que consultarle al Juez Principal. En los Pro Tour Qualifiers o los eventos de StarCityGames no es poco común que los líderes de equipo tengan la autoridad para asignar Pérdidas de Juego.
Estar anotado en el torneo no es un requisito para recibir una penalización. Aunque esta guía se refiere a jugadores, otras personas en el local, como espectadores, staff o jueces pueden ser inscriptos (y eliminados) del torneo para poder recibir una penalización. Las penalizaciones se asignan incluso si el jugador abandonó el torneo antes de que tuvieran efecto.

El propósito principal de esta frase es explícitamente responder a la pregunta: “¿Qué hago si una persona no registrada en mi evento está haciendo estas cosas?” No existen diferencias entre asistentes al torneo cuando se trata de penalizaciones por Conducta Antideportiva. Si tú cometes alguna de estas infracciones y no estás registrado en el evento, serás añadido al evento en el Reporter y se te asignará la sanción apropiada. Si un espectador está dando ayuda externa, entonces esa es una infracción seria que necesita ser registrada. Si un espectador está actuando agresivamente, entonces eso es algo que necesita ser registrado. Puedes hacer algo digno de que te suspendan o descalifiquen en un evento en el que no estás inscripto.
En cualquier momento que se aplica una penalización, el juez debe explicar la infracción, el procedimiento para corregir la situación y la penalización para todos los jugadores involucrados.

Si un juez va a asignar una penalización a un jugador, debería tomarse el tiempo para explicar de qué trata la infracción, y cuál es su corrección. El juez debería cortés y profesionalmente responder cualquier duda razonable que los jugadores pudieran preguntar. Los jugadores te llamaron para que los ayudes, así que ayúdalos. Asegúrate que los jugadores comprendan lo que les estás diciendo que deben hacer. Algunas veces no entenderán “por qué”; en estos casos intenta explicárselo, pero, si la explicación está tomando demasiado tiempo, dile a los jugadores que continúen y recuérdales que pueden hablarte luego de esa partida.
Si el Juez Principal decide desviarse de la Guía de procedimientos de infracciones, se espera que explique la penalización normal y la razón para desviarse.

Como las IPG mencionan previamente, sólo el Juez Principal puede desviarse. Si el Juez Principal lo hace, debe explicarle a los jugadores cuál es la penalización estándar y por qué está realizando la desviación. Esto genera dos cosas. Primero, requiere que el Juez Principal sea capaz de defender su desviación. Si tú como Juez Principal no puedes explicarla, existe una buena probabilidad de que necesites reconsiderar tu posición. Segundo, el Juez Principal no debería enseñarles a los jugadores que “así es como se hace todo el tiempo.” El Juez Principal está haciendo una excepción solo por esta vez, y debe dejar en claro eso a los jugadores y a cualquier otro juez que pudiera estar mirando y aprendiendo de la interacción.
Algunas infracciones incluyen soluciones para manejar la ofensa más allá de la penalización básica. Estos procedimientos existen para proteger a los oficiales de acusaciones de favoritismo. Si un juez toma una decisión de reglas que es consistente con el texto citado, entonces las quejas de un jugador pasan de una acusación de favoritismo de parte del juez a una acusación de favoritismo contra la política. Las desviaciones de estos procedimientos pueden generar acusaciones contra el juez de parte de los jugadores involucrados, o de aquellos que escuchan sobre ella.

Algunas penalizaciones vienen con una corrección/remedio adicional. Generalmente están listadas después de la sección de Filosofía en su descripción. Úsalas; no las ignores. Están ahí para ayudar a arreglar el juego cuanto sea posible. Necesitan ser aplicadas consistentemente en todos los eventos. Esto no sólo refuerza la consistencia que los jueces quieren en el nivel competitivo, también los protege. Si están siguiendo el documento, un jugador no puede (razonablemente) reclamar que van a por él o ella, o que el juez cambió las reglas a favor de su oponente. Cuando los jueces se desvían, se exponen a los rumores: “Abelardo obtuvo una disminución por cartas adicionales en su caja de mazo, pero yo no, porque el juez siempre le permite a Abelardo salirse con la suya.” El resumen es: No te desvíes. No termines siendo el objetivo de las quejas en un foro.
Estos procedimientos no deberían tomar en consideración el juego que se está jugando, la situación actual en la que está el juego o quién se beneficia estratégicamente del procedimiento asociado con la penalización.

A menudo los jueces se cuestionan esta línea. Cuando somos llamados a una mesa, ¿no debemos tomar en consideración el actual estado de juego? Sí y No. A nosotros como jueces se nos permite tomar el estado de juego en consideración cuando determinamos si una infracción ocurrió. Nos ayuda a saber qué preguntas realizar. Por ejemplo, si investigamos a alguien por Demorar la Partida, entonces el puntaje de partida actual es extremadamente importante. Sin embargo, una vez que determinamos la infracción, no consideramos estos factores cuando corresponda aplicar la solución. Al momento de realizar la solución adicional, no importa si esa solución decide el juego o si le permite a un jugador beneficiarse estratégicamente de un error. Cada vez que haya un error, alguien va a obtener información de él. No le pedimos a los jueces que hagan evaluaciones de exactamente lo que será, ya que esto definitivamente no puede ser hecho con ninguna consistencia.
Aunque es tentador intentar “arreglar” las situaciones de juego, el peligro de perder un detalle sutil o mostrar favoritismo hacia un jugador (aunque sea no intencional), lo convierte en una mala idea.

Los jueces deberían apegarse a los arreglos prescritos. Han sido probados exhaustivamente y tienden a funcionar en todos los casos, excepto en los más extraordinarios. Si intentas crear tu propio “arreglo”, corres el riesgo de no arreglar todo adecuadamente y brindarle a un jugador demasiada ventaja. Esto es especialmente importante para jueces que están acostumbrados a los FNMs, donde se les permite ser más “creativos” con sus arreglos.
Si un error lleva a varias infracciones relacionadas, asigna solo la de penalización más severa.

Esto cubre los casos donde un juez se presenta en una mesa y encuentra múltiples errores. En muchos casos los errores están separados; así como mientras haces una revisión de mazo y encuentras cartas marcadas y un mazo de 59 cartas. Aunque podrían ser encontrados al mismo tiempo, no tienen la misma causa principal. Sin embargo, algunas veces múltiples errores comparten la misma causa principal, ­como por ejemplo los jugadores que piensan que Heroísmo se dispara por habilidades, y en varias ocasiones usan equipos para disparar Heroísmo. En ese caso, la causa principal es la misma, haciéndola una infracción. Si lo hicieron tres veces, trátalo como una sola infracción para propósitos de corrección y aumentos.
Si las infracciones son distintas, pero tienen la misma causa principal, aplica las soluciones adecuadas, a pesar de asignar una única infracción. Ten en cuenta que robar una carta legalmente por un hechizo ilegalmente lanzado no cuenta como dos infracciones.
"></point>
        </point>
        <point text="1.3. Aleatorizando un Mazo">
            <point text="
La solución para algunas infracciones en este documento incluye barajar la parte aleatoria de la biblioteca.

Algunas infracciones en las IPG te indican barajar o aleatorizar una biblioteca como parte de la solución; si es así, sigue estas instrucciones.
Esto requiere primero determinar si alguna parte de la biblioteca no está aleatoria, por ejemplo por cartas manipuladas en la parte superior o inferior de la biblioteca, y separarlas. Verifica esto con ambos jugadores, verifica el cementerio, las zonas de exilio y campo de batalla para ver si en algún lado hay cartas que manipulen la biblioteca, como Inspiración súbita o cartas con la mecánica de adivinar.

Cuando indicamos a un jugador que aleatorice su biblioteca, no queremos modificar las partes de su biblioteca que han sido vistas y ordenadas intencionadamente. Asegúrate de preguntar a los jugadores si alguna carta es conocida, pero recuerda que la memoria de los jugadores no es infalible; busca en todas las zonas cartas y efectos que podrían haber ordenado o desordenado (como fetchlands) partes de la biblioteca.
Una vez que la biblioteca fue barajada, cualquier carta manipulada vuelve a su ubicación correcta.

Separa las cartas que son conocidas, manteniéndolas boca abajo y ocultas, y haz que los jugadores barajen la parte desconocida y luego regresa las cartas conocidas a la posición en la que deberían estar.
Los barajados realizados por un juez como parte de una solución no se consideran barajados para propósito del juego.

Lo sentimos, Embustera de Cosi (Cosi’s Trickster). Además, esos barajados no son realizados por un juez, sólo son indicados por uno. Es mala idea que un juez baraje la biblioteca, ya que posibilita que el jugador pueda culparnos si roba mal. Deja a los jugadores barajar y presentar la biblioteca al oponente.
"></point>
        </point>
        <point text="1.4. Volver Atrás">
            <point text="
Algunas infracciones de este documento permiten al juez considerar la posibilidad de volver atrás una jugada.

Estas infracciones son IPG 2.5 Violación de Regla de Juego, IPG 2.3 Error de Carta Oculta, e IPG 3.7 Violación de la Política de Comunicación.
Debido a la cantidad de información que puede ahora estar disponible a los jugadores y puede afectar su juego, volver atrás es una solución de último recurso, solo aplicada a situaciones donde dejar el juego en su estado actual es una solución sustancialmente peor.

Probablemente un artículo completo puede ser escrito sobre este tema, y afortunadamente, se ha hecho uno. En pocas palabras, no te apresures en realizar una vuelta atrás. Necesitas tomar en consideración qué acciones han tomado los jugadores desde el error, qué información ha sido revelada y la posibilidad de empeorar las cosas. No siempre tenemos que volver atrás. No se trata de “vuelve atrás si puedes, sino deja todo tal cual está”; sino “deja las cosas como están salvo que esto sea realmente peor que volver atrás”. Recuerda, ambos jugadores son responsables por el estado de juego. No importa qué tan desastrosas se han vuelto las cosas, ambos jugadores tuvieron oportunidades para prevenirlo.
Volver atrás correctamente resultará en una situación donde la información ganada no hace diferencia y la línea de juego permanece igual (exceptuando el error, que fue corregido). Esto significa limitar situaciones de vuelta atrás con árboles de decisiones mínimos.

Esta es una buena manera de decir que la vuelta atrás tuvo un impacto mínimo. Por ejemplo, el jugador activo lanza un Terror sobre un Caballero Blanco, y este es puesto en el cementerio. En este caso un retroceso es rápido y limpio y no afecta ninguna decisión. Pero ahora modifiquemos el escenario. Digamos que el jugador activo lanza el Terror para eliminar un bloqueador y luego ataca con todo su equipo. En este caso más decisiones han sido tomadas. Un retroceso puede ser aceptable, pero puede alterar el ataque. Por último, el jugador activo lanza Terror en el Caballero, ataca. La oponente bloquea. Trucos de combate son usados en ambos lados. En este caso, demasiada información ha sido revelada. Volver atrás al punto de error impactaría drásticamente el flujo del turno. A menor número de decisiones, mayor probabilidad de que un regreso sea aceptable.
Solo el Juez Principal puede autorizar una vuelta atrás. En torneos grandes, puede elegir delegar esta responsabilidad en líderes de equipo.

Esto no debería ser una sorpresa. Cada vez que estás por hacer algo que no puede ser fácilmente revertido (como por ejemplo una Pérdida de Juego errónea, o un retroceso estropeado) el Juez Principal debe ser consultado primero. En grandes eventos, como por ejemplo Grand Prix o StarCityGames Opens, el Juez Principal puede permitir que los Líderes de Equipo autoricen vueltas atrás. Sí este es el caso, esto será comunicado durante la reunión de jueces. Ahora, esto no significa que si tu sientes que una vuelta atrás es una buena idea, no puedas solicitar autorización al Juez Principal.
Para volver atrás, cada acción individual desde el punto del error es revertida, comenzando con la más reciente y yendo hacia atrás. Cada acción debe ser revertida; ninguna parte de la secuencia debería ser omitida o reordenada.

Pregunta a los jugadores qué ocurrió. Deberías comprender claramente cada acción que necesita ser revertida antes de empezar a realizar una vuelta atrás. No debería haber ningún “no estoy seguro de qué tierras estaban giradas” o “no recuerdo si él atacó con esa criatura o la giró para usar su habilidad.” Deshaz cada acción en orden. No te saltes nada o cambies cosas de sitio. Debes regresar exactamente al punto del error, exactamente de la manera en que ocurrió. Esto es para protegerte tanto a ti como a los jugadores. Si regresas todo en orden reverso, los jugadores pueden ver y comprender qué está ocurriendo.
Si la identidad de una carta involucrada al volver atrás una acción es desconocida para uno de los jugadores (usualmente porque fue robada), se elige una carta al azar de los posibles candidatos.

Volver atrás una carta robada puede poner nerviosa a la gente. Realmente no es tan complicado, pero aún así no debería ser hecho a la ligera. Si estás volviendo atrás una carta robada, pon la carta en la zona de donde vino. Si la carta específica no es conocida para todos los jugadores, pon una al azar. Ahora, si te encuentras queriendo barajar después de regresar una carta al azar de la mano de un oponente como parte de una vuelta atrás, probablemente estás haciendo más daño que bien. Barajar una carta al azar de la mano de un oponente es más o menos la definición de “disruptivo”, pero veremos más adelante cómo evitar este inconveniente.

Las acciones que hicieron que un jugador conociera la identidad de cartas en una ubicación específica en la biblioteca son revertidas barajando esas cartas en la parte aleatoria de la biblioteca a menos que fueran luego robadas; las cartas devueltas a la biblioteca como parte de la vuelta atrás no deberían ser barajadas en ese momento si su identidad era conocida para solo un jugador.

Si estamos retrocediendo a través de una acción que resultó en conocer información de la ubicación de una carta (como adivinar), aleatorizamos la porción de la biblioteca en la que estaba contenida dicha información (es decir, barajamos la porción anteriormente aleatorizada de la biblioteca, incluyendo la(s) carta(s) que fueron conocida(s)). Sin Embargo, si estamos retrocediendo una carta robada, no queremos permitir que esa carta u otra sean barajadas. Por lo tanto…no lo son. Sencillamente regresamos una carta al azar desde la mano al tope de la biblioteca.
Las vueltas atrás que involucran elementos aleatorios o desconocidos deberían ser tratadas con extremo cuidado, especialmente si eso causa o amenaza causar una situación en la cual un jugador termine con cartas distintas de las que debería una vez que haya robado correctamente esas cartas. Por ejemplo, regresar cartas a la biblioteca cuando una jugador tiene la habilidad de barajar su biblioteca no es algo que debería hacerse salvo en situaciones extremas.

Así que, cada vez que te pongas a pensar en regresar cartas al azar de la mano de un jugador, corres el riesgo de cambiar drásticamente el juego. Por ejemplo, el jugador ha estado guardando una carta específica desde su mano inicial. En una vuelta atrás, esa carta es puesta aleatoriamente en la parte superior de la biblioteca. Luego cuando el juego sigue adelante, el oponente “millea” la carta superior de esa biblioteca. O regresamos una carta inútil a la parte superior de la biblioteca, y el jugador “fetchea” para barajarla.
Algunas soluciones indican que se puede realizar una simple vuelta atrás. Una simple vuelta atrás es volver atrás la última acción completa (o la que está actualmente en progreso) y se usa a veces para que otra parte de la solución propuesta sea más suave.

Violación de Regla de Juego y Error de Carta Oculta menciona que una simple vuelta atrás puede ser realizada antes de aplicar una solución parcial si tiene sentido. Esto describe qué es una simple vuelta atrás. Las simples vueltas atrás están limitadas a una acción, y existen para hacer que otras soluciones tengan resultados intuitivos.
Una simple vuelta atrás no debería involucrar elementos aleatorios.

Si estás volviendo atrás mediante un barajado o regresando cartas aleatorias de la mano a la biblioteca o algo similar, ya no estamos en el reino de “lo simple”. Detente.
"></point>
        </point>
        <point text="1.5. Grupos">
            <point text="
Algunas infracciones en este documento se refieren a “grupos” de cartas.

Dichas Infracciones son IPG 2.2 Mirar Cartas Adicionales, IPG 2.3 Error de Carta Oculta, y IPG 3.5 Problema de Mazo.
Un grupo es un conjunto de cartas físicamente distinto definido por una regla de juego o efecto. Puede corresponderse con una zona específica, o representar una parte de una zona. Un grupo puede consistir en una única carta.

Una carta o regla puede crear grupos brevemente durante su resolución (como por ejemplo, Realidad o ficción, o Compañía reunida, o incluso la carta que robas por turno). Si estás agarrando una o más cartas, eso es un grupo. Si damos vuelta las tres cartas del tope de nuestra biblioteca para revelarlas, eso es un grupo. Otros grupos existen de forma natural en el juego, como son tu Biblioteca, Cementerio, Exilio, y Mano. Sólo para dejarlo de forma totalmente clara, una única carta también puede ser un grupo.
Las cartas se consideran parte de un grupo hasta que se unen a otro grupo. No hay un estado entre medio y cualquier carta que todavía no fue vista es parte del grupo anterior (a menos que el nuevo grupo es oculto).

Esto es sólo para dejar explícitamente aclarado que, no importa cuánto lo intentes, no puede existir una carta que no sea parte de un grupo. Considera cualquier carta no vista como parte de su grupo no-oculto anterior.
"></point>
        </point>
    </point>
    <point text="2. Errores de Juego">
        <point text="2.1. Disparo Olvidado">
            <point text="
-- DEFINICIÓN --
Una habilidad disparada se dispara, pero el jugador que controla la habilidad no demuestra conocimiento de la existencia del disparo en el primer momento en que habría afectado el juego visiblemente.

-- PENALIZACIÓN --
Ninguna

Citando las Reglas Completas:
603.1 Las habilidades disparadas tienen una condición de disparo y un efecto. Están escritas como “[Condición de disparo], [efecto],” y comienzan con las palabras “cuando,” “siempre que,” o “al”. También pueden aparecer como “[Cuando/Siempre que/Al] [evento de disparo], [efecto]”. Una habilidad disparada se dice que se ha “disparado” cuando una de las [condiciones de disparo] mencionadas anteriormente ha sido cumplida.
Generalmente hablando, el momento en que un jugador necesita demostrar conocimiento de una habilidad disparada es luego que se ha disparado, pero no después que la habilidad fuese a ser “relevante por primera vez.” Revisaremos esta frase a lo largo de esta sección.
El punto en el cual el jugador necesita demostrar este conocimiento depende del impacto que el disparo tendría en el juego:

Esta es otra manera de decir que, con el fin de averiguar si un jugador ha olvidado o no un disparo, primero debes considerar lo que la habilidad hace. El momento en el cual la habilidad es relevante por primera vez depende de a cuál de las siguientes cuatro categorías esa habilidad pertenece. Ten en cuenta que esta pretende ser una lista exhaustiva – todas las habilidades disparadas en el juego pueden ser categorizadas de una de las siguientes maneras.
Una habilidad disparada que requiere que el controlador elija objetivos (distintos de ‘oponente objetivo’), modos, y otras elecciones realizadas cuando la habilidad es puesta en la pila: El controlador debe anunciar esas elecciones antes de pasar prioridad.

Estas son habilidades disparadas que son relevantes por primera vez cuando entran en la pila. Para evitar olvidar estos disparos, el controlador de estas habilidades debe recordar hacer las elecciones involucradas con ellas inmediatamente.
Ejemplos: Diácono ungido, Maga graduada de la Academia, Monumento a Rhonas
Para los fines de una habilidad disparada, la elección de un “oponente objetivo” se asume automáticamente en un juego de dos jugadores. El controlador no requiere explícitamente hacer esta elección para evitar olvidar el disparo. Un jugador no la ha olvidado aún, aunque él o ella necesitará demostrar conocimiento en un punto más tarde de acuerdo a en cuál de los tres grupos restantes el efecto encaja. Además, el oponente no se asume que sea el objetivo cuando el disparo requiere un “jugador objetivo,” incluso si es “obvio” que quieres hacer objetivo a tu oponente.
Una habilidad disparada que ocasiona un cambio en el estado visible del juego (incluyendo totales de vidas) o requiere una elección en resolución: El controlador debe tomar la acción física apropiada o reconocer el disparo específico antes de realizar cualquier acción de juego (como lanzar un hechizo de conjuro o explícitamente tomar una acción en el siguiente paso o fase) que puede realizarse solo después de que la habilidad disparada debiera resolverse.

Estas son habilidades disparadas que son relevantes por primera vez al resolverse. Para evitar olvidar estos disparos, el controlador de estas habilidades debe recordar hacer las elecciones o hacer las acciones visibles cuando el disparo fuera a resolverse (o pedirle al oponente que las haga). El jugador también puede evitar perder el disparo dejándole claro al oponente qué acciones serán realizadas una vez que el disparo se resuelva.
Ejemplos: Castigadora del látigorruina, Sacerdotisa ungidora, Constructo de entrenamiento
Como podemos ver, esta es por mucho el tipo de habilidad disparada más común en el juego. La mayoría de las habilidades disparadas involucran acciones obviamente visibles, como robar cartas, mover objetos de una zona a otra, o modificar el estado de los permanentes. Ten en cuenta que el total de vidas es considerado como parte de la representación visible del juego – esto implica que las habilidades disparadas que causen que un jugador reciba daño o gane vidas es relevante por primera vez en el momento que el total de vidas debería ser actualizado.
Fíjate que pasar prioridad, lanzar un hechizo instantáneo o activar una habilidad no significa que la habilidad disparada fue olvidada, ya que todavía podría estar en la pila.

Cuando determinamos esto, un gran beneficio de la duda se les otorga a los jugadores — usualmente tienen que salirse mucho de su juego para mostrar que han olvidado un disparo. Por ejemplo, si un jugador lanza un hechizo durante un mantenimiento, se asume que los disparos del mantenimiento están aún en la pila, que no se han olvidado.
Una habilidad disparada que cambia las reglas del juego: El controlador debe reconocer el disparo o detener a un oponente que intenta realizar una acción ilegal resultante.

Estas son las habilidades disparadas que son relevantes por primera vez en el momento en que un oponente fuera a tomar lo que de otra forma fuera una acción ilegal. Para evitar olvidar estos disparos, el controlador de estas habilidades debe anunciar el disparo en el momento correcto y/o prevenir activamente que el oponente tome acciones que no serían posibles de haberse resuelto la habilidad disparada.
Ejemplos: Elemental marítimo, Lavinia del Décimo, Muro de escarcha, Lobo corazón de pira
Los jugadores no están obligados a asumir la resolución de una habilidad disparada controlada por un oponente que todavía no ha sido reconocida. Se les permite a los jugadores comportarse como si una habilidad disparada no reconocida por un oponente fue olvidada, pero deben esperar ser detenidos por su oponente si comienzan a tomar una acción que la resolución de la habilidad disparada volviese ilegal.
Por ejemplo, supongamos que Abelardo ataca a Noelia con su Lobo corazón de pira y no menciona inmediatamente su disparo. A Noelia se le permite intentar declarar su Mutabóveda animada como bloqueadora. Si Abelardo no menciona que esa declaración de bloqueos es ilegal antes de tomar su siguiente acción o continuar con el combate, Abelardo ha olvidado su disparo.
Si un jugador elige realizar esta “táctica de Disparo Olvidado,” por llamarla de alguna manera, él o ella se arriesga a dar información como la identidad de cartas en su mano y/o intenciones de juego. Peor aún, un jugador o jugadora metiéndose con un disparo olvidado de este tipo puede verse atrapado o atrapada en jugadas que, de otra manera, no hubiese querido realizar.
En el ejemplo anterior, si Abelardo evita que Noelia bloquee con su Mutabóveda, Noelia no llegaría a deshacer la activación de la habilidad de su Mutabóveda y no obtendría un “reembolso” del maná gastado.
Una habilidad disparada que afecta el estado de juego de manera no visible: El controlador debe dar a conocer el cambio la primera vez que el cambio tenga un efecto en el estado de juego visible.

Estas son habilidades disparadas que no son inmediatamente evidentes visualmente, pero serán relevantes por primera vez en algún momento luego de su resolución. En los ejemplos se incluye hacer que una criatura gane alguna habilidad, otorgarle un bono de fuerza y resistencia a una criatura (no un contador, o vía una habilidad disparada que haga objetivo). El resultado de estos efectos puede causar un cambio visible al estado de juego más adelante en la partida. Por ejemplo, supongamos que Nataniel controla Æther Flash en el momento que Ana lanza un Gigante de las colinas 3/3, y ninguno de los jugadores menciona el disparo. Si, más tarde ese mismo turno, Nataniel le hace 1 punto de daño adicional a la criatura de Ana, Nataniel no habrá olvidado si disparo del Destello del Éter si le pide a Ana que ponga su criatura en el cementerio en ese momento. En este caso, el disparo del Destello del Éter es relevante por primera vez en el momento en que la criatura de Ana reciba daño letal.
Ejemplos: Élite boros, Lince de la estepa, Antiguo Zhur-Taa, Emrakul, los eones desgarrados.
Esto es algo que la gente tiende a darlo por hecho, y será revisado con más detalle a continuación. Pero el oponente debería suponer por defecto que el disparo ocurrió cuando se suponía que ocurriese.
Una vez que cualquiera de las obligaciones mencionadas fueron cumplidas, otros problemas se tratan como Error de juego — Violación de regla de juego.

Aunque lo más conveniente para los jueces puede llegar a ser ser considerar que las habilidades disparadas previamente reconocidas, pero erróneamente ejecutadas, como disparos olvidados, estas deben ser tratadas como una infracción distinta.
Por ejemplo, supongamos que Alicia ataca a Nicasio con un Elfo enramado equipado con una Espada de abundancia y escasez. Durante el paso de daño de combate, Alicia endereza sus tierras, pero ambos jugadores olvidan que Nicasio debe descartar una carta. Incluso si esto es advertido durante la fase principal poscombate, debe ser tratado como una Violación de regla dejuego, ya sea retrocediendo el juego o aplicando la corrección parcial adecuada, y no simplemente preguntándole a Nicasio si desea que la habilidad de descarte sea puesta en la pila. También es una Violación de regla de juego si reconoces un disparo en el momento oportuno o antes y luego, a causa de múltiples objetos en la pila, olvidas resolverlo.
Las habilidades disparadas que no hacen más que crear habilidades disparadas retrasadas automáticamente se resuelven sin requerir un reconocimiento. El conocimiento del disparo retrasado resultante debe ser demostrado en el momento adecuado.

La primera frase implica que es imposible olvidar, por ejemplo, la habilidad disparada de Traición sepulcral. Sin embargo, la segunda frase significa que la habilidad disparada retrasada por sí misma, la cual realiza un cambio visible en el estado de juego, puede ser olvidada si no se reconoce en el momento que fuera a ser relevante por primera vez. Si la criatura de Nicolás muere mientras Alan controla una Traición sepulcral, el disparo ocurre. Sin embargo, Alan aún puede olvidar la habilidad disparada resultante posteriormente pasando el turno sin regresar la criatura al campo de batalla o llamando la atención de alguna otra manera sobre la habilidad. Esta es una concesión a la manera en que los jugadores juegan. La creación de la habilidad disparada retrasada no es “relevante”, pero su resolución si lo es.
Las habilidades disparadas que no hacen más que crear una o más copias de un hechizo o habilidad (como tormenta o cifrar) se resuelven automáticamente, pero se debe demostrar conocimiento de los objetos resultantes usando los mismos requisitos descriptos anteriormente (incluso aunque los objetos pueden no ser habilidades disparadas).

Por ejemplo, la habilidad de tormenta de Empty the Warrens no se considera olvidada incluso si el controlador del hechizo no anuncia específicamente el disparo antes de pasar prioridad después de haber lanzado el hechizo. Sin embargo, si ese jugador o jugadora olvida poner los Trasgos adicionales en el campo de batalla antes de seguir adelante con su turno, el disparo de tormenta será considerado como olvidado después de todo. Nuevamente, esta es una concesión a la manera en que los jugadores normalmente juegan Magic.
Las habilidades que tienen una acción seguida de “cuando lo hagas” en la misma habilidad se consideran comunicadas por el anuncio de la acción. Este es el caso más común para espolear y habilidades similares.

Si una habilidad disparada no tendría impacto en el juego, no es una infracción no demostrar conocimiento de ella.

Cuando determines si es que una habilidad disparada fuese o no a tener impacto en el juego, no debes tomar en cuenta qué tan probable es que un oponente realice algunas acciones opcionales permitidas por la habilidad. Por ejemplo, un Demonio de profanación girado debería aún tener su habilidad disparada reconocida y se le debería solicitar al oponente una elección para sacrificar aun cuando el Demonio de profanación esté ya girado.
or ejemplo, si el efecto de una habilidad disparada indica a su controlador que sacrifique una criatura, un jugador que no controla criaturas no necesita demostrar conocimiento de esa habilidad.

Otro ejemplo de una habilidad disparada que no tendría impacto en el juego puede ocurrir en un escenario en el cual un jugador ataca solo con un Draco del abismo. El Draco del abismo por sí mismo es el único objetivo válido para la habilidad, pero darle al Draco del abismo una segunda instancia de volar sería redundante. Así que este disparo no importaría e intencionalmente ignorarlo no sería una infracción.
Del mismo modo, un jugador que demuestra conocimiento de un disparo opcional sin un efecto visible se asume que realizó la elección afirmativa a menos que su oponente responda.

Este es el clásico ejemplo de disparo con “puedes”. Si un jugador señala un disparo opcional, y este no tiene efecto visible cuando se resuelva, se supone que ha elegido que la parte de “puedes” ocurra. Sin embargo, esta suposición sólo es válida a menos que el oponente no responda. Si lo hace, tienes que especificar si elegiste o no el “puedes”. Esto es importante en formatos con Mímico eldrazi y Desmembrar .
Los jueces no intervienen en una situación de disparo olvidado a menos que deseen asignar una Advertencia o tengan razones para sospechar que el controlador está intencionalmente olvidando sus habilidades disparadas.

Este es otro importante detalle a tener en cuenta cuando observas una partida como espectador o juez. Por el solo hecho de preguntarle a un jugador si ha reconocido una habilidad disparada le estamos recordando esa habilidad. Peor aún, llamar la atención a una habilidad disparada en particular antes de que sea relevante por primera vez le brinda una oportunidad a un jugador para que la reconozca. Dependiendo de las circunstancias, realizar este error puede ser percibido por un oponente como una falta de imparcialidad o incluso como una ayuda significativa. Además, si un espectador realiza este error, puede ser considerado como Error de Torneo — Ayuda Externa. Claramente, esto debería ser evitado.
La única excepción para esto, por supuesto, es cuando un juez debe emitir una Advertencia o investigar a un jugador por Conducta antideportiva — Hacer trampa. Las necesidades del torneo – específicamente asegurar su integridad – son superiores a las de una partida individual.
Un jugador que controla a otro jugador es responsable por los disparos de ese jugador además de los propios.

Si un jugador controla a otro jugador, el jugador que controla es el responsable de los disparos del jugador controlado. Realmente no existen diferencias para esta infracción en este caso más allá de que el jugador que controla a otro no puede olvidar ningún disparo, sean suyos o de su oponente. A los fines de las soluciones adicionales mencionadas más adelante, el jugador controlado es el oponente.

-- EJEMPLOS --
A. El Caballero de la infamia (una criatura 2/1 con la habilidad de exaltado) ataca solo. Su controlador dice “Recibes dos”.
(Cuando una criatura que tú controlas ataca sola, esa criatura obtiene +1/+1 hasta el final del turno.) En este escenario, esta habilidad es relevante por primera vez durante el paso de daño de combate. Esta es una habilidad disparada que afecta al estado de juego de una manera no visible. Al indicar que el Caballero está atacando por 2 daños, el jugador ha olvidado su disparo, inclusive si está declarando que el Caballero está atacando por 2 antes del paso de daño de combate.
B. Un jugador olvida remover el último contador de tiempo de un hechizo suspendido y luego roba una carta durante su paso de robar.
(Al principio de tu mantenimiento, si esta carta está suspendida, quita un contador de tiempo de ella) En este escenario, esta habilidad tiene relevancia por primera vez antes que el jugador robe por el turno. Esta es una habilidad disparada que causa un cambio visible en el estado de juego. Una vez que el jugador robe una carta, ha avanzado el juego a un punto donde el estado visible del juego hubiese sido alterado si el disparo se hubiese resuelto.
C. Un jugador lanza Vándalo maniático, luego olvida su habilidad disparada no eligiendo un objetivo para ella. Lo nota solo después de lanzar otro hechizo.
(Cuando el Vándalo maniático entra al campo de batalla, destruye el artefacto objetivo.) En este escenario, esta habilidad tiene relevancia por primera vez antes que el jugador pase prioridad. Esta es una habilidad disparada que requiere que su controlador elija objetivos.
D. Un jugador olvida exiliar la ficha de Ángel creada por el Geist de San Traft al final del combate. Se percata del error cuando declara bloqueadores durante el próximo turno.
En este escenario, esta habilidad tiene relevancia por primera vez antes que el jugador indique que él o ella ha terminado la fase de combate. Esta es una habilidad disparada retrasada que causa un cambio visible en el estado de juego.

-- FILOSOFÍA --
Las habilidades disparadas son comunes e invisibles, por lo que los jugadores no deberían ser penalizados severamente al olvidarse de una.

Es bastante fácil olvidar disparos, hay muchos de ellos y a menudo no poseen un componente visual. Son por lo general beneficiosos y, para los que no lo son, el oponente está motivado a estar al tanto de ellos. Además, las habilidades disparadas tienen un tipo de manejo “natural” si son olvidadas – la mayoría de las veces, simplemente pueden no ocurrir sin que se necesite ningún tipo de limpieza adicional o remedio para una situación específica.
Se espera que los jugadores recuerden sus propias habilidades disparadas; ignorar intencionalmente una puede ser Conducta antideportiva — Hacer trampa (a menos que la habilidad no fuera a tener impacto en el juego, tal como se describió antes).

Así que, mientras que olvidarse de tu disparo no será duramente penalizado, intencionalmente olvidar tu disparo es mucho más serio. Nota el sutil uso de la palabra “puede,” en la frase anterior. Si sospechas de un jugador por hacer trampa, lee la definición de Hacer Trampa para verificar si aplica. Otra excepción de que esto sea Conducta Antideportiva — Hacer Trampa es si el jugador en cuestión no sabía que ignorar intencionalmente sus propias habilidades disparadas está en contra de las reglas.
Incluso si hay un oponente involucrado en el anuncio o resolución de la habilidad, el controlador es el responsable de asegurarse que los oponentes realizan las elecciones apropiadas y realizan las acciones apropiadas. Los oponentes no tienen por qué señalar habilidades disparadas que no controlan, aunque pueden hacerlo si lo desean.

Recordar la habilidad disparada de uno es siempre responsabilidad del jugador que controla la habilidad. Este es usualmente, pero no siempre, el controlador del objeto que tiene la habilidad. No importa si la habilidad disparada puede permitir a un oponente tomar una acción opcional — el controlador de la habilidad disparada es responsable de recordarla e instruir a que el oponente realice la elección. Ejemplos de esto incluyen cosas como Titán escarchado, Demonio de profanación y Rhystic Study.
Una de las muchas habilidades que se prueban en Magic es la habilidad de los jugadores para recordar sus propia habilidades disparadas. Los jugadores usualmente no deberían ser castigados por las incapacidades o la pobre memoria de sus oponentes.
¿Por qué un jugador quiere recordarle a un oponente sobre su habilidad disparada? Es posible que la habilidad disparada pueda beneficiar a ese jugador más que a su oponente, o sea subjetivamente mala para ese oponente, así que recordarles dicho disparo tiene sentido.
Se asume que las habilidades disparadas son recordadas hasta que se indique lo contrario, y el impacto en el estado de juego puede no ser inmediatamente aparente.

Las habilidades disparadas se asume que son recordadas no solo por el jugador y su oponente, sino también por cualquier juez mirando la partida. Fallando en reconocer una habilidad disparada cuando tuviese relevancia por primera vez, el jugador efectivamente refuta esta suposición. Esta frase también responde a la pregunta “¿Cómo puedo decir si mi oponente ha perdido su disparo de exaltado?”
Debes suponer que ocurrió hasta que tengas evidencia de que no lo hizo. Este es un punto importante. Tal como puedes reconocer que un disparo ocurrió antes de lo requerido, también puede indicar que el disparo no ocurrió antes de lo requerido.
Por ejemplo, si enderezas con un Carnicero de Kragma y no dices nada que indique el disparo, se supone que es un 4/3. Sin embargo, el controlador puede indicar antes del daño de combate que ha olvidado el disparo. Atacar con un Ensnaring Bridge en el campo de batalla puede indicar que el disparo fue olvidado. Responder a “¿cuál es la fuerza de la criatura?” con “es un 2/3” es una indicación de que fue olvidado.
El beneficio del oponente está en no tener que señalar las habilidades disparadas, aunque esto no significa que él puede hacer que se olviden disparos.

Para repetir una anotación previa, los jugadores nunca son responsables de recordar los disparos de sus oponentes. Se les permite a los jugadores mantener silencio sobre los disparos olvidados que controlan sus oponentes, incluso si la habilidad disparada fuese a realizar algo dañino a su controlador. No hay un momento en el que un jugador deba recibir una infracción, sea Conducta Antideportiva — Hacer Trampa, Error de Juego — No Mantener el Estado de Juego, etcétera, por no llamar la atención, accidental o intencionalmente, a un disparo olvidado del oponente. Los jugadores no tienen que ayudar a sus oponentes a derrotarlos; sin embargo, no pueden engañar a sus oponentes para que olviden sus disparos.
Si un oponente necesita información sobre el momento preciso de una habilidad disparada o necesita detalles sobre un objeto de juego que puede estar afectado por una habilidad disparada que se resolvió, ese jugador puede necesitar reconocer la existencia de esa habilidad antes que su controlador lo haga.

Supongamos que Amaranta controla una Catedral de la guerra y ataca solamente con su Bear Cub 2/2, avanzando al paso de declarar bloqueadores sin mencionar la habilidad disparada. Después de declarar bloqueadores, Noel considera lanzar un Choque haciendo objetivo al Bear Cub no bloqueado.
Noel tiene dos opciones — simplemente puede lanzar el Choque, haciendo objetivo al Bear Cub, esperando que Amaranta se olvide del disparo. Sin embargo, al hacerlo, Noel se arriesga a que Amaranta reconozca el disparo al no poner al Bear Cub en el cementerio. En otras palabras, sólo porque Amaranta explícitamente no anunció su disparo, no significa que lo haya olvidado aún — el momento en el cual el disparo fuese a ser relevante por primera vez es esta caso sería luego que el Choque se resuelva. Así que, si Noel quisiera intentar este truco, se arriesga a desperdiciar su Choque.
Alternativamente, Noel podría primero preguntarle a Amaranta cuál es la fuerza/resistencia actual del Bear Cub. Esta es información derivada, así que Amaranta no está obligada a responder, pero, si lo hace, Noel sabrá si el disparo fue olvidado o no.
Esto puede parecer algo insatisfactorio para Noel, dado que hacer preguntas sobre la resistencia del Bear Cub probablemente le recuerde a Amaranta sobre su disparo y le de una última oportunidad para reconocerlo. Sin embargo, como las IPG dicen, “las habilidades disparadas se supone que son recordadas hasta que se indique algo distinto.” La política no está diseñada para dejar que Noel atrape a Amaranta, está diseñada para reflejar la manera en que los jugadores actualmente juegan el juego.
Un jugador que realiza una jugada que podría o no ser legal dependiendo de si un disparo no comunicado del oponente fue recordado o no no ha cometido una infracción; su jugada o bien tiene éxito, confirmando que el disparo fue olvidado, o se la vuelve atrás.

No le corresponde al oponente confirmar si es que un jugador ha olvidado su disparo antes de hacer una jugada que puede ser ilegal. Por ejemplo, si Anastasia está atacando con Lobo corazón de pira, no es ilegal para Nicodemo bloquear al lobo con una sola criatura. Cuando este bloqueo es propuesto, dependerá de Anastasia indicar la ilegalidad del bloqueo o no, y esto determinará si la jugada debe ser retrocedida.
Los jugadores no pueden hacer que las habilidades disparadas controladas por un oponente sean olvidadas realizando acciones de juego o de otra manera avanzando el juego prematuramente.

Esta frase tiene un gran peso filosófico, y sirve de guía en cómo tratar con habilidades disparadas controladas por un jugador que se disparan durante el turno de otro jugador. Las habilidades disparadas que encajan con esta descripción merecen una consideración especial. Generalmente hablando, el jugador activo — el jugador del turno actual — controla el flujo del juego tomando cada acción basada en turno mientras él o ella se mueve a través de esos pasos y fases. Los jugadores de Magic raramente ceden prioridad explícitamente, la mayor parte del tiempo solo toman atajos a través de toda la galimatía técnica.
La razón de que la política le permita a los jugadores reconocer los disparos justo después que un oponente tome una acción que de otra manera haría que el disparo se olvidara es precisamente porque los jugadores usualmente no instruyen a sus oponentes para realizar acciones antes de avanzar con sus turnos. Por ejemplo, los jugadores generalmente proceden directamente desde su fase principal a la declaración de atacantes sin preguntarle al oponente si quiere hacer algo primero — como por ejemplo anunciar algún disparo en el paso de inicio de combate.
La política de disparos olvidados fue escrita para hacer frente a la manera en que los jugadores ya están jugando el juego y no al revés.
Un jugador que no dice nada sobre el disparo de Braids, Cabal Minion de su oponente antes de intentar robar por el turno no ha cometido una infracción. Si un oponente habla sobre el disparo tan pronto como la carta es robada, el disparo no se ha perdido.
Durante el turno de un oponente, su el controlador de un disparo demuestra conciencia de un disparo antes de tomar un rol activo (como tomar una acción o explícitamente pasar prioridad), el disparo fue recordado.

Esta frase sustenta las declaraciones hechas anteriormente. Si un jugador tiene un disparo que podría ocurrir en el turno del oponente, ese jugador tiene que “olvidarlo” activamente, no se pueden mover más allá del punto de reconocimiento del disparo por las acciones del jugador activo en su propio turno. También es para prevenir a los jugadores de intentar usar una laguna en la política para avanzar más allá de los disparos de sus oponentes, y así negar esos disparos. Esta frase cierra la percepción de esas lagunas. No puedes forzar a que tu oponente olvide sus disparos.
Las reglas de Secuencia fuera de orden (MTR sección 4.3) también pueden aplicarse, especialmente si se vinculan con acciones u objetos que se están resolviendo en la pila en un orden inadecuado.

De las MTR 4.3:
Debido a la complejidad de representar de manera precisa un juego de Magic, es aceptable para los jugadores manejar un grupo de acciones que, aunque técnicamente en un orden incorrecto, finalicen en un válido y completamente comprensible estado de juego una vez que las terminen.
Todas las acciones tomadas deben ser legales como si hubiesen sido ejecutadas en el orden correcto, y cualquier oponente puede pedir al jugador realizar las acciones en el orden correcto para que pueda responder en el momento adecuado (en el punto en que los jugadores no tengan acciones pendientes).
Una secuencia fuera de orden no debe resultar en que un jugador gane prematuramente información, la cual podría razonablemente afectar las decisiones hechas posteriormente en esa secuencia.
Esto significa que, en ciertas situaciones, los jugadores pueden reconocer un disparo como parte de un grupo de acciones, algunas de las cuales pueden, técnicamente, ser posteriores al punto en que el disparo fuera a ser relevante por primera vez, sin que el disparo sea olvidado.
Por ejemplo, un jugador puede, en una sucesión rápida, sacrificar sus Diablos arrojafuego para pagar el coste de la habilidad activada de su Carrion Feeder, luego poner un contador en el Carrion Feeder, y luego decir “te hago 3,” sin que el disparo de los Diablos arrojafuego se considere olvidado. Si el jugador toma estas acciones todas a la vez sin dejar una oportunidad para que el oponente responda o entregue información adicional, esto debería ser juzgado como una secuencia de acciones fuera de orden válida.
Un jugador no podría, sin embargo, quitar el último contador de un Rift Bolt, luego robar por el turno y luego decir “Le tiro el Rift Bolt a tu criatura.” Incluso si el jugador realiza estas acciones en una sucesión rápida y sin que el oponente diga algo, aún así él o ella habrá ganado la información de la carta robada por el turno antes de elegir el objetivo del Rift Bolt. Esto debería ser juzgado como un Disparo Olvidado.

-- SOLUCIÓN ADICIONAL --
Si la habilidad disparada es disparo de entra-al-campo-de-batalla de un aura que afecta solo al permanente encantado y causa un cambio visible a ese permanente, resuelve la habilidad de inmediato.

Generalmente estos casos suelen tratarse de Auras que giran el permanente encantado, como por ejemplo Claustrofobia. En el momento que un jugador se de cuenta del disparo olvidado, dicho disparo se resolverá inmediata y automáticamente, girando el permanente.
Si la habilidad disparada es una habilidad disparada retrasada que revierte un cambio de zona (incluyendo la creación de fichas) causada por el hechizo o habilidad que creó la habilidad disparada retrasada, el oponente elige si resolver la habilidad la próxima vez que un jugador fuera a recibir prioridad o cuando un jugador fuera a recibir prioridad al comienzo de la próxima fase.

Para todas las otras habilidades disparadas, si la habilidad fue olvidada antes de la fase actual en el turno anterior, indica a los jugadores que continúen jugando.

Si ha pasado más de un turno desde que la habilidad fue olvidada, la habilidad es omitida sin mayor resolución. Recuerda, sin embargo, que si una habilidad fuese perjudicial para el jugador controlador, él o ella debería recibir una sanción sin importar el tiempo que ha pasado.
Si la habilidad disparada creó un efecto cuya duración ya expiró, indica a los jugadores que continúen jugando.

Por ejemplo, si la habilidad disparada olvidada tiene una duración “hasta [cierta cantidad de tiempo]” o “mientras que [alguna condición],” entonces la habilidad tiene una duración. Si un disparo olvidado no es advertido hasta que la cantidad de tiempo ha transcurrido o la condición deja de ser cierta, la habilidad es omitida sin mayor resolución.
Ejemplos: Ángel bendición de batalla, Ballena colosal, Cíclope de Nívix
Si la habilidad disparada no está contemplada por los párrafos anteriores, el oponente elige si la habilidad disparada es agregada a la pila o no.

Así que, revisa las comprobaciones anteriores. Si ninguna de ellas cuadra, esta es la opción por defecto. Se le debería preguntar explícitamente al oponente si desea que la habilidad vaya a la pila. Los jueces no deben suponer que los jugadores no querrán que los disparos dañinos para sí mismos o útiles para un oponente sean omitidos, sin importar que tan tonto pueda parecer preguntarlos.
Si es agregada, se coloca en el lugar adecuado en la pila si es posible, o sino en el fondo de la pila.

Un caso en el cual no sea posible ingresar el disparo en el lugar apropiado en la pila es si algunas otras habilidades que se dispararon a la vez que el disparo olvidado lo hizo se han resuelto y ya no están ahí.
Ningún jugador puede tomar elecciones que involucren objetos que no hubieran sido elecciones legales cuando la habilidad se debería haber disparado.

Al colocar disparos olvidados en la pila, los jugadores pueden hacer elecciones sólo sobre objetos que pudieran haber sido elegidos si el disparo no hubiese sido olvidado. Dado que hay un turno de expiración para colocar los disparos olvidados en la pila, es poco probable que muchos permanentes se hayan desplazado en este periodo. Por esta razón, recordar cuáles objetos estaban en cuáles zonas no debería ser demasiado difícil para la memoria de cualquiera de los jugadores.
Por ejemplo, si la habilidad indica a un jugador que sacrifique una criatura, ese jugador no puede sacrificar una criatura que no estaba en el campo de batalla cuando la habilidad debería haberse disparado.

Si un jugador olvida sin intención el disparo de su Smokestack (Al principio del mantenimiento de cada jugador, ese jugador sacrifica un permanente por cada contador de hollín en la Chimenea), pero esto no es advertido hasta que el jugador ha avanzado hasta su fase principal y ha jugado una tierra, el jugador debería recibir una Advertencia y al oponente se le debería preguntar si desea que el disparo vaya a la pila. Si el disparo es puesto en la pila, entonces el jugador no puede elegir la tierra que acaba de jugar en el turno como uno de los permanentes para sacrificar.

-- AUMENTO --
Si el la habilidad disparada se considera normalmente perjudicial para el jugador que la controla y son los propietarios de la carta responsable de la existencia del disparo, la penalización es una advertencia.

Los disparos “usualmente perjudiciales” son a menudo disparos inconvenientes que se han añadido a algunas cartas para poder balancear algunas de los otras habilidades por encima de la media u otros efectos beneficiosos. Otras veces, los disparos “usualmente perjudiciales” son aquellos que “limpian” un estado de juego obligando al controlador a sacrificar alguna ficha creada temporalmente o entregarle un permanente momentáneamente anulado a un oponente.
Además, “usualmente perjudicial” significa que deberías considerar la carta asociada con el disparo por sí solas y no tomar en cuenta ninguna información de juego específica para determinar cuándo el disparo es o no perjudicial. Toby Elliott dijo una vez en su blog que una pauta para determinar esto es preguntarte: “Si el disparo no existiera, ¿se jugaría esta carta?” Si la respuesta es no, entonces la habilidad probablemente no sea perjudicial.
En teoría, todas las habilidades disparadas en Magic podrían ser clasificadas como perjudiciales o no perjudiciales — de hecho, un pequeño grupo de jueces se están encargando de lograr esto: Missed Trigger Guides project.
El estado de juego actual no se usa para determinar esto, aunque habilidades simétricas (como la Mina aullante) pueden ser consideradas perjudiciales o no dependiendo de quién está siendo afectado.

Al determinar si un disparo es “usualmente perjudicial,” no miramos el estado de juego. El disparo de un Dark Confidant estando en 20 vidas es lo mismo que un disparo de un Dark Confidant estando en 1 vida. Esto es porque queremos arbitrajes consistentes y no hay manera de tomar en cuenta el estado de juego y que cada juez responda de la misma forma.
Sin embargo, se nos permite considerar habilidades simétricas de diferente manera basándonos en quién es afectado. ¿Qué es exactamente una habilidad simétrica? Las habilidades simétricas son habilidades disparadas que cumplen dos condiciones: 1. probablemente se disparen varias veces por juego, disparándose para diferentes jugadores 2. tienen el mismo efecto en ambos jugadores.
Los ejemplos incluyen Mina aullante, Sulfuric Vortex, Tierra ardiente. Una habilidad simétrica puede o hacer algo positivo a ambos jugadores, o hacer algo negativo a ambos jugadores, pero nunca hará algo positivo a un jugador y algo negativo al otro jugador. Además, una habilidad simétrica debe tener su efecto para cada jugador durante instancias separadas de la misma habilidad. Por ejemplo, la habilidad disparada del Señor de la locura (Al principio de cada paso final, cada jugador descarta su mano) no es simétrica.
Si un jugador olvida un disparo simétrico que pudiera ser malo para él o bueno para su oponente, él o ella debería recibir una Advertencia.
Si la habilidad disparada se considera normalmente perjudicial para el jugador que la controla, la penalización es una advertencia.
"></point>
        </point>
        <point text="2.2 Mirar Cartas Adicionales">
            <point text="
-- DEFINICIÓN --
Un jugador toma una acción que podría permitirle ver los frentes de cartas en un mazo que no deberían haber visto.

-- PENALIZACIÓN --
Advertencia

Esta infracción es muy fácil de cometer. Cada vez que se toca una biblioteca, es posible que una carta se caiga, o se voltee; o al robar, dos cartas pueden atascarse y robarse juntas.
Generalmente, cuando hablamos de Mirar Cartas Adicionales, hablamos de un jugador que mira la cara frontal de una carta de su propio mazo. Sin embargo, puede pasar que veas cartas del mazo de tu oponente mientras lo barajas.
Ten cuidado de no confundir esta infracción con Error de Carta Oculta. En particular, la infracción de Error de Carta Oculta cubre situaciones en donde se está mirando cierta cantidad de cartas de la parte superior de la biblioteca y se miran más de las debidas. O sea que en este caso específico, estás mirando cartas adicionales, pero no estás Mirando Cartas Adicionales. ¿Te duele la cabeza? A mí sí.
Para aclarar, que se te caiga de manera accidental una carta mientras alguien barajas tu propio mazo no es Mirar Cartas Adicionales. Solamente regresa la carta a su biblioteca y continúa mezclando.
Observar la cara de una carta que tu oponente dio vuelta o se le cayó tampoco es Mirar Cartas Adicionales. Esto tiene dos razones: 1) Si un jugador pudiese dejar caer una carta y provocar una Advertencia a su oponente, van a mezclar mal a propósito hasta entrar al Top 8. 2) MTR 3.12 permite a los jugadores revelar información oculta a sus oponentes, si es que tienen derecho a conocerla.
Es importante notar que esta infracción sólo aplica a cartas en una biblioteca. Si miras accidentalmente cartas exiliadas por un Mensajero de Bomat, no es Mirar Cartas Adicionales, es una Violación de Regla de Juego.
Como se mencionó en la sección superior, Error de Carta Oculta toma algo del espectro que solía tener Mirar Cartas Adicionales. Cuando estás manipulando un grupo de cartas de la parte superior de la biblioteca, y manipulas más de las debidas, eso ahora se considera Error de Carta Oculta.
A los propósitos de Error de Carta Oculta, una vez que las cartas han dejado significativamente la biblioteca como parte de robar, ya no se puede considerar Mirar Cartas Adicionales.
Mirar cartas adicionales cubre cuando derribas una carta, cuando dejas caer una carta mientras barajas la biblioteca de tu oponente, cuando comienzas a robar una carta cuando no deberías, y cuando pones cartas de tu biblioteca en tu cementerio o dragas demasiadas cartas. No cubre mirar 8 cartas con tu Hurgar en el tiempo, o adivinar 2 cuando deberías haber adivinado sólo 1. Poner cartas de la biblioteca en el cementerio  o dragar están cubiertos por Mirar Cartas Adicionales porque las cartas son puestas en una zona pública, mientras que Hurgar en el tiempo es cubierto por Error de Carta Oculta porque las cartas nunca entran en una zona pública.
Si has visto el frente de una carta que no se supone que puedas mirar y no la has puesto en otro grupo, es Mirar Cartas Adicionales. Lo de “haberse movido una distancia significativa del mazo” está ahí para que el juez no tenga que lidiar con la pregunta de “vieron o no vieron la carta”. Si está a una distancia “significativa”, es Mirar Cartas Adicionales. Con la explicación emitida con el cambio más reciente a esta infracción, se deja asentado que “la clave [para determinar la frontera LEC / HCE] es mirar si el oponente tenía la intención (equivocada o no) de coger esas cartas, o si estaba tratando de coger el número correcto y no lo hizo por problemas de destreza (en contraposición a no saber contar)”.
Los grupos se definen en la sección 1.5, así que  dirígete allí si necesitas refrescarlos. Básicamente, una vez que la carta que estás mirando es añadida a un grupo de cartas, ya no la estás mirando, y la infracción ya no es Mirar Cartas Adicionales sino Error de Carta Oculta.
Algunas veces los jugadores ponen cartas boca abajo sobre la mesa antes de robarlas, por el propósito de contarlas o para pensar antes de ponerlas en la mano. Esto no está prohibido y los jueces no deberían penalizarlo. En esta situación la diferencia es que ese jugador lo hace intencionalmente y toma recaudo de no ver ninguna carta de manera inapropiada. Esta declaración también aplica a la infracción Error de carta oculta.
Esta penalización se aplica sólo una vez cuando una o más cartas se miren en la misma acción o secuencia de acciones.

No penalizamos a un jugador por cada carta que miró si todas las cartas fueron vistas durante la misma acción o secuencia de acciones de juego.

-- EJEMPLOS --
A. Un jugador accidentalmente muestra (da vuelta, se le cae) una carta mientras baraja la biblioteca de un oponente.
B. Un jugador toma una carta adicional mientras roba de su biblioteca.
C. Un jugador mira la última carta de su mazo cuando lo presenta a su oponente para cortar/barajar.

En el ejemplo B, por favor considera “tomar” como “levantar, pero no lo suficiente como para que sea considerado separado de la biblioteca”.
Otros ejemplos pueden ser: un jugador voltea una carta de más mientras resuelve la habilidad disparada de Cascada; un jugador voltea una carta de más cuando descarta de su mazo, y esto es notado inmediatamente.

-- FILOSOFÍA --
Un jugador puede accidentalmente mirar cartas adicionales y esta infracción maneja situaciones donde un error de destreza o de reglas llevó a un jugador a ver cartas de una biblioteca que no debiera haber visto.

Los jugadores tocan constantemente su mazo. Lo tocan al barajar, lo tocan al robar, lo tocan al buscar una carta. Y cada vez que un mazo se toca, existe la posibilidad de que veas algo que no deberías. Como es algo que sucede fácilmente, se nota fácilmente y se resuelve fácilmente, la penalidad apropiada es una Advertencia.
Las cartas se consideran en una biblioteca hasta que tocan cartas en otro grupo oculto. Una vez que esas cartas se reunieron con otro grupo oculto, la infracción se maneja con Error de carta oculta o Violación de regla de juego.

Todos sabemos que robar es distinto a mirar, pero algunas veces esa línea no es fácil de determinar. La línea aquí se traza cuando la carta que estamos mirando se agrega a otro grupo de cartas, ya sea la mano, o siete otras cartas al resolver Hurgar en el Tiempo. Hay que tener en cuenta que para esta infracción, permitimos un poco el uso del propio juicio en lo que se refiere a “quería tomar una carta y tomé dos”. Eso no es “añadir a un grupo” todavía.
Los jugadores no deberían usar esta penalización para obtener una “barajada gratis” o para intentar barajar cartas que no quieren robar; hacerlo puede constituir Conducta antideportiva — Hacer trampa.

Este punto involucra la habilidad del juez para determinar si un jugador está mintiendo. Algunos jugadores saben que el remedio para corregir Mirar Cartas Adicionales es barajar, así que pueden mirar “accidentalmente” una carta para conseguir barajar el mazo. Esto es hacer trampa, y ayuda a enfatizar el punto de que necesitamos determinar si hay cartas o porciones conocidas del mazo antes de aplicar el remedio. Al llegar a la mesa debemos preguntar a ambos jugadores acerca del estado del juego para saber bien qué está sucediendo.
Los jugadores no pueden usar esta penalización como un método para hacer tiempo.

Barajar requiere tiempo y los jugadores lo saben. Como jueces debemos evitar que los jugadores tomen ventaja del límite de tiempo y entender cuándo un jugador está intentando hacer esto. Esto también se considera trampa, pero va a ser muy difícil descubrirlo. Si se acerca el final de la ronda, conviene quedarse cerca y observar si se sospecha que este es el caso.
La biblioteca ya está aleatorizada, así que barajar las cartas mostradas no debería implicar mucho esfuerzo.

Esto significa que el jugador no debe desperdiciar el tiempo barajando del mismo modo que lo haría al inicio del juego. Unos cuantos cortes o 3-5 “riffle shuffle” deberían ser suficientes. El propósito es “perder” la carta vista en el mazo.

-- SOLUCIÓN ADICIONAL --
Baraja cualquier carta desconocida en la parte aleatoria del mazo, y luego coloca las cartas conocidas de regreso en su ubicación correcta.

Ver IPG 1.3 para los detalles de cómo barajar un mazo. En resumen: averigüar qué cartas se conocen de manera legal por acciones como Adivinar o Cascada, y dejando esas cartas aparte donde deberían estar, barajar el resto de las cartas. Si las cartas vistas de manera accidental ya eran conocidas de manera legal, por ejemplo como consecuencia de una Inspiración Súbita, no se necesita hacer esto.
"></point>
        </point>
        <point text="2.3 Error de Carta Oculta">
            <point text="
-- DEFINICIÓN --
Un jugador comete un error en el juego que no puede ser corregido solo con la información pública disponible y lo hace sin el permiso de su oponente.

-- PENALIZACIÓN --
Advertencia

La mayoría de los Errores de Juego pueden ser observados por ambos jugadores. La oportunidad puede ser pequeña, pero visible. Olvidar descartar una carta, lanzar un hechizo sin el maná apropiado; esas son cosas que se pueden ver. Toda la información está disponible. Esta no es una infracción para ese tipo de errores. Esto es para cuando ocurre un error, en ese momento el oponente no puede detectar como sucedió, y no sabe cómo arreglar el estado del juego.
Ahora, la segunda parte de la oración anterior habla del permiso del oponente. En ese caso, el oponente advierte que algo incorrecto está por suceder y acepta la acción. En este caso, no queremos penalizar de más al jugador, ya que el error era “visible” para ambos jugadores, o incentivar al oponente a “estar de acuerdo” con una acción que tendrá como consecuencia una penalización más severa hacia su oponente. En ese caso, considera una Violación de Reglas de Juego en su lugar.
Esta infracción solo se aplica cuando una carta cuya identidad es conocida para solo un jugador está en un grupo oculto de cartas antes y después del error.

En este caso las zonas ocultas son la mano, la biblioteca, las cartas boca abajo en el campo de batalla y cartas boca abajo en la zona de exilio. Cartas desconocidas son aquellas de las que uno o más jugadores desconocen su identidad. Nótese que la identidad de la carta de la parte superior de la biblioteca es desconocida, pero su ubicación es pública, algo que no siempre es obvio, entonces un efecto “tutor” que busca una carta específica y la pone en la parte superior de la biblioteca está poniendo la carta en una posición “conocida”.
Si se ve una carta adicional pero esta no es agregada al grupo, la infracción es Error de juego – Mirar cartas adicionales.

Estas líneas están aquí para dar una distinción entre cuándo la acción de un jugador debe ser considerada Error de Carta Oculta y cuándo Mirar Cartas Adicionales. Si usamos Hurgar en el Tiempo como ejemplo, si un jugador mira ocho cartas en vez de siete, se tiene un número equivocado de cartas en un grupo. Esto es Error de Carta Oculta, ya que el grupo contiene una carta que no debería y ese grupo es información oculta. Sin embargo, si durante la resolución de Hurgar en el Tiempo, un jugador mira siete cartas pero derriba accidentalmente una octava carta al levantar las siete que corresponden de la biblioteca, esa octava carta no forma parte del grupo, y debe ser tratada como una infracción de Mirar Cartas Adicionales.
Adicionalmente, si se va a resolver una habilidad de Adivina 1 y accidentalmente se toman dos cartas, potencialmente se ha cometido Mirar Cartas Adicionales. Esto requiere un poco de sentido común, ya que definir una línea técnica exacta entre Mirar Cartas Adicionales y Error de Carta Oculta requeriría mucho texto y ejemplo y aún así no cubriría todos los casos. Dedica un momento a considerar si Mirar Cartas Adicionales sería la infracción más apropiada, si el jugador erró en el número de cartas o fue un accidente, y si el jugador ha empezado a tomar decisiones sobre ese grupo de cartas.

-- EJEMPLOS --
A. Un jugador roba cuatro cartas después de lanzar Ancestral Recall.
B. Un jugador juega la habilidad de adivinar con dos cartas cuando debería haber adivinado con una.
C. Un jugador resuelve el disparo de un Dark Confidant, pero olvida mostrar la carta antes de ponerla en su mano.
D. Un jugador tiene más cartas en su mano de las que puede justificar.
E. Un jugador lanza Anticipar y toma las primeras cuatro cartas de su biblioteca.
F. Un jugador que comienza roba por su turno.

Algunos de estos ejemplos parecen infracciones de Mirar Cartas Adicionales. La distinción importante es que si el jugador termina con más cartas de las que debiera en su mano o en el grupo de cartas que está manipulando como parte de una acción, entonces es una infracción de Error de Carta Oculta. Si se han visto una o más cartas porque estas se voltearon o por problemas de destreza se revelaron cartas, entonces esto es una infracción de Mirar Cartas Adicionales.
El ejemplo C aplica solamente si el jugador recuerda el disparo del Dark Confidant pero falla en revelar la carta antes de ponerla en su mano. Si el jugador roba su carta de turno antes de recordar el disparo, entonces se trata de una infracción de Disparo Olvidado.
El ejemplo F puede parecer una infracción de Error de Procedimiento de Mulligan, pero no es así, ya que el error se comete después que se inicia el juego. Robar una carta en el primer turno cuando se juega primero es agregar una carta a una zona oculta que no debe ser agregada, por lo tanto es una infracción de Error de Carta Oculta.

-- FILOSOFÍA --
Aunque el estado de juego no puede ser regresado al estado ‘correcto’, este error puede ser mitigado dando al oponente suficiente conocimiento y la habilidad para corregir el error para que pueda generar una menor ventaja.

El jugador con las cartas extra ha ganado información, y esa información puede ser mezclada con otras cartas ya disponibles. Poder ver información que no debería y potencialmente tomar decisiones o usar los recursos de esa carta es un gran problema. No podemos arreglarlo, pero se puede mitigar. Su oponente no pudo presenciar el error, pero al permitir al oponente participar en el arreglo eliminamos cualquier ventaja ganada del error, y se provee de un incentivo a no intentar hacer trampa.
Si las cartas son colocadas en una zona pública, entonces su orden es conocido y la infracción puede ser tratada como una Violación de regla de juego.

Si las cartas son reveladas por un efecto de “mill”, donde ambos jugadores pueden ver la información puesta en una zona pública, entonces la infracción no es Error de Carta Oculta, pues las cartas no están ocultas. Por un efecto de “mill” no se pierde el orden de las cartas. La información es revelada para todos y el orden se mantiene. Todos los jugadores tienen la información y el juez no debe preocuparse porque un jugador tenga más información que otro. En este caso, vaya a la infracción de Violación de Reglas de Juego.
El orden no puede ser determinado por los frentes de las cartas solo visibles para un jugador a menos que la carta esté en una posición unívocamente identificable (como la primera carta de la biblioteca o la única en la mano).

Esta oración está aquí para evitar discusiones acerca de cuál fue la carta extra que se robó, o cuál fue la tercera carta que se tomó al resolver un Adivina 2. A menos que las cartas sean visibles para ambos jugadores, se deben tratar como cartas mezcladas. Nótese que esto es distinto de algunos casos de Mirar Cartas Adicionales donde las cartas aún están siendo separadas de la biblioteca, y entonces el orden es claro. La línea entre Mirar Cartas Adicionales y Error de Carta Oculta es cuando las cartas dejan la biblioteca y sus caras son visibles para un solo jugador.
Ten cuidado de no aplicar esta infracción en situaciones donde el error públicamente corregible lleve a una situación incorregible como una Inspiración súbita lanzada usando maná verde. Es estas situaciones, la infracción se basa en la causa original.

Mira la raíz del problema. Solo porque ahora estamos en un punto en el que la información se ha perdido no significa que empezamos de ese modo. Otro ejemplo sería el de lanzar una Visionaria élfica pagando UU y luego el jugador roba cuando resuelve el disparo. Una vez que se roba la carta, la información está perdida, pero el problema original fue lanzar la carta de manera incorrecta y visible para ambos jugadores.
La información sobre cartas previamente conocidas por el oponente, como cartas anteriormente mostradas mientras estaban en la parte superior de la biblioteca o por mirar anteriormente la mano, pueden ser tenidas en consideración al determinar el grupo de cartas al cual aplicar la solución.

Aunque los contenidos previamente revelados de la mano no son información pública, el conocimiento de estas cartas, cuando ambos jugadores están de acuerdo (como cuando se toman notas del contenido de la mano del oponente) puede ser útil al reconstruir un estado de juego tan correcto como sea posible. Esto aquí es un “puede”, sin embargo. Si hay duda o desacuerdo acerca de lo que fue revelado turnos atrás, y no estás seguro si el grupo es correcto, puedes tratar el grupo entero de cartas como el grupo al cual se le aplica el remedio.
Siempre trabaja con el grupo más chico posible para solucionar el error. Esto puede significar aplicar la solución a solo parte de un grupo definido por una instrucción. Por ejemplo, si un jugador resuelve Compañía reunida, toma tres cartas con una mano y luego cuatro con la otra, el grupo de cuatro cartas robado último debería ser usado para la solución, en lugar del grupo completo de siete cartas.

Esta sección solamente refuerza que debemos usar el sentido común a la hora de restaurar el juego sin causar mucha disrupción. En el ejemplo dado, el jugador debió mirar seis cartas en la resolución, pero miró siete. A su vez, debido a la forma física en la que se llevó a cabo la acción, está claro que las primeras tres cartas son correctas y se mantienen a una distancia clara del otro grupo distinto de cuatro cartas. Esto nos permite aplicar la solución a ese grupo más pequeño de cuatro cartas (en lugar de todas las siete) sin que la ventaja ganada o perdida sea excesiva. Asegúrate de tener conocimiento total respecto a la forma en que se llevaron a cabo las acciones antes de aplicar un arreglo a un grupo menor (asegúrate que no se tocaron ni se mezclaron).

-- SOLUCIÓN ADICIONAL --
En los casos donde la infracción fue inmediatamente seguida de mover una carta del grupo afectado a una ubicación conocida, como puede ser descartar, poner cartas en la parte superior de la biblioteca, o jugar una tierra, se puede realizar una simple vuelta atrás hasta el punto justo después del error.

Esta porción de la solución existe para que las acciones aplicadas para mitigar una ventaja se apliquen a todas las cartas involucradas. Una simple vuelta atrás permite que el grupo de cartas afectadas se pueda reconstruir para que el juego sea restaurado de la manera más justa posible. Este tipo de acción es más probable que surja cuando un jugador pone erróneamente cartas de más en su mano, y luego hace una jugada o completa otra acción antes de darse cuenta de que ha ocurrido un error. En este caso, considere los beneficios de una simple vuelta atrás antes de aplicar el arreglo, así el grupo de cartas es lo más correcto posible. Esta no es una vuelta atrás antes del error, así que asegúrate que sea usada para restaurar el grupo de cartas antes de aplicar la solución para Error de Carta Oculta, y no vuelvas atrás antes de que el Error de Carta Oculta sucediera.
Un ejemplo de esto sería si alguien roba cuatro cartas de una Inspiración súbita, pone dos cartas en la parte superior de la biblioteca y se detecta el error en este punto. Regresaremos esas dos cartas a la mano antes de aplicar cualquier otra solución.
Si el grupo de cartas que contiene el error ya no existe, no hay una solución aplicable.

Si, durante una serie de acciones, el grupo de cartas afectado se pierde al ser barajado y el grupo no puede ser reconstruido de manera razonable, entonces no hay un grupo disponible al cual aplicar la solución. La infracción aun existe en este caso, y se penaliza.
Si el error coloca cartas en un grupo de antemano y antes deberían haberse realizado otras operaciones que involucran cartas en el grupo, el jugador muestra el grupo de cartas que contiene el excedente y el oponente elige una cantidad de cartas previamente desconocidas. Pon esas cartas a un lado hasta el punto en el cual deberían haber sido legalmente agregadas, luego devuélvelas al grupo.

Lo que esto significa es que puedes tratar una situación complicada como “saquear” en vez de “hurgar.” Si una carta dio una instrucción como ‘descarta una carta: roba una carta.’ pero el jugador la resolvió como ‘roba una carta, luego descarta una carta,’ entonces tenemos este remedio disponible, pues la mano ahora contiene una carta que no debería estar ahí, pero aún debe ocurrir un descarte. Dado que la forma de obtener una ventaja aquí es la habilidad de descartar la carta que se acaba de robar, le permitimos al oponente identificar la carta que “será robada” y la separamos antes de aplicar el remedio. Luego, una vez que el remedio ha sido aplicado, regresamos la carta a la mano/grupo, y continuamos desde ahí.
Si el error involucra una o más cartas que deberían haber sido mostradas, el jugador muestra el grupo de cartas que contiene las cartas no mostradas y su oponente elige esa cantidad de cartas antes desconocidas. Trata esas cartas cartas como si fueran las ‘mostradas’ y regrésalas al grupo del cual se estaba eligiendo; el jugador luego repite la acción. Si recrear la elección original y repetir la acción sería demasiado disruptivo, deja las cartas elegidas en la mano.

Esto se toma para cartas que fueron puestas en una zona oculta cuyas características debieron ser reveladas antes de ser movidas a esa zona. Un ejemplo de esto es la primera habilidad de Domri Rade, que dice “+1: Mira la primera carta de tu biblioteca. Si es una carta de criatura, puedes mostrarla y ponerla en tu mano”. Si la carta fue puesta en la mano sin ser revelada antes, se puede solucionar eso revelando el grupo con la carta no revelada (en este caso, la mano) y permitiendo al oponente elegir cuál carta debe ser tratada como “la(s) carta(s) revelada(s)”. Entonces el jugador rehace la acción (la primera habilidad del Domri Rade en nuestro ejemplo). Si el oponente elige una carta que no es de criatura, esa carta no cuadra legalmente en el grupo (la mano) y debe ser devuelta a la primera posición de la biblioteca.
Si un grupo afectado por el error contiene más cartas de las que debiera contener, el jugador muestra el grupo de cartas que contiene el excedente y su oponente elige una cantidad de cartas previamente desconocidas suficiente para reducir el grupo al tamaño correcto. Estas cartas excedentes vuelven a la ubicación correcta. Si esa ubicación es la biblioteca, deberían ser barajadas en la parte aleatoria a menos que su propietario conociera previamente la identidad de la o las cartas movidas ilegalmente; esas cartas, elegidas por el oponente, regresan a su ubicación original. Por ejemplo, si un jugador con Esfinge de la isla Jwar roba ilegalmente una carta, esa carta debería volver a la parte superior de su biblioteca.

A esto se le conoce comúnmente como el arreglo “Thoughtseize”. El jugador con cartas de más en el grupo se lo revela a su oponente, y él decide qué carta es “la(s) carta(s) en exceso.” Esto permite que el juego continúe mientras se compensa la gran ventaja de haber tenido una o más cartas de más en un grupo o en la mano. Devolvemos las cartas en exceso a la localización de donde vinieron. Si esa localización es la biblioteca, normalmente las devolvemos barajándolas en la parte aleatoria de la biblioteca. Si las cartas fueron previamente conocidas desde la primera posición de la biblioteca antes de añadirse a un grupo, las devolvemos a la parte superior de la biblioteca. Así evitamos la pequeña tentación de poder hacer trampa donde el jugador pudiera intentar usar el Error de Carta Oculta para conseguir un barajado gratuito en el caso que su mano y su primera carta de la biblioteca fueran malas.

-- AUMENTO --
Si una carta boca abajo que usa la habilidad de metamorfosis se descubre durante el juego que no tiene la habilidad de metamorfosis, la penalización es una Pérdida de juego. Si el jugador tiene una o más cartas con la habilidad de metamorfosis en la mano, no agregó cartas a su mano desde que lanzó la carta en infracción y descubre el error por sí mismo, el aumento no se aplica y puede intercambiar la carta por una carta en la mano con la habilidad de metamorfosis.

En casi todos los casos, Magic se juega de un modo en que ambos jugadores pueden ver lo que está pasando. Ambos jugadores son responsables del juego. Si pagas de manera errónea el maná de un hechizo, yo puedo verlo. Si pones contadores de más en una criatura, yo también puedo verlo. Cuando se trata de lanzar de manera accidental una carta como si tuviese la habilidad de metamorfosis, el oponente no puede verificar que la carta boca abajo es una carta con dicha habilidad. Por ejemplo, jugar una Presa de las tierras altas como si fuese un Acometedor Temur es un ejemplo de este aumento de sanción.
También tenemos la opción de ignorar este aumento si el jugador descubre el error por su cuenta, y no ha tenido la oportunidad de añadir cartas a su mano desde que lanzó la carta errónea. Si se dan estas condiciones, en vez de aumentar a una Pérdida de Juego, se da la Advertencia y se intercambian las dos cartas.
"></point>
        </point>
        <point text="2.4 Error de Procedimiento de Mulligan">
            <point text="
-- DEFINICIÓN --
Un jugador comete un error como parte del procedimiento de mulligan. Esta infracción no se aplica a errores realizados una vez que los procedimientos pre-juego fueron terminados.

-- PENALIZACIÓN --
Advertencia

A pesar de que esta infracción se llama Error de Procedimiento de Mulligan, se puede aplicar antes de que se haya hecho mulligan. La mayoría de los errores están listados en los ejemplos. Una vez que todos los procedimientos pre-juego hayan sido completados, cualquier otro error corresponderá a una infracción diferente, por ejemplo, robar una carta cuando nosotros somos los que empezamos la partida es un Error de Carta Oculta.
“Adivinar” por más de una carta después de realizar un mulligan se trata como un Error de carta oculta.

Si bien el Adivinar del Mulligan está técnicamente dentro del proceso de mulligan , El Error de Procedimiento de Mulligan no encaja y la penalidad y solución de Error de Carta Oculta encaja mucho mejor filosóficamente, entonces deberíamos utilizarlo. Adicionalmente, si solamente se miró la segunda carta y aun no se hizo el adivinar, Mirar Carta Adicional es lo apropiado.
Los errores de procedimiento triviales que no dan ninguna ventaja, como declarar un mulligan anticipadamente, no son una infracción.

Intenta no pensar demasiado con esta infracción. Si un jugador comete un error, y no está listado entre los ejemplos, compara y analiza el impacto del error y en base a esto decide si es trivial o no.
Ejemplos:
El jugador que no va a empezar el juego declara que no va a hacer mulligan antes que el jugador que si empieza el juego
Un jugador pone en el campo de batalla una Línea mística antes que su oponente termine de resolver todos sus mulligans
Técnicamente estos son errores de procedimiento, pero en ese punto de la partida el impacto es muy bajo y dichos casos no deben ser tratados como una infracción.

-- EJEMPLOS --
A. Un jugador roba ocho cartas al comienzo de un juego (en lugar de siete).
B. Un jugador roba siete cartas al comienzo del juego (en lugar de seis) después de realizar un mulligan.
C. Un jugador se queda con su mano, adivina, luego hace mulligan otra vez.
D. Un jugador elige no hacer un mulligan y luego hace un mulligan al ver que su oponente realiza un mulligan.

-- FILOSOFÍA --
Los errores previos al comienzo del juego tienen una opción menos disruptiva, un mulligan forzado, que no está disponible en ningún otro momento del juego. Sin embargo, los jugadores no deberían ser incentivados a esperar la infracción hasta que los procedimientos de mulligan fueron completados para poder ‘descubrir’ el error en un punto donde se convierte en un Error de carta oculta si creen que eso les dará una ventaja. Para alentar al jugador que realiza la ofensa a reportar su error tan pronto como sea posible, se les da la opción de elegir solución antes de que comience el juego.

Resulta muy fácil cometer un error durante el procedimientos pre-juego, siendo robar demasiadas cartas el error más común, así que damos al jugador la opción de revelar su mano (como en un Error de Carta Oculta) o hacer mulligan. Como la elección de hacer mulligan no estará disponible una vez que este error se reporte luego del inicio de un juego, hay menos posibilidades de que un jugador espere hasta ese momento para reportar su error.
Si un jugador mira la primera carta de su biblioteca antes de realizar un mulligan, se asume que eligió quedarse con la mano a menos que haya sido muy claro que tienen intención de hacer mulligan nuevamente, ya sea verbalmente antes de mirar o tomando varias cartas de la parte superior de su biblioteca.

Los jugadores que hicieron mulligan tienen la oportunidad de Adivinar 1 (Scry 1) luego de que todos los jugadores deciden quedarse con su mano inicial. Es muy difícil para el oponente, o un juez, saber si al mirar la carta del tope de la biblioteca el jugador está Adivinando 1 o viendo cual iba a ser la siguiente carta a ser robada antes de decidir tomar otro mulligan. Si no se dice nada, se asume por defecto que ese jugador decidió quedarse su mano y está haciendo la acción de adivinar. Si miran varias cartas del tope de la biblioteca, resulta obvio que decidieron volver a hacer mulligan.

-- SOLUCIÓN ADICIONAL --
Si el jugador tiene demasiadas cartas en la mano, puede elegir mostrar su mano, y su oponente elige una carta de allí para volver a mezclar en la biblioteca. Si se robó más de una carta excedente (por ejemplo, ocho carta robadas durante un mulligan a 6) su oponente continúa quitando cartas hasta llegar a la cantidad correcta.

Si no se remueven carta de la mano de esta manera (ya sea por un error que no llevó a que haya demasiadas cartas, o porque el jugador elige no mostrar), el jugador hace un mulligan adicional.

En caso de que el error sea el de los ejemplos C o D, ese jugador tiene el número correcto de cartas en su mano, así que la única opción para ese jugador es volver a tomar un mulligan. Los demás ejemplos resultan en que tenga cartas adicionales, así que ese jugador decide qué solución aplicar. Ambas opciones son bastante directas: revelar su mano y que el oponente elija un número de cartas igual al exceso que serán barajadas de vuelta en el mazo, o tomar otro mulligan.
Siempre hay que asegurarse de que el jugador esté al tanto de a cuantas cartas está haciendo el mulligan. Si hicieron mulligan a 6, pero roban 7, ahora deben hacer mulligan a 5. Si hicieron mulligan a 6, Adivinaron 1, luego hicieron mulligan a 5, ahora deben hacer mulligan a 4.
Los jugadores pueden seguir haciendo mulligans después de completar esta solución.

Independientemente de que solución haya sido aplicada, si al jugador todavía no le gusta la mano que tiene, puede continuar con el proceso de mulligan.
"></point>
        </point>
        <point text="2.5 Violación de Regla de Juego">
            <point text="
-- DEFINICIÓN --
Esta infracción cubre la mayoría de las situaciones de juego en las cuales un jugador comete un error o no sigue un procedimiento de juego correctamente. Lidia con violaciones a las Reglas completas que no están cubiertas por los otros Errores de juego.

-- PENALIZACIÓN --
Advertencia

“Violación de Regla de Juego” no se refiere a ningún tipo de error en particular. Más bien, las Violaciones de Regla de Juego están específicamente definidas como errores que no son ninguna otra infracción. Los jueces más novatos suelen hablar acerca de que “resolver erróneamente un hechizo” es una Violación de Regla de Juego. En realidad, resolver un hechizo de forma equivocada puede resultar en infracciones distintas, desde Mirar Cartas Adicionales (por ejemplo, un jugador se olvida que su Cazadora de Krufix ya dejó el campo de batalla) hasta Error de Carta Oculta (leer equivocadamente la carta Adivinación y robar tres cartas).

-- EJEMPLOS --
A. Un jugador lanza Ira de Dios por 3W (el coste actual es 2WW).
B. Un jugador no ataca con una criatura que debe atacar todos los turnos.
C. Un jugador se olvida de poner una criatura con daño letal en su cementerio y esto no se descubre hasta varios turnos después.
D. Un Revocador pirexiano está en el campo de batalla y no se eligió un nombre de carta para él.
E. Un jugador lanza Inspiración súbita y se olvida de devolver dos cartas a la parte superior de su biblioteca.

-- FILOSOFÍA --
Si bien las Violaciones de reglas de juego pueden atribuirse a un jugador, normalmente ocurren en una zona pública y ambos jugadores son responsables de saber qué está pasando en el juego. Es tentador intentar “arreglar” estos errores, pero es importante que sean tratados de manera consistente sin importar el impacto en el juego.

La consistencia es un elemento clave de la Guía de Procedimientos de Infracciones. Aún cuando existan miles de jueces trabajando en torneos alrededor del mundo, es importante que cada uno de estos torneos se realice y se hagan cumplir las reglas bajo el mismo estándar. Por dicho motivo, tratamos de manejar las penalizaciones de forma neutral. Fundamentalmente, ambos jugadores son responsables por mantener el estado de juego. Nuestro rol principal como jueces no es “corregir” o “arreglar” los errores de los jugadores, sino interpretar y aplicar las soluciones prescritas por la Guía de Procedimientos de Infracciones de forma neutral y desapasionada.

-- SOLUCIÓN ADICIONAL --
Primero, considera una vuelta atrás simple (ver la sección 1.4).

Si una simple vuelta atrás no es suficiente y la infracción cae en una o más de las siguientes categorías, y sólo en esas categorías, realiza la corrección parcial adecuada:

Aquí tenemos una lista de correcciones parciales. Intenta hacer una vuelta atrás simple (Ver 1.4 Volver Atrás para más información acerca de estas vueltas atrás); luego, si no puedes, intenta una corrección parcial. Si no es posible aplicar una vuelta atrás simple o una corrección parcial, evalúa si necesitas hacer una vuelta atrás o dejar como está.
Un cambio reciente aquí es que no se pueden mezclar correcciones parciales. Si el error se encuentra en más de una de estas categorías, necesitamos ir a la siguiente parte de la corrección. Si hay múltiples correcciones dentro de la misma viñeta, seguimos usando esa corrección parcial.
Si un jugador olvidó enderezar uno o más permanentes al comienzo de su turno y todavía es el mismo turno, enderézalos.

Las secuencias fuera de orden siempre han sido una opción viable cuando surgen este tipo de situaciones, y lo son con cierta regularidad. Los jugadores se entusiasman, o simplemente pierden el foco y olvidan enderezar todo antes de avanzar con el turno. Si eso sucede, simplemente registramos la advertencia y corregimos el error, enderezando esos permanentes ahora.
Si un jugador realizó una elección ilegal (incluyendo ninguna elección cuando debía hacerlo), para una habilidad estática que genera un efecto continuo todavía en el campo de batalla, ese jugador hace una elección legal.

Esta corrección parcial se refiere a cartas como Némesis de nombre verdadero, Voz de todos, o los asedios (Siege) de Destino Reescrito, que requieren la elección de un color o de un jugador al entrar al campo de batalla. La razón de esto es similar a por la que aplicamos acciones basadas en estado – es imposible que estas cartas estén en el campo de batalla sin una elección hecha, así que corregimos este error inmediatamente. Mientras que esto puede dar la percepción de que se otorga cierta ventaja a un jugador, este tipo de errores siempre ocurren de manera pública, así que es interés de ambos jugadores estar atentos.
Entonces, si Noelia lanza Cuchilla fatal haciendo objetivo a la Voz de todos de Alicia, podemos hacer que Alicia elija un color ahora. Si Alicia elije Negro, Cuchilla fatal es ahora ilegal. Entonces, podemos hacer una Simple vuelta atrás al momento antes que la Cuchilla fatal haya sido lanzada.
Si un jugador falló al robar cartas, descartar cartas o regresar cartas de su mano a otra zona, el jugador lo hace.

Los jugadores generalmente pueden determinar con precisión si se olvidaron de robar o descartar cartas. Esto también incluye efectos que devuelven cartas a la mano. Esta corrección parcial no expira, aun cuando el error haya sido cometido varios turnos atrás.
Si un objeto está en una zona incorrecta ya sea por que se olvidó un cambio de zona requerido o por que se lo colocó en una zona incorrecta durante un cambio de zona, el objeto exacto es todavía conocido para todos los jugadores, y puede ser movido con una mínima disrupción del estado de juego actual, pon el objeto en la zona correcta.

Hay muchos elementos en este párrafo, así que vamos por partes.
– “Un objeto en una zona incorrecta por un olvido de cambio de zona requerido”: Esto se aplica cuando una criatura debería haber muerto, pero sigue en el campo de batalla; o una carta que debería haber ido del tope de la biblioteca al cementerio; o una criatura que fue devuelta a la mano de su propietario pero sigue en el campo de batalla.
-“Se lo colocó en una zona incorrecta durante el cambio de zona”: Comúnmente esto es cuando una carta se supone debe ir al cementerio pero se exilia por error, o viceversa. Técnicamente no se aplica a cartas que van del tope de la biblioteca al cementerio por la sentencia que está a continuación.
– “La identidad del objeto es conocida por todos los jugadores”: Generalmente esto significa que un objeto va de una zona pública a otra zona, pero puede incluir cartas reveladas del tope de la biblioteca, o cartas reveladas por efectos como Coacción. Todos los jugadores deben conocer la carta. No sólo dónde estaba, sino también qué carta era.
– “Puede ser movido con una mínima disrupción del estado de juego”: Objetos desapareciendo del campo de batalla suelen generar disrupción. Siempre hay que considerar qué decisiones se tomaron basadas en que dicha carta se encontrase en el campo de batalla. Esta corrección parcial no es aplicable cuando algo que no debería haber cambiado de zona lo hizo. Por ejemplo, una 4/4 con 3 de daño es puesta en el cementerio, y luego se descubre que esto no debería haber ocurrido. Esta corrección parcial no incluye regresarla al campo de batalla.
Si el orden de asignación de daño no fue declarado, el jugador apropiado elige ese orden.

Esto suele ser raramente relevante. La mayoría de las veces, cuando hay múltiples bloqueadores, es clara cuál es la intención y no hay ninguna interacción real. Por otro lado, para los casos en los que es relevante tenemos esta corrección parcial. Nicole puede enojarse por el hecho de que Alberto pueda declarar el orden de bloqueadores en el medio de la resolución de hechizos; sin embargo, la mayoría de las veces dicho orden se vuelve relevante como resultado de un hechizo lanzado por Nicole. Si Nicole hace algo que haga que el orden de bloqueadores se vuelva relevante, no puede asumir que el orden que le convenga a ella es el orden que debe aplicarse. Ella tiene la responsabilidad de clarificar la ambigüedad antes de que se vuelva relevante.
Para cada uno de estas soluciones, una vuelta atrás simple puede aplicarse antes si hará que aplicar la solución sea más simple. Las habilidades disparadas son generadas por estas correcciones parciales sólo si hubieran ocurrido si la acción se hubiera realizado en el momento correcto.

Una vuelta atrás simple está revirtiendo la última acción que se realizó (o la que está actualmente en progreso) y se utiliza en algunos casos como porción de la solución indicada para hacerla más simple. Una vuelta atrás simple no debería involucrar ningún elemento aleatorio. Además, mientras aplicas una corrección parcial ten en cuenta las habilidades disparadas si hubieran ocurrido como parte de realizar la acción en el momento correcto.
De otro modo, puede considerarse una vuelta atrás o dejar el estado de juego como está.

Entonces, analizamos si se aplican una de estas correcciones; en caso contrario analizamos si aplicamos una Vuelta atrás o no. Ver sección 1.4-Volver Atrás para más información sobre cuándo es aplicable una Vuelta Atrás.
Para la mayoría de los Errores de juego no descubiertos en un tiempo razonable para que un jugador lo descubra, los oponentes reciben una penalización por Error de juego — No mantener el estado de juego.

Esta es la definición de Error de juego — No mantener el estado de juego, y refuerza el concepto de que mantener el estado de juego en forma clara y legal es responsabilidad de ambos jugadores.
Si el juez cree que ambos jugadores fueron responsables por la Violación de regla de juego, por ejemplo por la existencia de efectos de reemplazo o porque un jugador realizó una acción siguiendo una indicación de otro jugador, ambos jugadores reciben un Error de juego – Violación de regla de juego. Por ejemplo, si un jugador lanza Camino al exilio sobre la criatura de un oponente y el oponente pone la criatura en el cementerio, ambos jugadores cometieron esta infracción.

Como siempre, ambos jugadores son responsables de mantener un estado de juego claro. Si mi carta te instruye a tomar una acción, pero tú la realizas en forma incorrecta, ¿de quién es la culpa? ¿tuya por ejecutar la acción de forma incorrecta o mía por no asegurarme de que mi hechizo se resuelva de forma correcta? En este caso, es razonable decir que ambos están igualmente en falta. Es importante destacar que esto sólo se aplica a efectos activos. Si el jugador A no pagó 1 maná adicional al lanzar Choque por haberse olvidado del efecto de Thalia, guardiana de Thraben que controla el jugador N, esto no se considera un efecto activo para el jugador N. En ese caso, el error recae sobre el jugador A, y el jugador N debe recibir una Advertencia por No mantener el estado de juego.
"></point>
        </point>
        <point text="2.6 No Mantener el Estado de Juego">
            <point text="
-- DEFINICIÓN --
Un jugador permite a otro jugador en el juego cometer un ‘Error de juego‘ y no lo señala de inmediato.

-- PENALIZACIÓN --
Advertencia

Hay muchos aspectos a considerar aquí. La primera es que el jugador que está cometiendo el Error de Juego nunca puede ser sancionado por No Mantener el Estado de Juego. La única persona a la que puede asignarse dicha penalización es el oponente. Un jugador es sancionado por No Mantener el Estado de Juego cuando no se da cuenta de un error cometido por su oponente. Es importante tener en cuenta que si un jugador señala el error de su oponente en forma inmediata, no recibirá esta infracción. Por ejemplo, si Alejandro lanza Ira de Dios pagando RRRW y Nicolás se da cuenta del error antes de que se tomen otras acciones de juego, Nicolás no recibe No Mantener el Estado de Juego.
Si un juez cree que un jugador intencionalmente no señala una acción ilegal de otro jugador, ya sea por su propia ventaja, o para mencionarlo más adelante en un momento más ventajoso, deberían considerar la infracción Conducta antideportiva — Hacer Trampa.

Generalmente pensamos que Hacer Trampa es hacer algo contra las reglas de forma activa e intencional con el objetivo de generar una ventaja. Sin embargo, también es Hacer Trampa darse cuenta de que un oponente está haciendo algo que va contra las reglas y no informar a un Juez, o sólo hacerlo cuando resulta ventajoso. Por ejemplo, Adriana controla un Destructor y se olvida de atacar con él. Nadia no dice nada, porque no quiere recibir el daño. Dependiendo del conocimiento que tenga Nadia tanto de reglas como de responsabilidades del jugador, esto puede llegar a constituir Hacer Trampa.
No recordar a un oponente sus habilidades disparadas nunca es No mantener el estado de juego o Hacer trampa.

Esto es una excepción muy importante a la regla de “siempre se debe señalar los errores de un oponente”. Los Disparos Olvidados se manejan de forma diferente. A los jugadores se les permite no señalar los Disparos Olvidados de sus oponentes. Como esto es permitido, no puede ser una infracción. Para más información, ver la sección de Disparo Olvidado.

-- EJEMPLOS --
A. El oponente de un jugador olvida mostrar la carta buscada con Worldly Tutor. No se descubre hasta el final del turno.
B. Un jugador no se percata de que su oponente tiene una Armadillo Cloak sobre una criatura con protección contra verde.

En ambos casos, el oponente del jugador cometió una Violación de Regla de Juego, y el jugador no se percató inmediatamente..

-- FILOSOFÍA --
Si un error fue descubierto antes de que un jugador pudiera obtener ventaja, entonces los peligros de que el estado de juego esté alterado son mucho menores.

Esta es sólo una manera elegante de decir “cuanto más rápido se encuentre el error, menor es la posibilidad de ocasionar un problema mayor.” Debería ser un enunciado bastante obvio.
Si el error persiste, al menos una parte de la culpa es del oponente, que no notó el error.

El punto clave aquí es que ambos jugadores son responsables por el estado de juego. Si el oponente es atento, puede ayudar a identificar el error antes de que el problema sea más severo. No importa quien haya ganado ventaja como consecuencia del error. Hay que tener en cuenta que existen situaciones en las que un jugador controla un efecto, pero es el otro jugador quien realiza una acción y lo hace de forma tal que se genera un error. En este caso, hay que referirse a la sección de Violación de Regla de Juego, ya que hay algunos casos en los que ambos jugadores cometieron la misma infracción.
"></point>
        </point>
    </point>
    <point text="3. Errores de Torneo">
        <point text="3.1 Tardanza">
            <point text="
-- DEFINICIÓN --
Un jugador no está en su asiento al comienzo de una ronda, o no ha completado tareas asignadas dentro del tiempo permitido.

-- PENALIZACIÓN --
Pérdida de Juego

Hay muchas partes de los Torneos de Magic que giran en torno al tiempo: 20 minutos para esto, 10 minutos para aquello. A los jugadores se les da tiempo suficiente para realizar tareas, y fallar en completar estas tareas dentro de los límites ralentizan el evento.
La mayor parte de la explicación de por qué esto es una infracción está en la sección de Filosofía.
Si una ronda comienza antes del tiempo en que hubiera terminado la ronda anterior (porque todos los jugadores terminaron temprano), la tardanza no se aplica hasta el tiempo programado de finalización de la ronda anterior.

Esto pasa rara vez en eventos competitivos, pero ocasionalmente todos los resultados de las partidas están ingresados faltando 10 minutos del tiempo de ronda. La ronda empezó a la 1:00, y a la 1:40 todo estaba listo. ¡Sigamos adelante y comencemos la siguiente ronda! El problema aquí es que el fin de ronda estaba anunciado para la 1:50. No es posible esperar que un jugador que terminó temprano y fue a buscar algo de comida sepa que la ronda empezó más temprano. Por lo tanto, incluso si comienzas la ronda a la 1:43, los jugadores no llegan realmente tarde sino hasta la 1:50. Cuando aparezcan, proporciónales el tiempo adicional respectivo basado en el inicio a la 1:43, pero la penalización en base al inicio a la 1:50. Esto significa que es posible que iniciar una ronda más temprano no resulte en tiempo ahorrado, pero es más probable que lo haga a que no.
Si, antes o durante una partida, un jugador solicita y recibe permiso a un juez para tener un retraso por una tarea legítima, como ir al baño o encontrar cartas perdidas, ese jugador puede tener hasta 10 minutos para realizar esa tarea sin que se considere tardanza. Si el jugador usa más de 10 minutos, se aplicará una Pérdida de partida. De otro modo, no se aplicará penalización y se le dará una extensión de tiempo por el tiempo que usó.

Esta frase debería ser bastante explícita. Si el jugador necesita realizar una tarea aceptable, deja que lo haga. Fumar, comprar golosinas o finalizar un intercambio no son razones aceptables. Pero esto tampoco significa que tienen tiempo ilimitado. De hecho, deberían realizar la tarea sin tardanza. Recuérdales bien que deben apresurars. Disponen de 10 minutos para realizar la tarea y en caso de no haberla completado recibirán una Pérdida de Partida y serán retirados del evento, como si recibieran un aumento de la sanción Tardanza. Esto es para mitigar el impacto al evento que producen las largas extensiones de tiempo en los demás. También sirve para establecer un límite máximo a cuánto tiempo tiene el jugador para realizar la tarea. Eso no significa que el jugador pueda ir y realizar otras cosas además. Si se les dió tiempo para ir al baño, eso no incluye que puedan parar en el mostrador y comprar algo para comer.
Cuando el jugador regrese, otorga a la partida la extensión de tiempo apropiada

-- EJEMPLOS --
A. Un jugador llega a su asiento 5 minutos después de comenzar la ronda.
Si un jugador no está en su asiento cuando la ronda comienza, se considera Tardanza. Como veremos abajo, el Organizador del torneo/Juez Principal puede permitir cierto tiempo adicional antes de aplicar esta penalización, pero 5 minutos está fuera de lo que se puede considerar razonable.
B. Un jugador entrega su lista de mazo una vez terminado el tiempo designado por el juez u organizador.
Nuevamente, los límites de tiempo están ahí por una razón. Se espera que los jugadores entreguen sus listas de mazo en los tiempos apropiados. Permitirles tiempo adicional para pulir su mazo es darles una ventaja.
C. Un jugador pierde su mazo y no puede encontrar cartas de reemplazo dentro de los primeros 10 minutos de una ronda.
Además de estar a tiempo para una partida, se espera que un jugador esté a tiempo con sus pertenencias. Sin embargo, si llegan a tiempo y descubren que se le han perdido su mazo o algunas cartas, les damos tiempo para encontrar reemplazos. Esto no es una pérdida de juego en el momento. Pero, el jugador tiene un máximo de 10 minutos en la ronda para encontrar reemplazos. Si han excedido ese tiempo, asígnale al jugador la sanción de tardanza con el respectivo upgrade.
D. Un jugador se sienta en la mesa incorrecta y juega contra el oponente incorrecto.
Mientras que puedes intentar argumentar que el jugador estaba a tiempo al inicio de ronda, no estaba en el lugar correcto. Yo también puedo estar a tiempo en el puesto de comida cuando comienza la ronda.

-- FILOSOFÍA --
Los jugadores son responsables de estar a tiempo y en el asiento correcto para sus partidas, y de completar los registros en el tiempo adecuado.

Queremos que los jugadores estén a tiempo. Los jugadores no deberían estar esperando en un asiento hasta que sus oponentes aparezcan. Es injusto para la gente que sigue las reglas. Además, ya que las rondas son de 50 minutos, si un jugador se atrasa damos una extensión de tiempo para que tengan los 50 minutos. Esto significa que el torneo completo puede retrasarse. A los jueces nos gustan los trenes que salen a tiempo, así que consideramos Tardanza algo serio. Les damos una Pérdida de Juego, para que los jugadores lo traten también con seriedad. Si la Tardanza fuera sólo una Advertencia no habría mucho incentivo para estar en tu asiento al comienzo de cada ronda luego que decidieras ir a comer.
La misma lógica aplica en las listas de mazo. Los jugadores responden a incentivos. Y una Pérdida de Juego por no completar el registro de mazo es un incentivo para entregarlo a tiempo.
El Organizador del torneo puede anunciar que está dando a los jugadores algo de tiempo adicional antes de asignar la penalización. De otro modo, se aplica la penalización tan pronto como comience la ronda.

Ocasionalmente un Organizador de Torneo (o Juez Principal) permitirá que los jugadores tengan un poco más de tiempo para llegar a sus asientos. Esto es generalmente usado cuando el lugar del evento es difícil para moverse (demasiadas personas en la tienda, emparejamientos en puntos de congestión, tener dos salones distintos para el mismo evento, etc.) Si este es el caso, esto es anunciado al comienzo del evento y no se cambia. La duración de este tiempo adicional también es variable. Solía ser 3 minutos fijos, pero ahora los Organizador de Torneos tienen opciones. Sin embargo, no es recomendado que sobrepasen los 3 minutos. Si no hay “tiempo de gracia”, la penalización es aplicada al inicio de la ronda.

-- SOLUCIÓN ADICIONAL --
Los jugadores reciben una extensión de tiempo correspondiente con la duración de la tardanza.

Si el jugador que llega tarde se presenta, se proporciona tiempo adicional a la partida, incluso si hay una Pérdida de Juego. Los jugadores siguen teniendo 50 minutos por la partida que ellos pagaron. Probablemente no lo necesiten, pero igual lo obtienen.

-- AUMENTO --
Un jugador que no se encuentre en su asiento a los 10 minutos de comenzada la ronda recibirá una Pérdida de partida y será eliminado del torneo a menos que se presente con el Juez principal o el Administrador de resultados antes del final de la ronda.

A los 10 minutos de ronda, el jugador recibe otra penalización de Tardanza, recibiendo una Pérdida de Partida. Se asume que el jugador no va a regresar, así que por favor marca en la papeleta de resultados que el jugador se está retirando del torneo. Es una buena práctica permitir que el jugador ganador complete la papeleta, y el juez marcando “No Show” en la columna de Retiro del jugador que no se presentó, y poniendo el nombre del juez en la línea de la firma del jugador que no se presentó.
"></point>
        </point>
        <point text="3.2 Ayuda Externa">
            <point text="
-- DEFINICIÓN --
Un jugador, espectador u otro participante del torneo realiza algo de lo siguiente:

-- PENALIZACIÓN --
Pérdida de Partida

Busca consejo de juego o información privada sobre su partida de otras personas una vez que se sentó para su partida.
Apenas un jugador se sienta para su partida, no tiene permitido recibir instrucciones o información sobre su partida de otras personas. Las conversaciones casuales no están prohibidas, a menos que estas puedan dar una ventaja al jugador para su partida. Esto no incluye buscar información o consejo en el panel de emparejamientos, en la tienda de cartas o afuera fumando un cigarrillo. Los jugadores van a hablar de los mazos contra los que jugaron o de los mazos contra los que quizás jugarán. No podemos controlar lo que hablan en los baños.
Da consejo de juego o muestra información privada a jugadores que se sentaron para su partida.
Esta situación ocurre frecuentemente cuando un espectador o un jugador está mirando la partida de un amigo justo después de terminar su propia partida. Especialmente para jugadores que aún están en el torneo tal comportamiento debe ser castigado y la Pérdida de Partida debe ser asignada. Ten en mente que estamos hablando de “consejos de juego”: “No te olvides de atacar” es consejo de juego; “Concede para que vayamos a comer algo” no es consejo de juego, aunque ambas resulten en que el juego termine.

Durante un juego, mira notas (distintas de las páginas del Oracle) tomadas antes del comienzo oficial de la partida actual.
La forma que toman estas notas puede ser variada, pero usualmente es en papel. Si bien mirar estas notas entre juegos está bien, durante un juego no está permitido. Como excepción, el texto oficial Oracle puede ser revisado en cualquier momento durante una partida. Usualmente los jugadores llamarán a un juez, pero si alguien tiene impreso todo el texto Oracle de todas las cartas legales para el formato, puede revisarlo mientras lo haga rápidamente.

Estos criterios también se aplican a cualquier parte de construcción de mazo y draft de un torneo limitado. Además, no se pueden tomar ningún tipo de notas durante un draft. Algunos formatos en equipo tienen reglas de comunicación adicionales que pueden modificar la definición de esta infracción.
Durante un evento de Formato Limitado, ya sea sellado o draft, a los jugadores que estén construyendo un mazo o en proceso de draft se les debe tratar como si estuvieran en una partida, y cualquier comportamiento que encaje con la definición anterior debe ser considerado Ayuda Externa. Preguntar qué “draftear”, cuántos bosques debería llevar el mazo, o “¿Forzaste el blanco?” son algunos ejemplos. Para algunos formatos como Gigante de Dos Cabezas o Torneos por Equipos, los miembros de cada equipo pueden discutir estrategias y construcción de mazos entre ellos, esto no es considerado Ayuda Externa.
Las notas tomadas fuera de la partida actual sólo pueden verse entre juegos, y deben haber estado en poder del jugador desde el comienzo de la partida.
Estas notas pueden ser cosas como estrategias para utilizar el sideboard para ciertos mazos. Una nota tomada en el primer juego puede ser revisada en el segundo juego. El “comienzo de la partida” es la línea porque debe existir una, y éste momento es el que tiene mayor sentido. Los jugadores no pueden mirar Internet entre juegos para revisar estrategias de sideboard.

-- EJEMPLOS --
A. Durante un juego un jugador mira notas sobre el sideboard que fueron creadas antes del torneo.
B. Un espectador señala la jugada correcta a un jugador, que no solicitó la información.

-- FILOSOFÍA --
Los torneos prueban la destreza de un jugador, no su habilidad para seguir consejos externos o indicaciones. Cualquier consejo estratégico, consejo de juego o de construcción de una fuente externa se considera ayuda externa.
Un juego es entre dos jugadores, no entre un jugador y otro con su amigo, o contra Google, o contra el universo Twitter. Ayuda Externa puede ser una palabra, un trozo de papel, o un gesto; puede ser una solicitud de información. Si vemos que se le ofrece al jugador consejo de juego, construcción o estrategia entonces debe ser tratado como Ayuda Externa.
Ten en mente que (y esto es controvertido para algunos) preguntarle o decirle a un jugador el resultado de la partida de otra mesa no es considerado Ayuda Externa, incluso si esta información es usada para terminar la partida actual.
Las modificaciones visuales a las cartas, incluyendo texto breve, que provean una pequeña información estratégica, son aceptables y no se consideran notas. No se puede escribir en las cartas instrucciones detalladas o consejos complejos de estrategia. El Juez Principal es la autoridad final sobre qué cartas y qué notas son aceptables para el torneo.
Algunos jugadores escriben notas en las cartas que pueden contener información estratégica. Algunas palabras, una marca o una imagen son tolerables, pero oraciones completas pueden estar fuera de los límites. Ejemplos incluyen puntos en la cara de una carta del sideboard, o “ataca conmigo” en una Bola de Rayos (Ball Lightning), o un Mago de Baratijas (Trinket Mage) examinando un arte específico (el objeto a buscar). Si no estás seguro si tales modificaciones visuales están permitidas, pregúntale al Juez Principal.
A los espectadores que cometan esta infracción podría solicitárseles que dejen el lugar si no están inscriptos en el torneo.

Para los jugadores dentro del torneo, Ayuda Externa puede ser la Espada de Damocles que previene que den consejos o busquen sugerencia de otros. Sin embargo, los espectadores no necesitan preocuparse por potenciales castigos ya que ellos no tienen una “siguiente partida” donde se pueda aplicar la Pérdida de Partida. En estos casos los jueces deben pedir al espectador que se retiren del lugar del evento de manera amable; esto da una advertencia a los demás espectadores quienes no pueden evitar hablar de la partida en curso cuando están viendo a otros.
No estar registrado en un torneo no te protege de esta infracción. Si un espectador no está registrado en el torneo, regístralo, aplica la sanción y luego lo retiras del torneo.

Disminución
Si la información adquirida es información que el jugador podría haber accedido entre juegos, la penalización es una Pérdida de juego.

Esta disminución refleja el hecho de que la ventaja que uno podría adquirir al acceder a información que normalmente solo está disponible entre juegos, tiene menos repercusión comparando con información al la cual uno normalmente no tendría acceso entre juegos. Mirar notas de sideboard es muy probable que se obtenga algún tipo de ventaja, pero no tanto si comparamos con consultar a un amigo acerca de qué cartas nuestro oponente utilizo de su sideboard en este juego.
"></point>
        </point>
        <point text="3.3 Juego Lento">
            <point text="
-- DEFINICIÓN --
Un jugador toma más tiempo del razonablemente necesario para completar acciones de juego.

-- PENALIZACIÓN --
Advertencia

Los jugadores deben jugar a un ritmo razonable, pero ¿qué es un ritmo razonable? No está realmente definido en ninguna parte. No hay una cantidad exacta de segundos para tomar una decisión. Si decimos “si toma más de 30 segundos es Juego lento”, entonces los jugadores podrían legalmente tomar 29 segundos en tomar cada decisión, y acabaríamos legalizando Demorar la partida. Aplicar una sanción por Juego Lento es una decisión subjetiva, por lo tanto los jueces deben aplicar su criterio. Hay dos métodos que los jueces han reportado usar:
– Si tuviste tiempo de comprender el estado de juego, tomar una decisión en tu mente, y luego te empiezas a aburrir, es Juego Lento.
– Si comienzas a considerar la opción de aplicar Juego lento, es porque ya deberías haberlo asignado.
Si un juez cree que un jugador está intencionalmente jugando lento para sacar ventaja del límite de tiempo, la infracción es Conducta antideportiva — Demorar la partida.

Los jugadores pueden estar jugando lento sin intención y sin darse cuenta. Si están demorando la partida con el específico propósito de hacer perder tiempo de ronda (ya sea para asegurar la victoria, conseguir un empate, o cualquier otra razón) eso no es Juego lento, es Demorar la Partida (en otras palabras, es ilegal). Ten en cuenta que es muy difícil distinguir una de otra.
También es juego lento si un jugador continúa ejecutando un ciclo sin poder dar una cantidad exacta de veces que lo repetirá y el estado de juego resultante esperado.

Esta es una de esas frases sobre las cuales se pueden escribir artículos completos. La mayoría de los ciclos tienen una duración finita: hago ‘X’ 10 veces, pero me detengo antes si ‘Y’ sucede. Usando las reglas para atajos encontradas en las Reglas de Torneo debes ser capaz también de explicar el final específico del ciclo. Hay muchas situaciones que crean un ciclo que llegará a cierta condición “eventualmente”. Eventualmente no es un número específico. Los finales de estos ciclos tampoco son lo suficientemente específicos. No puedes ejecutar el ciclo “Milleo hasta que las últimas 2 cartas sean Emrakul” porque no puedes especificar cuántas veces repites el ciclo para llegar a ese estado. Puedes repetir el ciclo “¡un millón de veces!” pero aún existe la posibilidad que no llegues a ese estado de juego hasta la vez un millón y uno. “Bueno, entonces milleo ¡2 Millones de veces!” de todas formas existe la posibilidad de fallar en el estado deseado. No importa cuán pequeña sea la probabilidad de fracaso; si existe, entonces no puedes hacer el ciclo.

-- EJEMPLOS --
A. Un jugador revisa varias veces el cementerio de su oponente sin ningún cambio significativo en el estado de juego.
B. Un jugador pierde tiempo escribiendo el contenido de la biblioteca de un oponente al resolver una Hemorragia de pensamientos.
C. Un jugador usa una cantidad de tiempo excesiva para barajar su mazo entre juegos.
D. Un jugador se para de su asiento para mirar las posiciones o va al baño sin permiso de un oficial.

Todos estos ejemplos son casos de acciones excesivas e innecesarias que no hacen progresar el juego. Para el ejemplo D, si un jugador necesita retirarse del juego para ir al baño, debe buscar permiso de un juez. Una vez haya regresado, se le dará tiempo adicional. Ten en mente que siempre debes permitir que un jugador vaya al baño. La penalización no es porque fueras al baño, es porque abandonaste a tu oponente y no le avisaste a un juez.

-- FILOSOFÍA --
Todos los jugadores tienen la responsabilidad de jugar suficientemente rápido para que su oponente no tenga una desventaja significativa por el límite de tiempo.

En algunos deportes profesionales hacer tiempo es una estrategia legal. En Magic queremos que los resultados de las partidas se determinen jugando al juego, no al reloj. El tiempo es un recurso compartido por ambos jugadores, y no queremos que un jugador consuma más tiempo del que es razonable para completar sus acciones. Los combos complejos pueden requerir más tiempo para completar las acciones porque hay más acciones que completar, sin embargo el tiempo gastado es tiempo tomado del oponente. Se espera que ambos jugadores jueguen a un ritmo que permita terminar su partida dentro del tiempo de ronda.
Un jugador puede estar jugando lento sin darse cuenta. Un comentario del tipo “Necesito que juegues un poco más rápido” es apropiado y normalmente suficiente.

Un jugador inmerso en sus pensamientos puede no darse cuenta que ha consumido mucho tiempo. La gente es mala en estimar el tiempo y pueden pensar que han pasado diez segundos cuando realmente han pasado cincuenta. En estos casos está bien intervenir para que el juego se desarrolle con normalidad. Esta intervención no es una penalización formal ni una Advertencia, es un “aviso”. Si el jugador toma rápidamente su decisión y luego juega con normalidad entonces todo está bien. Es importante notar que muchos jueces no comienzan con este aviso. Eso también está bien.
Si sigue jugando lento, debería ser penalizado.

Si a un jugador ya se le ha avisado que debe tomar una decisión, y no toma ninguna decisión dentro de un tiempo razonable; o la siguiente decisión también la toma de manera lenta, entonces se debe aplicar una Advertencia. Si una Advertencia por Juego lento ya se había aplicado al jugador antes, entonces la penalización se aumenta a Pérdida de Juego (con el permiso del Juez Principal). Cuando asignes la Advertencia, pregunta al jugador si es la primera vez en el torneo que recibe una Advertencia por Juego lento.

-- SOLUCIÓN ADICIONAL --
En la eventualidad de que la partida exceda el límite de tiempo, se agregan dos turnos adicionales a la cantidad de turnos adicionales jugados.

No hay forma de cuantificar cuánto tiempo se ha perdido en una partida porque un jugador estaba jugando lento. En vez de dar una extensión de tiempo, la solución es dar dos turnos adicionales en caso que la partida no haya terminado al finalizar el tiempo de ronda. Esos turnos pueden ser tomados por el mismo jugador mediante efectos de ‘toma un turno adicional después de éste’
Esta extensión de turno ocurre antes que comience el procedimiento de final de partida y después de cualquier extensión de tiempo que se haya otorgado.

Estos turnos deben ser puestos en alguna parte.
No se otorga ningún turno adicional si la partida ya está en turnos adicionales, aunque sí se aplica la Advertencia.

Si a un juego se le acaba el tiempo después de todas las extensiones de tiempo, y los jugadores están en los cinco turnos extra para el procedimiento de fin de partida, entonces ningún turno adicional se otorga por Juego lento ya que no están en tiempo “de reloj”.
Para más información sobre Juego Lento, mira este artículo.
"></point>
        </point>
        <point text="3.4 Problema de lista de mazo">
            <point text="
-- DEFINICIÓN --
La lista de mazo es ilegal, no se corresponde con lo que el jugador planea jugar, o necesita ser modificada porque se perdió una carta durante el transcurso del torneo.

-- PENALIZACIÓN --
Pérdida de Juego

Esos son la mayoría de los casos en los que la lista del mazo debe ser modificada. Un mazo ilegal es un mazo sin suficientes cartas, con demasiadas cartas en el sideboard, con nombres de cartas ambiguos o con cartas ilegales en el formato.
Aunque usamos listas de mazo para confirmar que los jugadores no cambian sus mazos durante el transcurso del torneo, consideramos que el mazo físico es la verdadera representación de lo que el jugador quiere jugar, y esperamos que la lista del mazo represente el mazo físico.
Aunque la penalización por cartas perdidas puede parecer dura, los jugadores tienen la opción de reemplazar esas cartas perdidas con otras copias, si pueden encontrarlas. Además esto disuade a los jugadores de una trampa potencial, en la que el jugador determina que su mazo tiene pocas tierras y le gustaría “perder” una carta y reemplazarla con una tierra
Esta infracción no cubre los errores en el registro hechos por otro participante antes del intercambio del conjunto de cartas de mazo cerrado. Esos deberían ser corregidos a criterio del juez.

En el caso de Mazo Sellado, el registro es hecho por otro jugador, por lo que los errores no fueron cometidos por el jugador que juega el mazo. No queremos penalizar a un jugador por un error cometido por otro participante. Usa tu juicio para determinar si el error puede ser corregido y hazlo.

-- EJEMPLOS --
A. Un jugador en un torneo Legacy tiene listado Mana Drain (una carta prohibida) en su lista de mazo.
B. Un jugador tiene una lista de mazo de 56 cartas. Su mazo actualmente contiene 60 cartas, con cuatro Esfumar no escritos.
C. Un jugador escribe ‘Sarkhan’ en un formato que contiene tanto a Sarkhan, el dragonhablante como a Sarkhan invicto.
D. Un jugador pierde algunas cartas y no puede encontrar copias de reemplazo, impidiéndole jugar un mazo que coincida con su lista de mazo.
E. Un jugador registra Ajani, protector gallardo, pero está jugando Ajani implacable.

-- FILOSOFÍA --
Las listas de mazo se usan para asegurar que los mazos no son cambiados durante el transcurso de un torneo.

Como se ha explicado anteriormente, la lista del mazo es un registro escrito de lo que el jugador quiere jugar. Es importante que los jueces tengan acceso a un registro confiable del mazo del jugador para las investigaciones.
Los jueces y otros oficiales de torneo deben estar atentos y recordar a los jugadores antes de comenzar el torneo de la importancia de entregar una lista de mazo legal y jugar con un mazo legal.

Hacer anuncios al comienzo de un torneo puede prevenir un montón de los errores que podrían ocurrir en el torneo, por ejemplo, “revisen su lista de mazo y asegúrense de tener al menos 60 cartas en su mazo principal y hasta 15 cartas en el sideboard”.
Las listas de mazo son a veces un trabajo apresurado de último momento, por lo que otorgar un minuto o dos adicionales al inicio del torneo pueden prevenirse algunos errores.
Un jugador normalmente recibe una Pérdida de juego si su lista de mazo es cambiada después de que comenzó el torneo.

Esta frase está para reforzar que cuando alguna parte de esta infracción requiere que la lista de mazo sea cambiada para reflejar el mazo que está siendo jugado debe asignarse una Pérdida de Juego. La frase dice “normalmente” porque existe el caso en el que el jugador no puede reemplazar una carta perdida, recibe la penalización, y luego consigue un reemplazo. En ese caso, podemos devolver la lista a su configuración original sin asignar una penalización.
Las penalizaciones por error de lista de mazo descubiertas fuera del contexto de la partida y sus procedimientos (como por ejemplo descubiertas durante una cuenta de la lista de mazo) se asignan al comienza de la siguiente partida a menos que el juez crea que hay una importante evidencia de que el mazo es ilegal.

Si un error es descubierto durante una revisión de mazo, la penalización es aplicada inmediatamente. Los jugadores no están jugando. Asigna la penalización, aplica la solución, y si la partida no ha terminado, pon los jugadores a jugar lo más pronto posible.
Los jueces ocasionalmente también revisarán la legalidad de las listas fuera de una revisión de mazo. Si se encuentra un problema con una lista fuera de una revisión de mazo, entonces la penalización debería ser asignada al comienzo de la siguiente ronda. Esto es mayormente por consistencia. Si revisamos una lista y encontramos un problema con 10 minutos restantes de ronda, la partida actual puede seguir en progreso o puede haber finalizado. Si aún continúa, la pérdida de juego probablemente terminaría la partida. Esto significa que la penalización puede ser más dura según en qué posición del montón de listas de mazo estaba la lista de ese jugador. Para equilibrar esto, asignamos las penalizaciones al comienzo de la siguiente ronda. Esto no se aplica si crees que el mazo es ilegal, por ejemplo, una lista de un mazo de Modern contiene Tropiezo mental. Puedes inspeccionar el mazo del jugador. Si el mazo también es ilegal, continúa y asigna la penalización. En caso contrario, asigna la penalización y resuelve el problema entre rondas, teniendo efecto la penalización al comienzo de la siguiente ronda.
Los nombres ambiguos o poco claro pueden permitir a un jugador manipular los contenidos de su mazo hasta que sea descubierto.

Escribir nombres de cartas ambiguos o incorrectos puede ser un intento de hacer trampa. El jugador puede estar intentando tener la posibilidad de modificar el mazo más tarde mientras dice que simplemente acortó los nombres.
Nombres acortados de personajes (planeswalkers y otros permanentes legendarios) en las listas de mazo son aceptables siempre y cuando sean la única versión de ese personaje en el formato y se tratan como si fuera esa carta, incluso si otras cartas comienzan con el mismo nombre.

En el caso de personajes relacionados con la historia, a menudo es fácil deducir a qué carta se refiere el jugador. Si un jugador apunta “4 Ulrich”, es poco probable que el jugador esté hablando de Allegado de Ulrich, aunque empiece con la misma serie de letras. En este caso de permanentes legendarios y planeswalkers, hay una excepción al requerimiento de que las cartas listadas tengan el nombre completo, pero las cartas deben seguir siendo inequívocamente identificables. En cambio, listar “4 Jace” en una lista de mazo de Legacy no es suficiente, ya que existen múltiples representaciones de “Jace” que son legales en el formato. Si los jueces permitieran a un jugador apuntar “4 Jace” sin considerarlo una infracción, el jugador podría tomar ventaja de la ambigüedad intercambiando Jace, perito de la memoria con Jace, el escultor mental cuando fuese necesario sin miedo a recibir una Pérdida de Juego.
El juez principal puede elegir no asignar esta penalización si cree que lo que el jugador escribió es obvio y no ambiguo, incluso si no es el nombre completo y exacto de la carta. En torneos Limitados, el juez principal puede optar por no asignar esta penalización a la cantidad de tierras básicas anotadas incorrectamente si cree que la cantidad de tierras correctas es obvia. Esto debería ser determinado solamente por lo que está escrito en la lista de mazo, y no basado en la intención o el contenido actual del mazo; si se necesita revisar el mazo para confirmar entonces lo escrito no es obvio.

Comprobar y confirmar las cartas de un mazo con respecto a la lista del mazo en esta situación causa trabajo innecesario para el equipo de revisión de mazos. Si el error es extremadamente obvio y el nombre correcto de la carta puede ser solo uno, entonces no hay ambigüedad. Si el error es obvio, entonces realmente no hay duda de qué carta es. No hay ni siquiera razón para comprobarlo. En esos casos, el Juez Principal tiene permitido no asignar la penalización. No es ni siquiera una Advertencia. Sin embargo, no todos los jueces ven “obvio” lo mismo. Algunos tienden a ser demasiado flexibles con el significado de obvio. Para determinar si obvio es suficientemente obvio usa estas directrices: Si has gastado tiempo debatiendo sobre si es obvio, entonces no es obvio; si tienes que comprobar el mazo para ver lo que realmente están jugando, no es suficientemente obvio. Por ejemplo “U/B Shockland” es una carta obvia, así como “Temple of B/G”, no necesito mirar el mazo para saber qué cartas son. Lo mismo con “Bob”. “Goyf” es más arriesgado, pero el autor cree que es suficientemente obvio.
¿Y qué ocurre en la situación en la que el jugador escribe el nombre incorrecto de la carta?, como Templo del padecimiento en un mazo negro-rojo que físicamente contiene Templo de la malicia, y es descubierto durante una revisión de mazo. ¿Es un error de escritura? Probablemente. ¿Es obvio que quiere decir Templo de la malicia? No mirando sólo la lista del mazo. Así que en este escenario no se podría aplicar la reducción.
Toby Elliott escribió una maravillosa entrada en su blog detallando qué es y qué no es considerado “obvio”.

-- SOLUCIÓN ADICIONAL --
Si la lista de mazo contiene cartas ilegales, remuévelas.

Los pasos para la solución se realizan en orden. La primera cosa que quieres es remover las cartas ilegales de la lista. Si las cartas ilegales están también en el mazo, remuévelas también de allí.
Altera la lista de mazo para que coincida con el mazo que el jugador está jugando.

Para arreglar el error, queremos asegurarnos de que el jugador está jugando lo que pretendía jugar, no forzamos que el mazo coincida con la lista, sino que alteramos la lista para reflejar el contenido del mazo. El mazo que el jugador ha presentado es frecuentemente lo que pretende jugar.[/alert]
Si el mazo/sideboard y la lista de mazo violan ambos una restricción máxima de cartas (normalmente demasiadas cartas en un sideboard, más de cuatro de una carta, o la misma carta en dos mazos en el formato Construido Unificado), quita las cartas según indicaciones del jugador para que la lista de mazo sea legal.
En este caso es necesario remover cartas de la lista. El jugador decide qué cartas remover para que las cantidades sean correctas. En el caso de formatos Construidos por Equipos, el equipo puede decidir que jugador necesita cambiar su lista. El resultado de esto es que el jugador que cambio la lista reciba una Pérdida de Juego. Los jugadores pueden debatir sobre esto, pero esta decisión no debería tomar demasiado tiempo. Esto puede llevar a “discusiones estratégicas”, pero es una consecuencia aceptable.
Si el mazo contiene demasiado pocas cartas, el jugador elige agregar cualquier combinación de cartas llamadas Llanura, Isla, Pantano, Montaña o Bosque hasta alcanzar el mínimo. Modifica la lista de mazo para reflejar esto.

Aunque algunos mazos se podrían jugar con menos cartas, otros no llegarán a la cantidad mínima necesaria tras remover las cartas ilegales. Además, el jugador puede no ser capaz de encontrar reemplazos para las cartas perdidas. Para solucionar esos problemas, los jueces pueden añadir Llanuras, Islas, Pantanos, Montañas y Bosques a elección del jugador a su mazo, para que sea un mazo jugable. Debido a que algunos formatos tienen restricciones especiales sobre tierras básicas nevadas y Yermos, y a que su disponibilidad no está garantizada, no están permitidos.
Estos cambios pueden ser revertidos sin penalización si el jugador luego puede encontrar reemplazos idénticos para las cartas originales legales.

Si las cartas perdidas son encontradas, está bien remover las tierras básicas adicionales y permitir al jugador jugar con las cartas que deberían estar en su mazo.
"></point>
        </point>
        <point text="3.5 Problema de mazo">
            <point text="
-- DEFINICIÓN --
El contenido del mazo o sideboard no se corresponden con la lista de mazo registrada y la lista de mazo representa lo que el jugador planea jugar.

-- PENALIZACIÓN --
Advertencia con posible aumento

Si el mazo y la lista de mazo no son las mismas, el jugador podría potencialmente modificar su mazo en cualquier momento. Esto se soluciona normalmente gracias al procedimiento de chequeos de mazo, y las listas de mazo existen para que los jugadores puedan tener un registro escrito de cuales cartas tienen intención de usar. Si esto es impreciso, la idea de tener una lista de mazo pierde sentido. Una forma común en la cual se da esta situación es cuando un jugador se olvida de quitar cartas de su sideboard luego de una partida, y luego presenta su mazo conteniendo cartas de su sideboard en el primer juego de su siguiente partida. También se puede dar el caso de un jugador barajando accidentalmente cartas de su oponente en su mazo al final de un juego, y que dichas cartas sigan en su mazo al momento de presentar (o, alternativamente, que les están faltando una o más cartas de sus mazos).
Si hay cartas adicionales guardadas con el sideboard que podrían ser usadas en el mazo del jugador, deberían ser consideradas parte del sideboard, a menos que sean:

Cartas promocionales que fueron entregadas como parte del torneo.
Cartas de dos caras representadas por cartas de listado en el mazo.
Cartas de dos caras usadas para representar el lado ‘reverso’ de cartas en el mazo. Estas cartas no deben estar en folios iguales a los del mazo principal y/o el sideboard.
Es importante que el sideboard se mantenga lo suficientemente alejado físicamente, de forma tal que no se mezcle con la biblioteca del jugador. Las cartas en una caja de mazo que potencialmente podrían ser usadas en el mazo son sospechosas, y proveen una oportunidad al jugador de hacer trampa al agregar dichas cartas al mazo entre juegos. Queremos remover dicha oportunidad, así que las cartas en la caja de mazo son consideradas como parte del sideboard a menos que explícitamente se indique lo contrario. Puede ser una buena idea hacer un anuncio suplementario sobre las cartas en als cajas de mazo para cubrir este asunto.
Los jugadores que presenten su sideboard, identificandolo al oponente al principio de la partida no deberían recibir esta penalización, aun cuando haya otras otras cartas en la caja de mazo que no estén incluidas en la lista de excepciones. Debemos incentivar a los jugadores a adquirir esta costumbre.
Las cartas promocionales que fueron entregadas en el torneo están entre las excepciones porque de otro modo, estaríamos dando a los jugadores una Pérdida de Juego durante cada chequeo de mazo en un Grand Prix. Las cartas de dos caras también son una excepción ya que… dónde más se supone que uno debería guardarlas, si es que se están usando cartas de listado? Dichas cartas de dos caras necesitan estar en folios diferentes para mitigar el riesgo de que accidental o intencionalmente sean barajadas en el mazo, y que por ende hayan más de cuatro copias de  una carta en dicho mazo.
Las cartas en distintos protectores, las fichas y las cartas de dos caras para las cuales se están usando cartas de listado se ignoran al determinar la legalidad del mazo (no del sideboard).

Si tu carta está mi mazo, y esto es obvio al observar la parte de atrás del folio que no pertenece al mazo, entonces no recibo ninguna penalización. Además, las fichas no son cartas, así que estas no cuentan. Hay que tener en cuenta que el mazo debe tener al menos 60 cartas luego de solucionar los problemas, ya que de otra forma tenemos un mazo que no es legal. Adicionalmente, cartas con la habilidad de Combinar cuentan como cartas de dos caras.
Si un jugador no puede encontrar cartas (o equivalentes idénticos) de su mazo principal, en su lugar trátalo como un Problema de lista de mazo. Si faltan cartas del sideboard, regístralo, pero no se asigna penalización.

Si un jugador ha perdido una o más cartas de su mazo, y no tiene una forma rápida de reemplazarlas (por ejemplo, se trata de una carta mítica, de la cual ya se han vendido todas las copias en el lugar del torneo, o el jugador no desea comprar reemplazos para dicha carta), entonces la infracción pasa a ser Error de Lista de Mazo en lugar de Error de Mazo, ya que resulta imposible seguir usando un mazo cuyo contenido se corresponda con la lista de dicho mazo. De hecho, este caso en particular es mencionado en la sección de Error de Lista de Mazo, en el Ejemplo D – “Un jugador pierde algunas cartas y no le es posible encontrar reemplazos, haciendo que ya no pueda jugar con un mazo que corresponda con su Lista de Mazo.”
Si las cartas del Sideboard están equivocadas o son imprecisas, esto amerita una infracción por la potencial ventaja que puede dar. En contraposición, perder cartas del Sideboard no provee ventaja alguna, sino más bien una desventaja, por lo que no debemos agravar la falta aplicando una penalización. Los jugadores no deben desperdiciar demasiado tiempo buscando reemplazos para las cartas, pero cartas del Sideboard “encontradas” después de anotar el faltante pueden ser agregadas nuevamente al mazo.
Debe notarse que en torneos de formato Limitado, los jugadores cambian, botan o guardan todas las cartas que no fueron usadas en su mazo. Este comportamiento no debe ser penalizado, sino tratado con las instrucciones mencionadas anteriormente.

-- EJEMPLOS --
A. Un jugador tiene 59 cartas en su mazo, pero 60 anotadas en su lista de mazo.
B. Un jugador tiene un Pacifismo en su mazo de un oponente anterior.
C. En el primer juego de una partida, un jugador tiene una Aguja medular en su mazo, pero sólo tiene una registrada en su sideboard.

En el primer ejemplo, tenemos un mazo que no es legal, a pesar de que tenemos una lista de mazo que SI es legal. Por ende, el error está en el mazo, no en la lista, la cual es la que debemos corregir. El ejemplo B es un caso donde la carta se barajó dentro del mazo en un juego previo, pero aun así esto resulta en un mazo que no corresponde con su respectiva lista. El ejemplo C es un caso de no quitar el Sideboard, lo cual implica que el mazo no se corresponde con la configuración que debería de tener en el primer juego.

-- FILOSOFÍA --
Se espera que los jugadores llamen la atención sobre errores en el mazo inmediatamente, y no ganen una ventaja potencial por tener las cartas en su mazo.

Si un jugador no notifica inmediatamente acerca de un error en el mazo que haya observado, se puede considerar razonablemente que está intentando obtener alguna ventaja de ello. Un jugador que espera para llamar a un juez hasta el punto en el que el error fuera a volverse público (por algún efecto que haga revelar la mano, o similares) no ha notificado acerca del error en el momento en el que se percató por primera vez.
Las formas más comunes de error de mazo son error al quitar el sideboard y tener una carta en el mazo equivocado. En ambas es difícil ganar ventaja sin hacer obviamente trampa. Negarles la carta que deberían usar es suficiente para compensar situaciones descubiertas fácilmente.

Ya que estos dos errores son relativamente comunes, y, como ya se mencionó, es difícil obtener ventaja de ello sin hacer trampa de manera muy obvia, la penalización de una Advertencia es suficiente para educar a los jugadores a que no repitan esta infracción.  Además de aplicar la solución de remover las cartas que no corresponden, esto debería de ser suficientemente disuasivo.
Los duplicados de cartas que comienzan en el mazo principal son más problemáticas, ya que no es fácil descubrirlas, y por eso es necesario aumentar la penalización.

Una situación en la cual una biblioteca tiene copias adicionales de una carta que pertenecen al sideboard es mucho más fácil de abusar durante el primer juego de una partida. También son mucho más difíciles de determinar, y, como resultado, requieren de una penalización más severa asociada a ella para disuadir el potencial de abuso.
Esta ventana en la cual es necesario asignar una Pérdida de juego existe para desalentar el abuso intencional. Una vez pasado ese punto, el oponente acuerda que el mazo es válido. Los jueces deberían ser precavidos de las posibilidades de abuso al investigar estas infracciones.

Esta sección se refiere al primer caso de Aumento que se discute más abajo. Una ventana para un Aumento en la penalización debe existir a manera de disuadir a los jugadores de hacer trampa. Si el error es descubierto por un oponente, durante la presentación del mazo, se sigue aplicando la penalización de Pérdida de Juego respectivamente.

-- SOLUCIÓN ADICIONAL --
Remueve cualquier carta incorrecta del mazo, incluyendo cartas del sideboard que no podrian haber sido agregadas legalmente. Ubica cualquier carta faltante del mazo y barájalas en la porción aleatoria del mazo.

Una vez que se determine que el mazo está con una configuración incorrecta, queremos regresar a su configuración original lo mas rapido posible. Remover las cartas del sideboard que no deberian estar ahi es la forma más fácil de corregir el error de no haber quitado las cartas de sideboard de un juego anterior. Adicionalmente, si se observan cartas faltantes, simplemente las agregamos de vuelta al mazo y lo barajamos para regresarlo a su configuración original. Debemos asegurarnos que las partes conocidas de la biblioteca se mantengan de esta manera.
Si la o las cartas faltantes están en el sideboard y no es el primer juego, elige las que serán barajadas en el mazo al azar entre todas las cartas del mazo principal en el sideboard.

Este caso ocurre cuando un jugador está mirando o buscando algo en su caja de mazo (por ejemplo una ficha) y se da cuenta que hay una carta con el sideboard que debería estar en el mazo. Si se determina que el mazo no está con su configuración correcta (específicamente si hay 59 o menos cartas, o el mazo es de otra forma ilegal, a diferencia del caso en que un jugador tenía la intención de usar una carta de su sideboard y perdió su oportunidad de hacerlo), podemos restablecer el mazo a su configuración legal agregando una carta al azar del sideboard al mazo.
Si el error es descubierto durante la mano inicial, indica al jugador que realice un mulligan. Si no es así, no reemplaces cartas erróneas descubiertas en la mano u otros grupos (como un grupo de cartas que están siendo robadas o adivinadas). Si las cartas faltantes estaban en el mazo de un oponente anterior o actual, asigna una penalización a ambos jugadores.

Cuando se trata de manos iniciales, primero solucionamos los problemas del mazo, luego indicamos al jugador a hacer un mulligan. Hay que asegurarse de saber cuantas cartas tiene el jugador en la mano antes de aplicar esta solución (aunque generalmente ambos jugadores van a estar al tanto de esto) de forma tal que podamos asegurarnos que se está haciendo mulligan al número correcto de cartas luego de arreglar los problemas del mazo.
Si el error se descubre en un momento fuera de las manos iniciales, la carta es simplemente removida y no es reemplazada. Esto es, de vuelta, para mitigar el potencial de abuso.
Si la carta perdida o extra es del mazo de otro jugador, ambos jugadores tienen mazos que no corresponden con los que tienen la intención de jugar, así que ambos reciben una advertencia.

-- AUMENTO --
Si se descubre que el mazo o sideboard es incorrecto al presentarlo al oponente para que baraje antes del juego, y las cartas perdidas no están en el mazo del oponente, la penalización es una Pérdida de juego.

Este caso de Aumento existe para desalentar a los jugadores a hacer trampa. El procedimiento de presentar el mazo y sideboard al oponente es una declaración de que “este mazo es legal y está listo para que tu lo barajes”. Si el oponente descubre que el mazo no es legal mientras baraja o al contar las cartas del mazo, la penalización es aumentada a una Pérdida de Juego.

-- AUMENTO --
Si una carta incorrecta en el mazo o mano se hace visible para un oponente (por ejemplo por ser mostrada por un efecto o puesta en el cementerio), o es descubierta por un juez durante una verificación de mazo, la penalización es una Pérdida de juego. Este aumento se aplica incluso si el jugador llama a un juez con un efecto en la pila o que se está resolviendo y que haría que la carta se haga visible.

Este caso, de nuevo, es para desalentar a los jugadores a hacer trampa. Llamar la atención sobre un error solamente en el momento en que dicho error se volvería observable para el oponente o un juez es muy sospechoso y abusable, así que la penalización es una Pérdida de Juego para asegurarnos que esta práctica este desincentivada. Por supuesto, se requiere que haya una investigación para determinar en qué casos esta situación no implica trampa, pero de todas formas la posibilidad de abuso en sí misma ya garantiza la penalización de Pérdida de Juego.

-- AUMENTO --
Si por un error hay más copias de una carta del mazo principal en el mismo de las que estaban registradas y esto se descubre después de que comenzó el juego, la penalización es una Pérdida de juego a menos que todas las copias de la carta todavía estén en la porción aleatoria de la biblioteca. Por ejemplo si la lista de mazo tiene dos copias de Choque en el mazo principal y dos en el sideboard, pero una búsqueda encuentra dos copias de Choque en la biblioteca, y hay otra en el cementerio, la penalización es aumentada.

Este caso de Aumento se aplica aquí porque no hay forma de saber si es que el jugador ya obtuvo algún tipo de ventaja. Típicamente, uno no se daría cuenta de que tiene tres copias de Choque hasta que uno vea/robe/lanze las dos copias anteriores. En el extremadamente raro caso en que el jugador tenga suficientes copias para darse cuenta de este error en la mano inicial (3 o 4 shock en la mano inicial siguiendo el ejemplo anterior), la penalización no es aumentada siempre y cuando el jugador llame a un juez antes de tomar cualquier acción en el juego.
"></point>
        </point>
        <point text="3.6 Violación del Procedimiento de Limitado">
            <point text="
-- DEFINICIÓN --
Un jugador comete un error técnico durante un draft.

-- PENALIZACIÓN --
Advertencia

Un error técnico en esta situación significa cualquier error durante el proceso de draft. Esta infracción suele darse, aunque no siempre, en el contexto de un draft con tiempo. Esto significa que tendremos serios problemas con los límites de tiempos para completar el draft en curso. Errores técnicos como este causan demoras, y en situaciones como un draft en el día 2 de un Grand Prix provocará que todo el torneo se retrase.

-- EJEMPLOS --
A. Un jugador pasa un sobre a su izquierda cuando debería hacerlo a la derecha.
Si un jugador lo hace, provocará un efecto de cascada en el resto del draft: o es detenido inmediatamente por el jugador de uno de los lados del infractor, o el sobre es tomado y usado, complicando aún más el problema.
B. Un jugador se excede en el tiempo para realizar su elección de draft.
Un draft temporizado se hace para ser llevado a cabo de manera rápida y eficiente, además de los beneficios adicionales al coordinar múltiples draft de manera simultánea. Si un jugador excede el límite de tiempo, ese jugador está causando un retraso en el draft, que es algo que no debe pasar desapercibido.
C. Un jugador pone una carta en su montón de draft, y luego la toma nuevamente.
Esta es una gran preocupación, ya que cuando un jugador lo hace, puede parecer a otros jugadores, espectadores y jueces que tomó una carta de más del sobre. Esto tiene dos soluciones: al jugador se le “permite” tomar esas dos cartas, o los oficiales del torneo pierden tiempo solucionando un problema que no es tal. Ambas son malas para la integridad del torneo, pueden aumentar la posibilidad de que cartas del sobre sean mezcladas con cartas ya seleccionadas. A los jugadores se les indica que deben seleccionar una carta en un momento específico y no hacerlo en ese momento cae bajo la situación b) descrita arriba.
D. Un jugador mueve su cabeza de costado en momentos inadecuados.
Este ejemplo le da a los jueces un poco de libertad de acción para utilizar la Violación del procedimiento de Limitado cuando ven a un jugador haciendo movimientos con su cabeza. Utiliza tu sentido común y asegúrate de considerar que ese jugador está haciendo trampa si crees que está haciendo esto para obtener información oculta.

-- FILOSOFÍA --
Los errores en el draft son disruptivos y podrían serlo aún más si no se corrigen inmediatamente.

Hay muchos elementos que deben permanecer en movimiento durante un draft para lograr una transición sencilla hacia las rondas suizas. Algunos problemas pueden provocar un efecto dominó si no son detectados y corregidos a tiempo. Tales errores pueden afectar desde decenas hasta miles de jugadores en un período muy corto de tiempo. Es de vital importancia que los jugadores presten atención y sigan las instrucciones dadas durante este período crítico del evento.
Los anuncios previos al draft o las reglas específicas del torneo pueden especificar penalizaciones adicionales por Violación del procedimiento de Limitado.

Los avisos específicos para el formato pueden cambiar la forma en que esta penalización es aplicada; por ejemplo, puede haber un anuncio adicional indicando que se deben remover las fichas y cartas de tierras básicas. Para drafts de Modern Masters, es posible que el draft sea interrumpido por la presencia de una carta foil en cada sobre. Para formatos que involucren drafts de Innistrad y Dark Ascension, el Juez Principal puede anunciar una forma específica de cómo manipular las cartas de doble cara con respecto a esta infracción. Esto permite cierto margen de maniobra o instrucción adicional, basado en la decisión del Juez principal. Básicamente la oración previa le dá al juez el poder necesario para hacer que el draft se realice de una manera específica de ser necesario.
"></point>
        </point>
        <point text="3.7 Violación de la Política de Comunicación">
            <point text="
-- DEFINICIÓN --
Un jugador viola la política de Comunicación de jugadores detallada en la sección 4 de las Reglas de torneo de Magic y el juez cree que su oponente actuó o claramente decidió no actuar basado en información errónea. Esta infracción sólo se aplica a violaciones de esa política, no a una confusión de comunicación general.

-- PENALIZACIÓN --
Advertencia

Es importante recordar que esta información sólo cubre violaciones a la política de comunicación de las Reglas de Torneo se Magic (sección 4) y solo si el juez cree que el oponente ha tomado decisiones basadas en información incorrecta.

-- EJEMPLOS --
A. Se le pregunta a un jugador cuántas cartas tiene en su mano y responde “tres”. Un poco después, su oponente lanza un hechizo de descarte y se da cuenta que tiene cuatro.
B. Un jugador mantiene sus Elfos de Llanowar con sus tierras, y su oponente ataca pensando que no tiene bloqueadores.
C. Un jugador lanza Camino al exilio, y olvida recordar a su oponente que tiene oportunidad de buscar una tierra básica.
En cada uno de estos ejemplos, un jugador toma una acción o deja de tomar una acción basado en una decisión tomada por una comunicación ilegal. En el primer ejemplo, el oponente toma una decisión de lanzar un hechizo de descarte asumiendo que el jugador tiene tres cartas en la mano, cuando en realidad tiene cuatro. En el segundo ejemplo, el jugador ha violado la sección 4.7 de las Reglas de Torneo al tener una criatura entre sus tierras, y el oponente asume que dicho jugador no tenía bloqueadores. En el tercer caso, el jugador viola la sección 4.2 de las reglas de torneo asumiendo que el oponente elige no buscar. En cada caso, no es la información ilegal la que causa la infracción, sino el hecho de que un oponente actúa sobre dicha información errónea. Si el jugador mantiene sus Elfos de Llanowar junto a sus tierras, pero el oponente no realiza ningún ataque asumiendo que el jugador defensor no tiene bloqueadores, no ha ocurrido ninguna infracción. Independientemente de esto, los jueces deben aclarar el estado de juego antes de que ocurra una infracción.

-- FILOSOFÍA --
Una comunicación clara es esencial al jugar Magic. Aunque muchas faltas serán intencionales, es posible que un jugador cometa un error genuino que genera confusión y no debería ser penalizado con severidad.

Estamos todos de acuerdo en que jugar Magic frente a frente es completamente diferente a jugar Magic Online. Una clara comunicación debe ayudar a lo jugadores a expresar sus ideas y asegurar que el juego pueda seguir adelante. Queremos que los jugadores hablen entre ellos. Queremos que se comuniquen. Pero los jugadores son personas, y cometen errores. Para esas violaciones, el jugador debe recibir una Advertencia. No los queremos penalizar severamente, porque no queremos asustar a los jugadores y hacer que no se comuniquen entre ellos por el miedo a ser penalizados.
Un jugador puede cometer esta infracción en situaciones en las que no habla.

Esta situación puede darse de muchas maneras. Otro ejemplo sería, un jugador controla un Corcel del Crepúsculo, pero no representa que tiene la Bendición de la Ciudad. Si el oponente actúa bajo la creencia que el dicho jugador no tiene la Bendición de la Ciudad y asume que el Corcel del Crepúsculo es solo una 3/3, ha ocurrido una Violación de la Política de Comunicación.

Un estado ambiguo de la mesa no es automáticamente una penalización, pero se alienta a los jueces a pedirle a los jugadores que corrijan situaciones ambiguas antes de que resulten problemáticas.

En el ejemplo del Elfos de Llanowar que se encontraba en medio de las tierras del jugador, no ha ocurrido una infracción hasta tanto el oponente actúa sobre dicha información errónea. Los jueces deben incentivar a que se mantengan estados de juego claros inclusive antes de que pueda llegar a ocurrir una infracción
La aplicación incorrecta de un atajo normalmente no es una Violación de la política de comunicación, ya que la interpretación por defecto se aplica en situaciones ambiguos y el oponente puede actuar sobre ese atajo. Cualquier desviación de un atajo de torneo requiere una explicación clara.

El hecho de no entender de manera correcta un atajo no constituye una Violación de la Política de Comunicación. Dado que los atajos por defecto descritos en la sección 4.2 de las Reglas de Torneo esta bien definidas, dichas definiciones pueden llegar a aplicarse en situaciones ambiguas.

-- SOLUCIÓN ADICIONAL --
La vuelta atrás debería ser considerada hasta el momento de la acción, no de la comunicación incorrecta.

A veces una Violación de la Política de Comunicación no importa, otras veces sí. Normalmente, como jueces, sólo nos llamarán “cuando importa”, y será necesario considerar si es apropiado un retroceso (backup) de la jugada. Si le preguntaron a un jugador cuál es la fuerza/resistencia de una criatura, y responde “2/3”, su oponente puede considerar seguro atacar con su 3/3. Si durante el paso de declarar bloqueadores se descubre que es una 3/4, entonces se podrían haber tomado decisiones diferentes. Esto no fue una jugada errónea o un error de estrategia, y si se llama a un juez, está claro que el jugador tomó acciones basadas en esa información incorrecta. En este caso, se puede considerar una vuelta atrás hasta antes de que se declaren atacantes como se indica en la sección 1.4 Volver Atrás.
Una vuelta atrás sólo debería regresar hasta donde el oponente actuó basado en la información errónea, no antes que eso. Si unos Elfos de Llanowar están mezclados con las tierras del jugador desde turno 1, pero el oponente sólo atacó en turno 10, la vuelta atrás no es hasta turno 1.
"></point>
        </point>
        <point text="3.8 Cartas marcadas">
            <point text="
-- DEFINICIÓN --
Las cartas o protectores en el mazo de un jugador tienen inconsistencias que permitirían que fueran diferenciadas entre ellas mientras están en la biblioteca. Esto incluye marcas de raspado, de uñas, decoloraciones, bordes doblados y arqueos por ser foil o premium.

-- PENALIZACIÓN --
Advertencia

Una carta sólo debe poder ser identificada por su cara frontal. Que sea posible identificar qué carta es o qué tipo de carta es de otra forma que no sea su frente es un problema. Esto aplica a marcas físicas como rayones, dobleces o desgastes; así como a la orientación física, por ejemplo, si todas las cartas de tierra están orientadas hacia abajo en relación al resto del mazo. Si una carta en particular puede ser identificada de lado (es decir, mientras baraja), esto también es un problema que debe ser resuelto reemplazando la carta o el protector, dependiendo de la situación. Por favor, ten en cuenta que esta infracción sólo aplica a situaciones que potencialmente pueden llevar a un abuso. Si sentimos que es un abuso intencional, entonces debemos considerar Conducta Antideportiva – Hacer Trampa.
Sólo aplicamos esta infracción si las cartas marcadas están en el mazo, no en el Sideboard. Si las cartas en el Sideboard tienen diferentes marcas o los protectores aparentan estar más nuevos, sólo aplicamos esta infracción una vez que las cartas marcadas del Sideboard están dentro del mazo. Si estas marcas son detectadas durante un Chequeo de Mazos se le debe informar al jugador y sugerirle que use los protectores de su mazo principal cuando utilice cartas de su Sideboard.

-- EJEMPLOS --
A. Un jugador tiene pequeñas marcas en algunos de sus protectores. Las marcas están en una montaña, un Jerarca loxodón y una Hélice de relámpagos.
No es sostenible que exista un patrón cuando hay marcas en una tierra, una criatura y un instantáneo. Sin embargo, marcas en cartas individuales aún pueden ser un problema. Si el jugador detecta esas marcas, puede asumir que “esa carta en mi mazo de 60 cartas es una montaña, o un Jerarca Loxodón o un Hélice de Relámpagos”, dándole un conocimiento indebido sobre qué carta podría ser.
B. Un jugador tiene varias cartas premium que se diferencian significativamente del resto del mazo.
Las cartas foil tienen la tendencia de curvarse hacia adentro. Es posible, con mala manipulación, que esas cartas se doblen de manera que sean identificables. Nuevamente, sabiendo que cartas foil el jugador tiene en su mazo, puede adivinar con más certeza qué carta podría ser. Se debe tener en cuenta que no todas las cartas foil se consideran marcadas, y no todas las cartas dobladas son foil. Debemos ser bien claros en esto, el hecho de que tu mazo tenga cartas foil en un patrón (todas las tierras sean foil, por ejemplo) no significa que el mazo esté marcado; las marcas provienen del doblez (si es que existe).
C. Las tierras básicas en un mazo sin protectores de un jugador son de una colección con dorsos notoriamente más claros.
Tener dorsos más claros que se puedan distinguir hace que estas cartas se consideren marcadas. Debido a que son todas las tierras básicas esto encaja con el aumento indicado en la solución adicional, porque se puede obtener una ventaja sustancial sabiendo si la carta de la parte superior de la biblioteca es una tierra solo con ver el dorso diferente.

-- FILOSOFÍA --
Los protectores y las cartas normalmente se marcan durante el transcurso de un torneo y, mientras un jugador no intente obtener ventaja de esto, solucionar la situación es suficiente en la mayoría de los casos. Nótese que casi todos los protectores pueden ser considerados marcados en alguna manera y los jueces deberían tener esto en cuenta al aplicar penalizaciones.

Los torneos son largos, algunos ocupando 8 o más horas de juego. Jugar Magic (especialmente barajar las cartas) por un período de más de 8 horas puede provocar quiebres en los protectores, además de piquetes, dobleces y desgaste. Mientras esas marcas no hagan a la carta identificable, sólo es necesario indicar el problema, dar la penalización y pedir al jugador que reemplace los protectores. Pero ten cuidado, si miras por mucho tiempo, probablemente verás marcas en todos los protectores salvo en los más nuevos. Esto no significa que estén marcados.
En los casos de cartas marcadas es muy importante educar a los jugadores para que barajen sus cartas antes de ponerle los protectores.

Siempre es importante explicarle a los jugadores el porqué están recibiendo una penalización, pero en el caso de cartas marcadas además debes explicar cómo evitar que ocurra nuevamente. Generalmente los jugadores no saben que está mal hasta que se les dice.
Hay algunos pasos adicionales que los jugadores deberían hacer antes de ponerle protectores a su mazo. Por ejemplo, los jugadores deberían barajar sus protectores así como su mazo antes de poner los protectores, ya que en ciertos casos algunos protectores son un poco más pequeños que el resto (esto suele suceder con protectores de diferentes paquetes, aún si se venden como idénticos). Si el jugador baraja sus protectores, puede que haya marcas en las cartas, y sean necesarios cambios, pero es poco probable que sean un problema. Si el jugador no baraja los protectores primero, puede ocurrir que el mazo esté en protectores de un tamaño y el Sideboard en un tamaño diferente, volviéndose un problema mayor (ver abajo).
Esta infracción se aplica solo a cartas en el mazo de un jugador. Los protectores con marcas en el sideboard no son ilegales a menos que sean colocados en el mazo sin cambiarlos.

Digamos que el mazo de un jugador tiene protectores, pero el sideboard no los tiene. ¿Están las cartas del sideboard marcadas? ¡Por supuesto que no! Estas dos frases marcan los límites entre Cartas Marcadas y cartas que están marcadas, y ese límite es el mazo. Las cartas en el sideboard pueden estar de cualquier manera hasta que son puestas en el mazo. Esto significa que durante una revisión de mazo, puedes encontrarte con protectores marcados que hacen que las cartas en el sideboard sobresalgan, pero mientras no estén en un mazo, está permitido.
A menos que estén investigando, los jueces deberían avisar a los jugadores si tienen alguna preocupación sobre cartas marcadas en el sideboard.

Durante una revisión de mazo, encontrarás cartas del sideboard que están marcadas, avísale al jugador de que necesita cambiar los protectores con los que están en el mazo principal. No esperes en silencio para ver si es que ingresa esas cartas al mazo y para luego aplicar una sanción. Diles de antemano esto. La excepción para esto es: una Investigación. Si estuvieras investigando por trampas, puedes optar no decirles a los jugadores para poder reunir información para tu investigación.

-- SOLUCIÓN ADICIONAL --
El jugador necesita reemplazar la(s) carta(s) o protector(es) por una versión no marcada o, si no usa protectores, usarlos para esconder las marcas.

En el evento de que las cartas o protectores de un jugador estén marcadas, es necesario eliminar dichas marcas. Generalmente hay vendedores en los eventos grandes como los Grand Prix, y los PPTQs y otros eventos más pequeños de REL Competitivo son realizados usualmente en una tienda, donde se pueden comprar protectores rápidamente y a un precio asequible. Si el problema son unas pocas cartas, muchos packs vienen con un par de protectores extras, o el jugador puede cambiarlos por protectores sin marcar de su Sideboard. Esto es especialmente importante en los casos en que el jugador no usa protectores en su mazo, es que con la frecuencia que un mazo de Magic es barajado, las cartas sin protectores pueden marcarse rápidamente.
Si las mismas cartas se marcaron durante el juego del torneo, el Juez principal podría decidir hacer una carta de reemplazo.

Si alguien tira un vaso de agua sobre el mazo de un jugador, no queremos que eso sea el final del torneo para ese jugador debido a que no puede jugar con sus cartas. Las cartas que sufren daños o se marcan durante el transcurso del torneo (así como producto sellado con errores de impresión) pueden ser reemplazadas por Cartas de Reemplazo (Proxies) realizadas a discreción del Juez Principal, tal como se indica en la sección 3.4 de las Reglas de Torneo de Magic.

-- AUMENTO --

Si un jugador no puede encontrar cartas de reemplazo, puede reemplazar esas cartas con cartas llamadas Llanura, Isla, Pantano, Montaña o Bosque. Como la lista de mazo es alterada para coincidir con los nuevos contenidos del mazo, la penalización es una Pérdida de juego. Este cambio puede ser revertido más adelante sin más penalizaciones si se encuentran reemplazos para las cartas marcadas.
Si un jugador no puede usar ciertas cartas por ser ilegales (por ejemplo, cuatro Maestro de caza de las colinas foil que están curvadas, por lo que no pueden ser usadas, y el resultado es un mazo de 56 cartas), el jugador puede reemplazar esas cartas con otras copias de las mismas o con cualquier combinación de cartas llamadas Llanura, Isla, Pantano, Montaña o Bosque. Si el jugador opta por buscar cartas para reemplazarlas, pídele que se apresure y dale 10 minutos antes de asignarle una penalización por Tardanza. Si el jugador decide agregar cualquiera de las tierras básicas nombradas, la Lista de Mazo deberá ser modificada para reflejar lo que ahora está jugando. Le asignamos al jugador una Pérdida de Juego por el cambio en su lista de mazo, lo que significa que no recibirá una penalización por Problema de Mazo si se le hiciera una revisión de mazo más adelante. Si por alguna razón el jugador termina encontrando reemplazos, podemos revertir este cambio, esta vez sin penalización.

-- AUMENTO --

Si el Juez principal cree que el propietario de un mazo al notar el patrón de marcas podría sacar ventaja sustancial de este conocimiento, la penalización es una Pérdida de juego.
Las marcas en cartas que tienen un patrón reconocible constituyen un problema mayor que los bordes desgastados. Por ejemplo, en casos en que los protectores del jugador no son completamente opacos, cartas de doble cara como el Maestro de caza de las colinas pueden ser vistas a través del protector. Debido a que todos los Maestro de caza de las colinas están marcados de esta forma, se puede aplicar el aumento de la penalización. Otros ejemplos incluye: 11 cartas tienen marcas en una de sus esquinas y 10 de ellas son tierras; todos los posibles objetivos de un mazo de reanimación están levemente curvos; en un mazo que incluye cartas del Sideboard, estas están visiblemente menos desgastadas que el resto del mazo.
"></point>
        </point>
        <point text="3.9 Barajar insuficientemente">
            <point text="
-- DEFINICIÓN --
Un jugador, sin intención, no baraja suficientemente su mazo o una porción de su mazo antes de presentarlo a su oponente, o no lo presenta a su oponente para que baraje adicionalmente. Un mazo no está barajado si un juez cree que un jugador podría conocer la posición o distribución de una o más cartas en su mazo.

-- PENALIZACIÓN --
Advertencia

Cuando los jugadores barajan sus cartas, la idea es perder la pista de cartas específicas en el mazo y dejarlo en un orden desconocido. Si crees que un jugador puede conocer la posición aproximada de una carta o cartas en un mazo (por ejemplo si un jugador sabe en qué cuarto del mazo está una carta, o un jugador no baraja lo suficiente como para romper el orden “hechizo – hechizo – tierra”) entonces no ha sido barajado suficientemente. La cantidad exacta de barajadas no es algo que nosotros podamos especificar ya que puede cambiar con la cantidad de cartas a mezclar, pero si piensas que un mazo no ha sido barajado lo suficiente entonces probablemente cabe en esta infracción. Una vez que un jugador ha barajado su mazo por cualquier razón, ese jugador es responsable de presentar el mazo a su oponente para una mayor aleatorización. No hacerlo cae dentro de esta infracción.
Generalmente esta infracción ocurre porque el jugador es perezoso, tiene malos hábitos de barajado, o su mente está simplemente en otro lado al barajar. Sin embargo, si consideras que el jugador intencionalmente barajó insuficientemente, entonces considera Hacer Trampa.

-- EJEMPLOS --
A. Un jugador se olvida de barajar su biblioteca después de buscar una carta.
B.Un jugador busca una carta, luego hace un único barajado riffle-shuffle con la biblioteca antes de presentarla a su oponente.
C. Un jugador no baraja la porción de su biblioteca mostrada durante la resolución de una habilidad de cascada.
El primer ejemplo es bastante simple, “¡ups! olvidé barajar”. Pensarías que este tipo de situaciones nunca pasan, pero con tantas cosas ocurriendo en el juego, es posible que sucedan. El segundo ejemplo es probablemente el más frecuente entre jugadores sin experiencia, o jugadores apresurados; de esos que le dan al mazo un par de cortes. El tercer ejemplo es simplemente una extensión del primero, en donde el jugador debe barajar una porción del mazo o una pila de cartas que deben ser barajadas, ya sea porque se olvidó o porque no piensan que tenía que hacerlo.

-- FILOSOFÍA --
Se espera que los jugadores barajen su mazo cuando es necesario y se espera de ellos también que tengan la habilidad y el conocimiento de aleatorización para hacerlo correctamente.

Este es un juego de cartas. Requiere manipular las cartas. Es responsabilidad del jugador ser capaz de aleatorizar estas cartas, y es razonable esperar este comportamiento de ellos.
Sin embargo, como el oponente tiene la oportunidad de barajar después de que el jugador lo hace, el potencial de ventaja disminuye si se siguen las políticas de torneos.

Es fácil tratar de sacar ventaja de un barajado insuficiente, desde tratar de manipular el mazo completo y su distribución de maná hasta manipular una o dos cartas y su ubicación general en el mazo. La penalización solía ser una Pérdida de Juego para reflejar el potencial de ventaja. Esto significaba que muchos jugadores nuevos o perezosos recibían Pérdidas de Juego porque no sabían que debían barajar debidamente o no le daban la importancia necesaria. Sin embargo ahora se requiere que el oponente baraje el mazo cuando se le presenta. Esto debería eliminar el potencial de ventaja. Con esta regla en juego podemos estar cómodos con que la penalización actual sea una Advertencia.
En cualquier momento en que las cartas de un mazo puedan ser vistas, ya no están barajadas, incluso si el jugador conoce sólo la posición de una o dos cartas. Los jugadores deben tener cuidado al barajar de no mostrar cartas, ya sea a sí mismos, a sus compañeros o sus oponentes.

Las cartas de un mazo no deben ser reveladas a nadie mientras se están aleatorizando, de lo contrario ya no es un orden aleatorio (incluso si la mayoría del mazo lo es). Si barajas el mazo al estilo “riffle” diez veces, luego das vuelta el mazo hacia arriba para barajar una vez más y así evitar que se doblen las cartas, el mazo ya no está barajado, y debes comenzar de nuevo. En partidas de equipo, barajar lejos de tu vista pero hacia la vista de tu compañero también está mal. Barajar de una forma en que tu oponente pueda ver tus cartas no es una buena idea desde el punto de vista estratégico, pero esto no lleva sanción.
Un jugador debería barajar su mazo usando diversos métodos. El bajarado en pila ordenadas solo está permitido al comienzo de un juego.

Cuando se baraja, varios métodos de barajado deben usarse para asegurar su aleatorización. Seis u ocho barajados tipo “riffle” o “mash” son suficientes para aleatorizar un mazo. El barajado por pilas no es barajar. No es parte del barajado. No cuenta. Puedes hacerlo una vez por juego para contar tus cartas antes de presentar tu mazo. Si un jugador baraja por pilas más de una vez, no le otorgues una penalización, pero instrúyelo en técnicas de barajado apropiadas.
Cualquier manipulación, acomodo o similar es aceptable antes de la aleatorización, siempre y cuando el mazo después se baraje suficientemente.

Cuando un jugador se sienta, su mazo tiene algún orden. Puede estar ordenado alfabéticamente, según la curva de manáordenado por un patrón de hechizo – hechizo – tierra, o tener cartas ubicadas en lugares específicos del mazo. A pesar de que esto puede despertar cierta preocupación, está bien, siempre y cuando el mazo se aleatorizado suficientemente luego. eEsto es porque, mientras el mazo sea barajado, cualquier manipulación será anuladoa cuando el mazo sea aleatorizado. Esta aleatoriedad será reforzada cuando el oponente también baraje el mazo. Manipular un mazo con anterioridad a un barajado adecuado se hace realmente solo por comodidad. Manipular un mazo con anterioridad a un barajado insuficiente es una Advertencia si se hace inintencionalmentede manera no intencional, y CAD — Hacer Trampa si se hace intencionalmente.

-- SOLUCIÓN ADICIONAL --
Barajar la porción adecuada del mazo suficientemente.

La solución es simple: haz que barajen las cartas. Deberías tomarte un breve momento para explicar qué tipo de barajados son necesarios y porqué son necesarios, al tiempo en que recuerdas al oponente que debe barajar el mazo también. Como una práctica recomendable, los jugadores deben barajar el mazo, no los jueces. Esto evita que los jueces se involucren en el barajado si es que algún protector se daña durante este proceso, o si una carta se cae. También evita que se culpe al juez si es que un jugador roba una mala mano después del barajado.
Ten en cuenta que algunas cartas pueden estar ordenadas dentro del mazo, así que su posición debe ser mantenida si no se supone que debían ser barajadas. Cuando intentes solucionar el problema de barajado insuficiente, es una buena idea mirar el cementerio de ambos jugadores así como también el campo de batalla. Preguntar sobre cartas previamente conocidas en el mazo también es necesario. Ten en cuenta estas consideraciones siempre que debas lidiar con un barajado.
"></point>
        </point>
    </point>
    <point text="4. Conducta Antideportiva">
        <point text="4.1 Menor">
            <point text="
-- DEFINICIÓN --
Un jugador realiza una acción que es disruptiva para el torneo o sus participantes.

-- PENALIZACIÓN --
Advertencia

Las acciones pueden ser “disruptivas” de varias maneras. No podemos escribir una lista exhaustiva de todo lo que es disruptivo porque cada lugar en el mundo donde se juega Magic tiene sus propias reglas para la vida civil. Ten en cuenta que dijimos “disruptivo”, no “ofensivo”, a pesar de que las declaraciones ofensivas son casi siempre disruptivas. La IPG no hace ningún esfuerzo para determinar si un jugador está “ofendido”, ya que conlleva a arbitrajes inconsistentes y abre el potencial para que los jugadores “jueguen con el sistema” pretendiendo estar más ofendidos de lo que realmente están.
La IPG se aplica de la misma manera para todos los problemas de este tipo, pero cada juez debe determinar lo que es o no aceptable usando su propia experiencia y juicio.
Los participantes tienen la responsabilidad de no arruinar el ambiente agradable del torneo, así que como jueces debemos encargarnos de educar a los jugadores. Si Magic va a ser un juego donde la gente se divierta entre sí, debemos prevenir comportamientos que dañen esto. Nuestra meta es educar a los jugadores para que sean respetuosos en el torneo y señalarles que ciertos comportamientos no son aceptados. Mientras que “menor” puede aparecer en el título de esta infracción, sigue siendo una infracción formal y tiene una vía de aumento. No confundas “menor” con qué tan seriamente vamos a tratar el asunto.
Un jugador que no siga las instrucciones directas de un juez también es disruptivo; quizá para el torneo o para los mismos jueces. Cuando un juez le dice a un jugador que haga algo, es por el bien del evento o para reforzar una política específica, o una regla de torneo. No le decimos a los jugadores que cambien su comportamiento por mera diversión o para ejercer nuestra autoridad. Ten en cuenta que hay un límite razonable a lo que puedes instruir a un jugador para que haga. No les decimos “Ve y párate bajo la lluvia por 20 minutos”, pero les decimos “Para de barajar en tu regazo.”
Finalmente, si el comportamiento disruptivo no es Conducta antideportiva — Mayor o Conducta antideportiva — Comportamiento Agresivo, entonces es Conducta antideportiva — Menor.
Puede afectar el nivel de confort de aquellos alrededor del individuo, pero determinar si esto es así realmente no es necesario.

Esta frase está incluida en la IPG porque los jueces no pueden tener conocimiento personal de todos los participantes del lugar; no es importante descubrir si realmente existe una persona que está siendo afectada por las acciones disruptivas para aplicar la penalización, y no tenemos que buscar a tal persona. Sin embargo, lo contrario también es cierto. Algunas personas pueden sentirse ofendidas o enfadarse por cosas por debajo de un umbral razonable para esta infracción. Por ejemplo, en un evento sellado, un jugador puede enfadarse por el arte no alterado en la carta (Triunfo de la ferocidad); esto no significa que el jugador que está usando la carta debería recibir una advertencia, o incluso tener que cambiar la carta.

-- EJEMPLOS --
A. Un jugador usa lenguaje excesivamente profano y vulgar.
B. Un jugador demanda inapropiadamente a un juez que su oponente reciba una penalización.
C. Un jugador apela al Juez Principal antes de esperar que el juez de piso explique su decisión sobre una regla.
D. Un jugador arroja su mazo al piso tras perder un juego.
E. Un jugador deja demasiada basura en el área de juego después de dejar la mesa.
F. Un jugador no sigue una petición de un oficial de torneo de dejar el área de juego.
Estos ejemplos dan una visión de qué tipos de comportamiento son inaceptables. Sin embargo, recuerda que la línea entre Conducta antideportiva — Menor y el comportamiento normalmente competitivo es comprensiblemente gris, como las costumbres regionales y los estándares de comportamiento varían ampliamente. Adicionalmente, como se discutió en la sección 4.0, una falta de comportamiento deportivo no es lo mismo con un comportamiento antideportivo. Hay un amplio rango de comportamientos que, aunque no son deportivos, no caen en esta infracción. Por ejemplo, rechazar el darle la mano a un oponente luego de una partida no cae bajo esta infracción. Al evaluar una situación por Conducta antideportiva — Menor, vuelve a la definición: ¿Hizo el jugador algo que es disruptivo?

-- FILOSOFÍA --
Todos los participantes deberían esperar un entorno seguro y divertido en un torneo, y un jugador necesita saber si su comportamiento no es aceptable para mantener ese entorno.

Desafortunadamente, no todos los que conozcas en un torneo van a comprender lo básico del respeto y la cortesía. Los jueces, al intervenir y asignar una penalización, están mostrándoles a los jugadores que ciertos comportamientos no son aceptables. Al asignar esta penalización, asegúrate de explicar el correcto comportamiento. La educación es el factor más importante aquí. La advertencia es para reforzar la lección, y proporciona la documentación si la infracción necesita ser aumentada.
El uso de ropa ofensiva generalmente no cae en esta infracción. El uso de ropa es una actividad pasiva y, como tal, sólo los errores de juicio más extremos deberían ser considerados para esta infracción. Conducta antideportiva — Menor aplica ya sea para acciones específicas o para el error al realizar acciones específicas. Cuando una prenda de ropa se considere razonablemente ofensiva, simplemente pídele al jugador que se la quite/que la cubra/que se la ponga al revés, y no asignes una penalización. Aplica la infracción sólo si el jugador falla al cumplir con tus instrucciones.
Respecto a las instrucciones dirigidas, los jueces tienen una gran autoridad en un evento. Cuando un juez directamente instruye a un jugador a realizar una acción, esta infracción le brinda al juez la autoridad para hacer que se cumpla. Esto no significa que los jueces puedan abusar de esta autoridad; cuando un juez da instrucciones directas, debe ser por el beneficio del torneo.

-- SOLUCIÓN ADICIONAL --
El jugador debe corregir el problema inmediatamente.

Un jugador que ha cometido conducta antideportiva debe ser educado en que su comportamiento no es aceptable. Independientemente que el jugador entienda o no por qué su comportamiento es inaceptable, se espera que se detenga.
Infracciones subsiguientes por Conducta antideportiva — Menor, incluso por ofensas distintas, resultarán en una Pérdida de juego.

Las subsiguientes infracciones por Conducta antideportiva — Menor están penalizadas con una pérdida de juego. Esto es para reforzar la importancia de mantener un ambiente abierto y acogedor.
Ten en cuenta que esta infracción es aumentada incluso si la segunda infracción no está relacionada con la infracción previa. Recuerda que esto es relevante para las instrucciones directas. Si un juez le da a un jugador instrucciones directas para no realizar una acción, y el jugador la sigue haciendo, el jugador recibe una advertencia por Conducta antideportiva — Menor. Seguir haciéndolo después de la primera infracción resultará en una Pérdida de juego.
Si se da una Pérdida de juego por infracciones repetidas, y esto ocurre al final del juego, es aceptable que el juez aplique la penalización para el próximo juego.

La razón para esta diferencia en la filosofía es simple. A diferencia de la mayoría de las otras infracciones, es posible para un jugador cometer Conducta antideportiva — Menor luego que una partida haya terminado, pero antes que los jugadores abandonen la mesa. Si un jugador ya ha registrado que perdió la partida debido al curso normal del juego, pero se las arregla para cometer este error durante la misma ronda, aplicar la Pérdida de juego en esa misma partida podría fallar en tener el impacto deseado en el jugador, y probablemente no ayudará a ilustrar que sus acciones fueron inaceptables.
Si deseas un conocimiento más profundo sobre Conducta antideportiva puedes leer este artículo.
"></point>
        </point>
        <point text="4.2 Mayor">
            <point text="
Como explicamos anteriormente, la penalización por esta infracción a veces puede ser aumentada a Descalificación.

-- DEFINICIÓN --
Un jugador realiza una acción contra uno o más individuos que razonablemente podría esperarse que cree un sentimiento de ser molestado, amenazado, intimidado o acosado.

-- PENALIZACIÓN --
Pérdida de partida

En marcado contraste con las anteriores revisiones de esta infracción, Conducta Antideportiva — Mayor ya no se define por sus ejemplos. Mientras que en el pasado un jugador necesitaba realizar una acción de un grupo en particular de acciones para que se considerase que estaba cometiendo Conducta Antideportiva — Mayor, este ya no es el caso. Esta infracción ha sido expandida para incluir una categoría más amplia de comportamientos inaceptables.
A efectos de identificar esta infracción, es importante considerar si la conducta de un jugador hacia otro podría o no razonablemente causar alguno de los sentimientos listados anteriormente, y no necesariamente que alguien lo haya hecho sentir de alguna de estas maneras. Para una mayor ilustración de esto, por favor dale un vistazo al excelente artículo en el blog de Sean Catanese.
Ten en cuenta de que es posible para un jugador cometer esta infracción causando potencialmente estos sentimientos en individuos distintos que su oponente. Los participantes en otras partidas, espectadores, u oficiales de torneo son todos potenciales receptores de los efectos dañinos de la mala conducta del jugador. La penalización de Pérdida de Partida debería ser aplicada al jugador ofensor incluso si la persona potencialmente perjudicada por sus acciones no es su oponente en la ronda actual.
Finalmente, cabe destacar que en realidad los incidentes de Conducta Antideportiva — Mayor son bastante raros. Las comunidades locales de jugadores de Magic tienden a ser correctas incluso sin la presencia de los jueces. Aquí aplica el comportamiento básico en sociedad; los jugadores son seres humanos en primer lugar. La mayoría de los jugadores ya procuran no actuar de formas no aceptadas por la sociedad, por ello estas infracciones son poco usuales.
Esto puede incluir insultos basados en raza, color, religión, nacionalidad, edad, género, discapacidad u orientación sexual.

Un comentario de acoso, amenaza o insulto dirigido a una persona que cumpla con los criterios anteriores es inaceptable. Incluso si es un comentario que pretende ser de broma, todavía puede ser razonable suponer que crea sentimientos de ser acosado o amenazado. Los jugadores no merecen que se les hable de esta manera y los jueces son responsables de hacer cumplir las normas que Wizards of the Coast plantea. No importa si un juez en particular siente que dicho insulto no merece una Pérdida de Partida, él o ella debe considerar sólo cómo se podrían sentir otros.
Por otro lado, la infracción no depende de si a alguien se le hizo en realidad sentir mal de cualquiera de estas formas. La IPG no tiene manera de medir o normalizar la forma en que una persona es ofendida. Nosotros, como jueces, tampoco queremos que el nivel de ofensa dicte la severidad de una sanción a un jugador, ya que esto es altamente subjetivo.
De igual manera, un comentario genérico que simplemente molesta u ofende a otra persona no es necesariamente suficiente para Conducta Antideportiva — Mayor. Una vez más, lo que es importante aquí es si la acción podría crear sentimientos de ser acosado, amenazado o intimidado. Aquí, los jueces deben tener cuidado y asegurarse que su propia forma de ver la situación no haga que se trate a los jugadores de manera injusta. Los jueces deben ser conscientes en no subestimar ni exagerar una penalización por Conducta antideportiva por sus propios prejuicios personales.
Las amenazas de violencia física deben ser tratadas como Conducta antideportiva — Comportamiento agresivo.

Las amenazas de violencia, explícita o implícita, representan una categoría más grave de estos problemas, y deben ser tratados aún más severamente. Conducta Antideportiva — Mayor no cubre este tipo de problemas.
Es posible que quien ofende cometa esta infracción sin intención de malicia o daño al sujeto molestado.

Siendo realistas, la mayoría de los incidentes de la Conducta Antideportiva — Mayor se cometen sin intención de hacer daño. Un jugador que usa una palabra de forma desacertada o hace una observación que lamenta al instante, no resta importancia a la hora de determinar si es o no la infracción que se ha cometido. Si un jugador hace o dice algo que pudiera razonablemente crear sentimientos de ser acosado, amenazado o intimidado, incluso sin quererlo, el daño ya se ha hecho y el jugador aún así debe recibir la penalización.
De hecho, si un jugador que ha cometido la Conducta Antideportiva — Mayor lo hace con mala intención, significa que ha actuado con la intención específica de crear un ambiente tóxico para los demás, entonces la sanción por esta infracción debe ser aumentada a una Descalificación como se explica a continuación.

-- EJEMPLOS --
A. Un jugador usa un insulto racial contra su oponente.
B. Un jugador toma fotos inapropiadas de otro jugador sin su permiso expreso.
C. Un jugador le pide una cita a un espectador, se la niegan, y continúa insistiendo.
D. Un jugador obstruye el paso a propósito a otro jugador intentando inducir el contacto físico.
E. Un espectador utiliza redes sociales para intimidar a otro jugador.
Para ayudar a establecer la diferencia entre esta infracción y algunos otros errores parecidos aunque diferentes, aquí hay algunos “anti-ejemplos” de comportamiento que no deben ser considerados por lo general Conducta Antideportiva — Mayor. Puede ser útil repasar estos “anti-ejemplos” después de leer otras secciones de esta anotación.
Anti – Ejemplos
Z. Después de perder una ronda, un jugador amenaza físicamente a su oponente usando un insulto racial y diciendo que lo espera fuera del torneo.
Si bien es cierto que esto sin duda puede producir sentimientos de acoso y de amenaza, esto no es Conducta Antideportiva — Mayor, ya que cumple más específicamente con la definición de Conducta antideportiva — Comportamiento agresivo. La amenaza de violencia es una preocupación más grave, por lo tanto tiene prioridad.
Y. Después de perder su ronda, un jugador tira su silla enfadado contra un grupo de espectadores, pero no daña a ninguno de ellos.
Una vez más, esto no es Conducta Antideportiva — Mayor. La violencia dirigida hacia alguien se clasifica de forma más adecuada como Conducta antideportiva — Comportamiento agresivo.
X. Un jugador se niega a estrechar la mano de su oponente después de perder una partida muy pareja. El rival, sin ninguna razón para creer lo contrario, supone que la negativa se debe a su género.
Esto no es Conducta Antideportiva — Mayor, o cualquier otra infracción, la verdad. Como se ha dicho en la introducción a Conducta antideportiva, el comportamiento no deseado no es lo mismo que una falta de comportamiento deportivo. Rechazar un apretón de manos amistoso podría no ser muy agradable, pero en realidad no va en contra las reglas.
W. Un jugador abre su material sellado y exclama para sí con disgusto, “Estas cartas son gays!”
Una vez más, esto no es Conducta Antideportiva — Mayor, aunque podría ser Conducta antideportiva — Menor. Si bien declaraciones de este tipo seguro son ofensivas para algunas personas, es poco probable que generan sensación de acoso o amenaza, ya que no se dirigen específicamente a nadie. El mero hecho de ofender a los demás no es suficiente para cumplir con los criterios de esta infracción; para que algo sea considerado Conducta antideportiva — Mayor, debe razonablemente causar uno o más de estos sentimientos. Ten en cuenta que con la penalización de Conducta antideportiva — Menor, a el jugador se le debe hablar acerca de este comportamiento y pedirle que no lo repita.
V. Un jugador que está perdiendo grita insultos repetidamente a sí mismo durante su partida y se le sanciona con una advertencia por Conducta antideportiva — Menor. Durante la siguiente ronda, el jugador sigue utilizando los mismos insultos.
Del mismo modo, esto no es Conducta Antideportiva — Mayor. Las infracciones repetidas de Conducta antideportiva — Menor no son aumentadas automáticamente a Conducta Antideportiva — Mayor. Consulta Conducta antideportiva — Menor en la IPG para orientarte sobre el tratamiento de las recurrencias de ese error.

-- FILOSOFÍA --
Un ambiente seguro es una expectativa básica de cualquier asistente a un torneo. La intimidación socava la seguridad e integridad de un torneo.

Esto debe ser evidente. Los torneos de Magic se supone que son seguros y agradables para toda la familia.
Los jugadores que conscientemente creen situaciones dañinas u hostiles en un evento se espera que corrijan el comportamiento inmediatamente y demuestren arrepentimiento o sean removidos.

Ten en cuenta que hay una distinción entre crear deliberadamente una situación perjudicial y/o molesta y hacerlo “con malas intenciones.” Un jugador que intencionalmente toma una acción perjudicial tal como decir algo racista, puede no haber esperado que alguien se sienta ofendido. Es posible, por ejemplo, que un jugador utilice un insulto étnico particular, sin saber su definición o sin estar al tanto de su naturaleza vulgar. Una vez más, si un jugador quiso decir lo que ha dicho y pretendió ofender con sus palabras o acciones, la sanción por la infracción debe ser aumentada a Descalificación como se explica más adelante.
Determinar si un jugador demuestra remordimiento requiere al menos un nivel básico de atención y empatía. Declaraciones como “Lo siento”, y “No debería haber hecho eso”, son buenos indicadores de que un jugador se arrepiente de sus acciones y no va a repetirlos. Por el contrario, las declaraciones como “Fue sólo una broma” o “Esto es ridículo” son posibles señales de alerta que indican que un jugador aún no entiende las consecuencias negativas de su comportamiento, o simplemente no está preparado para participar en un ambiente no amenazante. Los jueces deben tener especial cuidado en asegurarse que los ofensores que se muestran en desacuerdo o que están molestos sobre una sanción de Pérdida de Partida tengan la oportunidad por separado de mostrar remordimiento por sus acciones.
Un jugador que no demuestra un sincero arrepentimiento debe ser informado de que si continúa haciéndolo será descalificado. Un ultimátum como “Si quieres seguir jugando hoy, necesitas convencerme de que esto no va a pasar nuevo”, puede ser suficiente para impulsar el arrepentimiento y la humildad necesaria para que al jugador se le permita permanecer en el evento. Ten en cuenta que “No estoy de acuerdo contigo, pero voy a parar,” debe ser una respuesta aceptable.
Por la naturaleza conflictiva de esta infracción, los jueces necesitan detener cualquier partido en curso y separar a los jugadores.

Algunos trabajos en equipo pueden ser útiles aquí. Por ejemplo, el juez podría pedirle al ofensor hablar en privado. Después que el jugador haya sido llevado fuera del área de juego, otro juez podría ayudar e informar al oponente que va a recibir una victoria en la partida, y ayudarle a reunir sus pertenencias y después pedirle que se vaya de la mesa. Entonces, después que el juez ha terminado de explicar la infracción y sanción al jugador infractor (ver más abajo para más información sobre este tema), este le lleva de nuevo a la zona de juego para que recupere sus pertenencias sin riesgo de nuevos enfrentamientos.
Se debe tener cuidado de no empeorar la situación si es posible. El ofensor será removido del área para recibir la penalización, y educación sobre por qué el comportamiento no es aceptable sin importar las excusas.

Manejar una conducta agresiva con un comportamiento más agresivo es una mala manera de acercarse a una situación, ya que tiende a empeorar las cosas. Cuando se trata de un jugador indisciplinado, mantenerse calmado pero firme es generalmente el mejor enfoque. Los jueces deben quitar al jugador de la situación, por ejemplo pidiéndole que salga a hablar lejos de la zona de juego. Esto tiene el efecto de dar al jugador tiempo para calmarse, mientras que proporciona una oportunidad al juez de hablar con él y hace lo que sea necesario para calmarlo.
Es importante que los jueces se recuerden a sí mismos mantener la calma. Cuando se trata de Conducta Antideportiva — Mayor, la primera prioridad de un juez es la de apaciguar la situación, que será difícil o imposible si ese juez está enojado, molesto, o visiblemente nervioso. La evaluación de la penalización sólo debe hacerse una vez que todo lo demás esté bajo control.
Puede que necesiten unos momentos para tranquilizarse.

Los jueces deben tomarse su tiempo para tratar con todos los involucrados en una situación de Conducta antideportiva — Mayor, no sólo con el ofensor. Los otros jugadores que se sintieron acosados, amenazados o intimidados también pueden requerir algún consejo breve y/o una explicación de la acción correctiva que se aplica al partido y al rival.
Debido a que la sanción por esta infracción es una Pérdida de Partida, es poco probable que la solución de lugar a una demora para el evento, incluso cuando se necesita un tiempo considerable para ayudar a que los jugadores se tranquilicen. Ya que la partida terminó, no suele ser necesaria una extensión de tiempo.
Se anima a pedir disculpas, pero el deseo de los otros individuos de no interactuar con su acosador debe ser respetado.

Una de las principales razones por las que la penalización por Conducta Antideportiva — Mayor es una Pérdida de Partida es que la situación requiere separar inmediatamente al ofensor de su oponente. Sería poco razonable esperar que una jugadora que estaba jugando contra un  jugador que utiliza, por ejemplo, lenguaje misógino, continúe la partida después que un juez haya intervenido. Si la jugadora no quiere ningún otro contacto, esta solicitud debe ser respetada. Después que se emita la penalización, la partida terminó de forma automática, por lo que no hay necesidad de ninguna intervención de su parte.
Sin embargo, un jugador con ganas de pedir perdón es una buena indicación de que él o ella está demostrando suficiente remordimiento como para que se le permita seguir jugando después de recibir su sanción. Esto es cierto incluso si a él o a ella no se le da la oportunidad de disculparse.
Los oficiales deben investigar estos asuntos tan pronto como sean avisados de ellos.
Ten en cuenta que debido a que la penalización por esta infracción es una Pérdida de Partida (o Descalificación), al igual que con todas las penas superiores a una Advertencia, el Juez Principal debe tomar conocimiento del hecho antes de que se emita. Sin embargo, la prioridad principal cuando se trata de Conducta Antideportiva — Mayor es la de controlar la situación separando a los jugadores y calmando a las personas involucradas. Los jueces deben asegurarse que se cumpla este objetivo antes de tomar otras medidas.
Si determinan que la infracción no coincide con los criterios para Conducta Antideportiva — Mayor, igualmente se recomienda hablar con los jugadores para evitar futuros malentendidos.

Se espera que a veces los jugadores se ofendan o se incomoden por las acciones de otro jugador sin que esas acciones se consideren realmente causantes de sentimientos de acoso, amenaza o intimidación. En tal caso, la infracción más apropiada puede ser, pero no es necesariamente, Conducta antideportiva — Menor. Los jueces deben referirse a dicha infracción para asegurarse que el comportamiento del jugador coincide con lo que está descrito en la misma.
Es aconsejable fomentar un entorno seguro y no amenazante, adecuado para familias, hablando con los jugadores sobre su conducta hostil. Los jueces no tienen que esperar hasta que un jugador realmente cometa una infracción para involucrarse. La proactividad por parte de los jueces al detectar e intervenir en estas situaciones es siempre una buena idea. Por otra parte, por lo general se le debe hablar a los jugadores acerca de su conducta ofensiva, incluso si no están recibiendo una sanción.

-- SOLUCIÓN ADICIONAL --
El jugador debe corregir su comportamiento de inmediato.

Mostrar remordimiento y comprometerse a no repetir el comportamiento inaceptable es generalmente todo lo que se necesita para que un jugador corrija su comportamiento. Como se describió anteriormente, las disculpas deben ser alentadas, pero no son necesarias.
Si la ofensa ocurre al final de una partida, es aceptable que el juez aplique la penalización para la próxima partida.
Como regla general, si un jugador que ha cometido Conducta Antideportiva — Mayor ya ha ganado (o todavía no ha perdido) la partida actual, la sanción debe aplicarse en la misma ronda, con los resultados de las partidas actualizados por el juez tal y como sea necesario. Por el contrario, si el jugador que comete la infracción ya ha perdido la partida actual, la pena se aplica a la siguiente ronda en su lugar.
Ten en cuenta que esto representa una filosofía muy diferente de la de la mayoría de las otras infracciones que se encuentran en la IPG. Con la mayoría de los demás errores, por lo general es apropiado aplicar la sanción en el juego en el que se ha cometido el error independientemente del estado del juego o registro de cualquier jugador. Por ejemplo, si un jugador comete una tercera Violación de Regla de Juego, la penalización debe casi siempre ser aumentada a Pérdida de Juego para el juego actual, incluso si ese jugador va muy por detrás en la partida, se enfrenta a daño de combate letal, o está de otra manera a punto de perder. Sin embargo, esto no es así para la Conducta Antideportiva — Mayor.
La razón de este cambio en la filosofía es simple. A diferencia de la mayoría de las infracciones, es posible que un jugador cometa Conducta Antideportiva — Mayor después que la ronda haya terminado, pero antes que los jugadores se hayan levantado de la mesa. Si un jugador ya ha registrado una Pérdida de Partida en el curso normal del juego, pero se las arregla para cometer este error durante la misma ronda, aplicar la Pérdida de Partida de inmediato puede dejar de tener el impacto deseado en el ofensor, y probablemente no ayudará a educarlo en que sus acciones son inaceptables. Algunas soluciones adicionales, como retrasar la penalización hasta la siguiente ronda, suelen ser necesarias para impartir justicia en este caso. Los errores significativos conllevan penalizaciones acordes.

-- AUMENTO --
Si la ofensa fue cometida con mala intención, el jugador no muestra arrepentimiento, o la ofensa es repetida más adelante, la penalización es Descalificación y expulsión del local.

Esta es una sección ciertamente complicada de las políticas, ya que el término “mala intención” no está especialmente bien definido. Sin embargo, lo que se está explicando en este caso es que los jueces tienen que utilizar un poco su sentido común para investigar la intención detrás de una Conducta Antideportiva – Mayor, con el fin de determinar la penalización adecuada. Jugadores que simplemente hayan experimentado un lapso temporal en el decoro social, se vieron atrapados en el ímpetu del momento, o simplemente calcularon mal las consecuencias de sus propias acciones, probablemente no han cometido este error maliciosamente.
Por otro lado, y para citar a Sean Catanese, “Si un jugador tiene la intención de intimidar o controlar involuntariamente a alguien con sus acciones y sin embargo no llega a ser pura y simplemente agresivo o amenazante (comportamiento agresivo) pero sigue queriendo activamente dañar a alguien, ese jugador no tiene cabida en un evento de Magic.” Los jugadores que se ajusten a este perfil deberían ser descalificados y expulsados del evento.
Un jugador que toma fotos inapropiadas de otro jugador porque él o ella piensa que es divertido, probablemente no está actuando con mala intención. Un jugador que toma estas fotos con el fin de utilizarlas para burlarse públicamente del tema, probablemente lo está. Un jugador que le pide continuamente a otro jugador una cita porque piensa que puede convencerle de que cambie de opinión, probablemente no está actuando con mala intención. Un jugador que continúa pidiendo salir porque sabe que está incomodando al otro, probablemente lo está. Un jugador que emplee un insulto racial debido a que se siente frustrado y enojado, probablemente no está actuando con mala intención. Un jugador que emplee un insulto racial dirigido a propósito como insulto probablemente lo está.
La necesidad de manejar estos dos tipos de casos de manera diferente se debe a que las sanciones tienen sus límites naturales. Entre otras cosas, las sanciones sirven para educar, y una Pérdida de Partida se supone que ayuda a enseñar la lección de conducta social adecuada. Sin embargo, lo más probable es que la educación básica no sea suficiente para corregir a un jugador que ha elegido cometer Conducta Antideportiva — Mayor maliciosamente, ya que puede haber cuestiones más profundas con él o ella que la simple ignorancia. A veces, la Descalificación es la única opción adecuada.
Lo mismo puede decirse de los jugadores que no muestran remordimiento ni se abstienen de repetir el mismo comportamiento perjudicial. La educación adicional probablemente no sea eficaz para estos jugadores, por eso lo que se debería hacer es descalificarlos también.
Para obtener más información, puedes leer estos artículos de Toby Elliott sobre la Política de cambios en M15 y de Sean Catanese sobre actualizaciones de Conducta antideportiva — Mayor.
"></point>
        </point>
        <point text="4.3 Determinar Incorrectamente un Ganador">
            <point text="
-- DEFINICIÓN --
Un jugador usa u ofrece usar un método que no es parte del juego actual (incluyendo acciones no legales en el juego actual) para determinar el resultado de un juego o partida, o usa lenguaje diseñado para engañar a alguien que no sabe que es contrario a las reglas hacer dicha oferta.

-- PENALIZACIÓN --
Pérdida de partida

Como jueces, queremos que los jugadores jueguen Magic en nuestros torneos. Esto no es solo porque la razón de un torneo de Magic es efectivamente jugar Magic, sino también para mantener la reputación y posición de Magic como un juego de habilidad, no de suerte. Esto es importante para asegurarnos que Magic no sea asociado con los juegos de azar. Además, las acciones de juego que no podrían ser tomadas legalmente para llegar a un acuerdo sobre el resultado de juego no están permitidas – ver ejemplo F debajo.
Como resultado, incluso el mero ofrecimiento de usar un método fuera del juego (o una acción ilegal dentro del juego) cae en esta infracción. Además, a diferencia de Hacer Trampa, un jugador puede cometer esta infracción incluso si no sabe que está haciendo algo malo. Una vez más, este alto nivel es necesario para asegurar que la reputación global de Magic no se vea empañada.
Si el jugador sabía que lo que estaba haciendo era contrario a las reglas, la infracción es Conducta antideportiva— Hacer trampa.

-- EJEMPLOS --
A. En cuanto se termina el tiempo de ronda, dos jugadores que están por empatar lanzan un dado para determinar el ganador.
B. Un jugador ofrece lanzar una moneda para determinar el ganador de una partida.
C. Dos jugadores hacen una pulseada para determinar el ganador de una partida.
D. Dos jugadores juegan piedra-papel-tijera para decidir si deben jugar o empatar la partida.
E. Dos jugadores comparan el coste de maná convertido de las primeras cartas de sus bibliotecas para determinar el ganador de un juego al final de turnos adicionales.
F. Dos jugadores muestran cartas de la parte superior de sus bibliotecas para ver “quién hubiera ganado” después de los turnos adicionales.
G. Un jugador dice “Qué mal, vamos a empatar, y eso es malo para ambos. Si solo hubiera algo que pudiéramos hacer al respecto.”
Aunque usar un método aleatorio como el lanzamiento de un dado o una moneda es el ejemplo más común de un método fuera del juego, el empleo de cualquier método que no sea necesario en un juego de Magic encaja en esta categoría. No importa si el método es completamente aleatorio (como una moneda o dado), tiene un componente físico (echar un pulso), o es incluso un juego totalmente diferente (como Ta-Te-Ti o Yu-Gi-Oh). Otra decisión controvertida se produce cuando los jugadores usan “cartas del futuro” para determinar quién hubiera ganado. Al final de la partida, está bien que los jugadores usen el estado actual del juego para argumentar quién debería conceder a quién; sin embargo, deben tomar una decisión basada en lo que pueden ver. Los jugadores pueden mostrar cartas que ellos puedan ver legalmente, como sus manos. No pueden revelar cartas que no puedan ver dentro del juego, como cartas en sus bibliotecas. No está permitido hacer ofertas como “Si yo hubiese robado otra tierra habría ganado. Si mi próxima carta es una tierra, me concedes, sino, yo te concedo”.

-- FILOSOFÍA --
Usar un método fuera del juego para determinar un ganador compromete la integridad del torneo.

Como se ha indicado anteriormente, los resultados de torneos de Magic deben ser alcanzados sólo mediante juegos de Magic. Hacerlo de otro modo compromete la integridad del torneo. ¿Qué significa “compromete la integridad del torneo”? Significa que tenemos juegos de Magic que están siendo determinados por métodos distintos de los juegos de Magic que los jugadores han de jugar, y eso impacta en el resultado de la partida y del torneo en su conjunto. Esto afecta a otras partidas y a las posiciones de otros jugadores en el evento. Lanzar un dado para determinar el ganador no es jugar el juego.
Las partidas que terminan en empate por tiempo deben reportarse como tales y no están excluidas de esta penalización si los jugadores usan un método ilegal para determinar el resultado.

Un empate es un resultado válido para un juego de Magic. Intentar evitar un empate no les da a los jugadores una excusa para usar un método fuera del juego para determinar un ganador.
Dicho esto, si un jugador pide a su oponente que le conceda porque el estado del juego se encuentra en una posición muy favorable para él o ella cuando se acaba el tiempo, eso no es Determinar incorrectamente un ganador, porque nada fuera del juego se ha introducido en el escenario. Por supuesto, el oponente tiene todo el derecho a rechazarlo y, en ese caso, el resultado de la partida simplemente se determinará normalmente.
"></point>
        </point>
        <point text="4.4 Soborno y Apuestas">
            <point text="
-- DEFINICIÓN --
Un jugador ofrece un incentivo para que su oponente acepte conceder, empatar o cambiar el resultado de una partida, incita un incentivo de ese tipo, o acepta uno. Referirse a la sección 5.2 de las Reglas de Torneos de Magic para una descripción detallada de qué constituye soborno.

-- PENALIZACIÓN --
Pérdida de partida

Cuando la IPG dice “referirse a las Reglas de Torneo de Magic (MTR)”, significa “todo lo referente a sobornos, excepto la penalización, está en las MTR”. Así que vamos a resumir los puntos clave aquí (por favor, consulta las MTR para una explicación completa del tema). Se han escrito artículos enteros sobre qué es o no legal. Aquí sólo lo estamos resumiendo.
No se debe abandonar el torneo, conceder o acordar un empate intencionado a cambio de cualquier tipo de recompensa o incentivo. Declaraciones como “Te concedo si me das tu promo de FNM” o “Hey, si entro en el top 8, entraré en los premios, y puedo ser bastante generoso” son inaceptables. “Hey, tengo hambre, vamos a empatar y así podemos comer algo antes de la siguiente ronda” no es una oferta o incentivo, y como tal es aceptable.
En las finales, hay una excepción a las reglas de soborno que permite a los jugadores dividir los premios como quieran, siempre y cuando no incluyan incentivos fuera de los premios del torneo. Si la final tiene un premio que no es divisible, como una Invitación al Pro Tour, entonces el jugador que no recibe el premio debe abandonar el torneo – no conceder, sino abandonar.
Los jugadores pueden usar información sobre los resultados de otras partidas para determinar si quieren acordar un empate. Sin embargo, no pueden consultar esas partidas ni alcanzar un acuerdo con los jugadores de las mismas.
En algunos eventos, durante la eliminación simple, los jugadores pueden decidir dividir todos los premios uniformemente. Esto requiere el consentimiento del organizador del torneo y el acuerdo unánime entre los jugadores.
Existen apuestas cuando un jugador o espectador de un torneo hace u ofrece hacer una apuesta sobre el resultado de un torneo, partida o cualquier parte de un torneo o partida. La apuesta no necesita ser monetaria ni es relevante si un jugador está o no apostando sobre su propia partida.

Apuesta es más fácil de entender. Si apuestas algo en el evento, estás jugando al azar, y eso no está permitido en eventos sancionados. Una vez realizada una apuesta sobre el resultado de un juego en el evento, si los jueces no actúan inmediatamente, corren el riesgo de dañar la imagen de Magic en su conjunto, más allá de ese evento. Ha habido casos en los que eventos como FNMs fueron cerrados por autoridades locales porque sentían que se estaban quebrantando las leyes sobre apostar. Este es el tipo de cosas que Wizards of the Coast no quiere que la gente tenga en mente cuando piensan en su juego, y por esta razón hay una política de tolerancia cero.
Apostar requiere que 2 personas estén arriesgando algo. Ofrecer una recompensa por un jugador no es apostar. “Te doy un booster si le ganas a mi amigo” es una sola persona arriesgando algo, e incluso está esperando tener que dar el booster.

Si el jugador sabía que lo que estaba haciendo era contrario a las reglas, la infracción es Conducta antideportiva – Hacer trampa.

Esta infracción asume que los jugadores no tengan conocimiento previo de que los sobornos y las apuestas van en contra de las reglas. Tener conocimiento de esto va contra las reglas y por ende la infracción pasa a ser Conducta Antideportiva – Hacer Trampa

-- EJEMPLOS --
A.Un jugador en una ronda Suiza ofrece a su oponente $100 para que conceda la partida.
Este es un ejemplo de comprar una victoria, y no está permitido. Es una ventaja injusta que básicamente permitiría a la persona con mayor dinero la habilidad de comprar victorias.
B. Un jugador ofrece a su oponente una carta a cambio de un empate.
Este es un ejemplo de un incentivo para determinar el resultado. No es tan atractivo como un billete de cien dólares, pero sigue sin ser justo para todos los demás que alguien pueda usar un elemento externo para influenciar el resultado de las partidas.
C.Un jugador pide una concesión a cambio de un reparto de premios.
Recuerda que los jugadores pueden acordar dividir los premios – tal vez porque son amigos, o se sienten mal por algo que le ha pasado a otra persona en el evento – pero no si el reparto está condicionado por el resultado de una partida. Decir que concederás por un precio es ilegal. Sin embargo, este es un escenario legal: ofreces repartir el premio, luego, una vez aceptado, preguntas a tu oponente si quiere conceder o concedes. En este escenario, el reparto del premio no depende de la concesión, a pesar del hecho de que una vez se acordó el reparto un jugador no quería jugar más.
D. Dos jugadores acuerdan que el ganador de una partida podrá elegir una carta rara del mazo de la otra persona después de la partida.
Incluso algo como “un refresco por el empate” o “un masaje en los pies luego en casa” está afectando la decisión de los jugadores, independientemente de la intención de dicha oferta. Podría ser una “broma” entre dos jugadores, pero nunca sabremos si eso es cierto o no.
E. Dos espectadores hacen una apuesta sobre la cantidad de juegos que harán falta para definir una partida.
Este es un gran ejemplo de una apuesta en la que podrías no haber pensado inmediatamente.

-- FILOSOFÍA --
El soborno y las apuestas son muy disruptivos para la integridad del torneo y están estrictamente prohibidos.

Ofreciendo cualquier incentivo por el resultado de la partida, los jugadores han manchado la integridad del evento y creado un ambiente de juego injusto en el que los resultados son decididos por algo que no son juegos de Magic. Como esto puede ser muy dañino y difícil de descubrir, es penalizado.
Versiones anteriores de las IPGs penalizaban esta infracción con una Descalificación, dada la severidad de la disrupción a la integridad del evento, lo cual sigue siendo el caso, usando Conducta Antideportiva – Hacer Trampa, para aquellos casos en los que el jugador tenía conocimiento acerca de las políticas de Soborno y Apuestas. Es mucho más difícil educar a un jugador que no estaba al tanto de que una pequeña apuesta o un una división de premios que él pensaba era válida en realidad van contra las reglas mientras estamos llenando el papeleo por Descalificación, mientras dar la misma explicación luego de que reciban la Pérdida de Partida
"></point>
        </point>
        <point text="4.5 Comportamiento Agresivo">
            <point text="
-- DEFINICIÓN --
Un jugador actúa de manera amenazante hacia otros o su propiedad.

-- PENALIZACIÓN --
Descalificación

Conducta Antideportiva — Comportamiento Agresivo es bastante claro. A diferencia de Conducta Antideportiva Menor o Mayor, donde asignamos infracciones basadas en gente siendo incomodada u ofendida o por uso de lenguaje ofensivo (además de otras cosas), Conducta Antideportiva — Comportamiento Agresivo se basa en acciones físicas o lenguaje que sugiera la intención de causar daño físico.

-- EJEMPLOS --
A.Un jugador amenaza con golpear a otro jugador si no le concede.
B.Un jugador mueve la silla de otro jugador, causando que éste caiga al suelo.
C. Un jugador amenaza a un juez después de recibir una decisión de reglas.
D. Un jugador rompe una carta de otro jugador.
E. Un jugador intencionalmente vuelca una mesa.

Estos ejemplos dejan muy claro qué puede constituir Conducta Antideportiva — Comportamiento Agresivo. También incluye amenazas sutiles, tales como “Te estaré esperando en el estacionamiento cuando salgas”. No es necesario buscar palabras específicas – puedes reconocer una amenaza cuando la oyes. También es importante tener en cuenta que, si un jugador daña su propiedad, aunque pueda resultar intimidante, probablemente no caiga en Conducta Antideportiva — Comportamiento Agresivo sino en Conducta Antideportiva – Menor, a menos que lo esté haciendo de una manera que constituya una amenaza.

-- FILOSOFÍA --
La seguridad de todas las personas en el torneo es extremadamente importante. No se tolerará ningún abuso físico o intimidación.

La razón por la que otorgamos una descalificación por este tipo de infracción es porque todo el mundo debe sentirse seguro en cualquier evento sancionado, y permitir que alguien continúe en un evento después de tal comportamiento podría desalentar a los jugadores de volver a participar en un evento.

-- SOLUCIÓN ADICIONAL --
El organizador debería pedirle al ofensor que abandone el salón.

Ten en cuenta que tu primera prioridad es calmar la situación. Cómo hacer esto depende de la situación. Sin embargo, no eres un oficial de policía y no estás obligado a involucrarte físicamente. Cuando se produce esta infracción, el día de ese jugador en el evento ha terminado. Él o ella será descalificado/a. Asegúrate de recoger una declaración para el Comité de Investigaciones si el jugador está dispuesto a dar una, y asegúrate de escribir la tuya propia. También se aconseja que el Organizador del Torneo pida al jugador que deje el lugar tan pronto como sea posible. Es importante distinguir que es el Organizador del Torneo quien debería tomar esta decisión. Podemos alentar al Organizador del Torneo a tomar esta decisión, pero nuestra jurisdicción no llega más allá del alcance del evento. Una vez que el jugador deja de estar involucrado en el evento, deja de ser alguien con el que nosotros, como jueces, debamos lidiar.
"></point>
        </point>
        <point text="4.6 Robo de Material de Torneo">
            <point text="
-- DEFINICIÓN --
Un jugador roba material del torneo, incluyendo pero no limitado a cartas o equipo de torneo.

-- PENALIZACIÓN --
Descalificación

Independientemente de que tu sistema moral derive de las leyes locales, de los Diez Mandamientos, o el código Hammurabi, probablemente ya sepas que robar es un comportamiento inaceptable. Este tipo de conducta es tan intolerable en torneos de Magic como en nuestra sociedad en general. Hay una clara línea aquí; para recibir esta penalización, el robo debe ser de materiales del evento. El robo de un mazo de EDH de la mochila de un jugador participando en el evento no es Robo de material de torneo. Sin embargo todavía es inaceptable. Robar está mal. ¿Tu madre no te enseñó eso?

-- EJEMPLOS --
A. Un jugador roba cartas del sideboard de su oponente.
B. Un jugador roba un número de mesa.
Si falta un número de mesa, probablemente sea el 69 o el 420.
C. Un jugador se percata que tiene una carta de un oponente anterior, pero la esconde en lugar de avisarle a un oficial.
El ejemplo C deja claro que un jugador que no se propuso intencionalmente robar algo puede llegar a cometer esta infracción más tarde por inacción. Un fenómeno tan viejo como Magic es el de jugadores olvidando devolver a sus oponentes una criatura que se llevaron con Magia de control, y en vez de eso simplemente la barajan de en su biblioteca. Hacer esto no es un problema en sí mismo, siempre y cuando el jugador devuelva la carta o llame a un juez tan pronto él o ella descubra el problema. Sin embargo, un jugador que se da cuenta de que accidentalmente sigue teniendo en su mazo un Colmillothrag (Thragtusk) del oponente de su última ronda y decide callárselo es un gran problema, y sigue cumpliendo la definición de esta infracción. Piensa en ello como una forma de “robo pasivo”.

-- FILOSOFÍA --
Los jugadores participan de un torneo y esperan que sus materiales sean protegidos.

Como se suele decir, tus derechos terminan donde empiezan los de los demás. Los jugadores tienen derecho sobre sus propias cosas, y por lo tanto no tienes derecho a tomarlas. No deberíamos necesitar que la IPG nos digan esto.
Esto no absuelve a los jugadores de la responsabilidad de cuidar sus posesiones, pero deberían poder esperar quedarse con el producto con el que comenzaron el torneo o se les dio en él.

El robo es una preocupación siempre presente, y mantener un ojo en nuestras pertenencias es importante. A pesar de los recordatorios constantes de jueces, Organizadores de Torneo, e incluso aquí en la IPG, es raro pasar por un gran evento sin al menos unos pocos jugadores con el fin de semana arruinado por un caso de robo de mochilas. Aunque los jueces deberían permanecer vigilantes para detectar ladrones, los jugadores son los responsables finales de sus posesiones.
Otras instancias de robo que no involucran materiales del torneo son la responsabilidad del Organizador del torneo, aunque los jueces deberían ayudar como puedan.

Esta frase es un tanto compleja. ¿Qué ocurre si un jugador roba una mochila con carpetas de cambio, pero no el mazo de un jugador? Técnicamente, esto no es Robo de material de torneo, aunque el resultado (la eliminación del jugador del evento) tiene más o menos las mismas consecuencias. Si el robo se puso en conocimiento del juez, el juez debe involucrar al Organizador del Torneo. Él se ocupará de expulsar al individuo de la tienda o avisar a la policía. En un caso así, el suceso debe ser reportado al Comité de Investigaciones a través de la pestaña “Investigaciones” en el Apps A todos los efectos, un jugador que robe una mochila debe ser manejado de la misma forma que uno que haya cometido esta infracción.
Por otra parte, los jueces no son agentes de la ley. El término “como puedan” no debería incluir detener al delincuente, o dejarlo atado en el estacionamiento del Departamento de Policía de Gotham City. Vamos a dejar la justicia por mano propia a los superhéroes.

-- SOLUCIÓN ADICIONAL --
El organizador debería pedirle al ofensor que abandone el salón.

No pases, vete. No colectarás $200. A-Dios. No obtienes nada. Haz como un árbol y pártete. Puede que esté mezclando mis metáforas.
"></point>
        </point>
        <point text="4.7 Demorar la Partida">
            <point text="
-- DEFINICIÓN --
Un jugador intencionalmente juega lento para obtener ventaja del límite de tiempo.

-- PENALIZACIÓN --
Descalificación

Esta infracción describe situaciones en las que un jugador es plenamente consciente del tiempo restante de ronda e intenta que se agote para ganar o impedir al oponente el tiempo necesario para jugar. Por ejemplo, un jugador puede contar o mirar su banquillo o cementerio sin razón estratégica. Como alternativa, el jugador puede actuar como si estuviera buscando fichas, emblemas, o un dado, y tomar una cantidad inusual de tiempo haciéndolo.
Si el juego lento no es intencional, por favor mira a Error de torneo — Juego lento.

No todos los jugadores que toman mucho tiempo para jugar están necesariamente haciéndolo intencionadamente. Magic es un juego complejo con muchos factores a tener en cuenta. Grandes premios en efectivo, invitaciones, byes en Grand Prix, etc, pueden ofrecer a los jugadores un incentivo para tomarse un tiempo pensando sobre sus acciones. Si se determina que el jugador no tenía intención de agotar el tiempo, entonces la infracción no es Demorar la Partida.
La clave que hay que buscar para asignar Conducta Antideportiva – Demorar la Partida es la intención. Si no hubo intencionalidad por parte del jugador, entonces la infracción apropiada es Juego Lento.

-- EJEMPLOS --
A. Un jugador tiene dos tierras en su mano, ninguna opción disponible que afecte significativamente el juego y usa demasiado tiempo “pensando” qué hacer para que pase el tiempo.
Un jugador se encuentra en una situación en la que se da cuenta de que no tiene ninguna jugada significativa disponible, pero sabe que el oponente no tiene forma de verificar esto. El jugador intencionalmente actúa como si tuviese opciones difíciles a considerar en un esfuerzo de agotar el tiempo. Aquí hay una diferencia entre “marcarse un farol” y demorar la partida. En el caso de un farol, la motivación no es agotar el tiempo. Sin embargo, usar excesivo tiempo “pensando” para marcarse un farol es juego lento.Error de Torneo – Juego Lento.
B. Un jugador está adelante en juegos y baja significativamente su ritmo de juego para que su oponente tenga pocas oportunidades de alcanzarlo.
Un jugador gana el primer juego y se da cuenta de que en lugar de ganar un segundo juego, él podría malgastar el tiempo que el oponente necesitaría para alcanzarle jugando lento intencionadamente.
C. Un jugador jugando lento apela una Advertencia intentando ganar ventaja al tener más tiempo para tomar una decisión.
Un jugador intenta tomar ventaja del proceso de apelaciones del torneo con el fin de robar algo de tiempo extra para pensar. Por ejemplo, con solo dos minutos restantes en la partida y enfrentándose a una decisión complicada, un jugador apela un ruling menor sabiendo que hacer eso le proporcionará al menos cinco minutos para pensar antes de que el Juez Principal pueda responder a la llamada. El jugador sabe que esa partida obtendrá después al menos cinco minutos adicionales, así que piensa que puede abusar del proceso de apelación como una manera de comprar tiempo. Protip: ¡Los jueces pueden ayudar a prevenir que los jugadores cometan esta infracción con un poco de cuidado preventivo! A menudo, un jugador astuto cometerá la infracción descrita anteriormente apelando la advertencia que ha recibido por cometer la infracción Juego Lento. Así que, si das una advertencia por Juego Lento a un jugador y luego él o ella apela, deberías instruir a los jugadores a seguir jugando mientras vas a por el Juez Principal. Diciendo a los jugadores que continúen jugando prevendrás cualquier posibilidad de que el jugador se salga con la suya con este tipo de manipulación del reloj. Pide a otro juez que mire para asegurarse de que siguen las instrucciones.
D. Un jugador intencionalmente hace mulligan lentamente antes del tercer juego intentando que su oponente no pueda ganar en el tiempo restante.
Después de empatar la partida 1-1 un jugador que está jugando por un empate contra un oponente que necesita ganar puede decidir tomarse su tiempo barajando y haciendo mulligan para acabar con el tiempo en un esfuerzo de forzar el empate de la partida.
E. Un jugador perdiendo un juego baja su ritmo de juego intentando que se acabe el tiempo de ronda.
Un jugador sabe que está a punto de perder el juego actual, pero se da cuenta de que es posible empatar la partida si el oponente no es capaz de “acabar con él” a tiempo. Sabiendo que un empate es mejor que perder, el jugador comienza a disminuir su ritmo de juego por debajo del razonable para negar al oponente el tiempo necesario.
"></point>
        </point>
        <point text="4.8 Hacer Trampa">
            <point text="
-- DEFINICIÓN --
Una persona viola una regla definida por los documentos de torneo, miente a un oficial o nota una infracción cometida en su partida (o en la de un compañero de equipo) y no llama la atención sobre ella.

-- PENALIZACIÓN --
Descalificación

Esta frase es una lista exhaustiva de las situaciones que pueden considerarse Hacer trampa. Si la situación no coincide con una de estas tres categorías, no es Hacer trampa. Por otra parte, todas las violaciones intencionales de reglas de torneo entran en Hacer trampa (excepto Juego Lento, que es Demorar la Partida), y no deberían ser tratadas simplemente como versiones aumentadas de otras infracciones.
Las frases “viola una regla” y “nota una infracción” incluyen violaciones a las Reglas Completas y a las Reglas de Torneo de Magic. Los jugadores están obligados a llamar a un juez cuando cometen un error. Además, ya que ambos jugadores son responsables del estado del juego, se espera que los jugadores llamen al juez cuando notan que su oponente ha cometido un error.
La IPG estipula que, en formatos por equipo, los jugadores también son responsables de señalar los errores en las partidas de sus compañeros de equipo. Esto se debe a que cada equipo avanza en el torneo y gana premios como un grupo. En consecuencia, los miembros de un equipo son responsables de llamar la atención sobre los errores que observen en las partidas de sus compañeros de equipo así como en las suyas propias.
Además, la ofensa debe cumplir las siguientes condiciones para ser considerada Hacer trampa:

El jugador debe estar intentando obtener una ventaja de su acción.
El jugador debe tener conocimiento de que está haciendo algo ilegal.
En Magic, Hacer trampa siempre es una acción deliberada, o una falta de acción consciente. No existe algo como “hacer trampa accidentalmente”. Errores accidentales deberían ser tratados por la infracción correspondiente que se encuentra en otra parte de la IPG.
Además, si un jugador no está intentando sacar ventaja de su acción, entonces la ofensa no es Hacer trampa.
Este punto es un poco raro, normalmente piensas que alguien intenta ganar ventaja cuando hace trampa, no debería ser necesario mencionarlo. Si no hay ventaja, no hay trampas. Por ejemplo: Abe, que está en 6 vidas, ataca con una criatura el turno que la invocó. Ned se da cuenta, pero recibe el daño porque tiene dos Lightning Bolt en su mano y quiere dejar que Abe le golpee para que no sienta que le han aplastado cuando Ned lo mate tras enderezar. En este caso, Ned no está cometiendo una infracción. Sin embargo, esta regla está publicada donde los jugadores pueden verla, así que ten cuidado con quienes puedan estar tentados a inventar historias donde se les vea como alguien que está tratando de ser un “buen tipo”. Es tu responsabilidad determinar la verdad.
Una tercera cosa que no está en esta lista, pero aparece en la definición, es que el jugador debe estar rompiendo una regla. Si un jugador no entiende bien una regla y cree que está haciendo algo ilegal para obtener ventaja, pero lo que hace no es ilegal, entonces no es Hacer trampa.
La IPG solía definir Hacer trampa como una categoría aparte de infracciones, incluyendo Hacer trampa -Fraude, Hacer trampa – Violación de información oculta, y Hacer trampa – Manipulación de material de juego. En enero de 2013, la IPG fue actualizada para agrupar varias de esas infracciones en una sola infracción llamada Conducta antideportiva – Hacer trampa. Esto hace que sea más fácil para los jueces determinar si cierta acción es Hacer trampa, ya que los criterios para Hacer trampa ahora son los mismos para todo tipo situaciones.
Si no se cumplen todas estas condiciones, la ofensa no es Hacer trampa y es considerada con una infracción distinta.

La IPG especifica claramente los criterios que deben cumplirse para que un acto sea considerado Hacer trampa, así los jueces pueden identificar fácilmente en qué situaciones se ha cometido Hacer trampa. Si uno o más de los criterios para Hacer trampa no se cumplen, el juez debería considerar la aplicación de una infracción diferente, si la hubiera. No uses tu propia definición.
Hacer trampa aparecerá normalmente como un Error de juego o un Error de torneo, y debe ser investigado por el juez para determinar la intención y conocimiento.

La habilidad para realizar investigaciones es muy apreciada por la comunidad de jueces; es una de las capacidades de los Jueces de nivel 3, y una que todos los jueces deberían esforzarse en cultivar. La IPG no requiere una prueba definitiva del intento de hacer trampa, sino que espera que los oficiales ejerzan su mejor juicio para determinar si un jugador está rompiendo una regla deliberadamente para ganar ventaja. Esta frase es un recordatorio a permanecer vigilantes y hacer preguntas. Esta habilidad particular es difícil de desarrollar, ya que cada situación es diferente.

-- EJEMPLOS --
A. Un jugador altera el resultado en un talón de resultados sin que su oponente lo sepa.
B. Un jugador miente a un oficial de torneo sobre lo que pasó en un juego para mejorar su posición.
C. Un jugador permite que un oponente ponga una criatura en el cementerio aunque la criatura no recibió daño letal.
D. Un jugador nota que su oponente resolvió solo la mitad de la habilidad disparada de Espada de abundancia y escasez y decide no hacer notar el error.
E. Un jugador espía las elecciones de otro jugador durante un draft.
F. Un jugador agrega cartas a su conjunto de Mazo cerrado.
G.Un jugador se da cuenta de que robó una carta adicional, pero no llama a un juez para evitar una penalización.

Todos estos son ejemplos de un jugador violando intencionalmente las reglas de juego, reglas de torneo o mintiendo. Si bien esto no es una lista exhaustiva, cubre mucho de los casos más comunes. Una cosa que está notablemente ausente: Disparos Olvidados. Esto nunca es hacer trampa, incluso si señalas el Disparo olvidado en un punto en el que sea beneficioso para ti.
"></point>
        </point>
    </point>
</point>